20130101/m  全国政协/nt  举行/v  新年/t  茶话会/n  胡锦涛/nr  出席/v  习近平/nr  讲话/v  
中共中央/nt  总书记/n  、/w  中共中央军委/nt  主席/n  习近平/nr  在/p  茶话会/n  上/f  发表/v  重要/a  讲话/n  。/w  
茶话会/n  由/p  全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  主持/v  。/w  
全国工商联/nt  主席/n  王钦敏/nr  代表/n  各/r  民主党派/n  中央/f  、/w  全国工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  讲话/v  。/w  
20130101/m  习近平/nr  强调/v  以/p  更/d  大/a  的/u  政治/n  勇气/n  和/c  智慧/n  深化/v  改革/v  朝着/p  十八大/nz  指引/v  的/u  改革开放/lv  方向/n  前进/v  
十八/m  届/q  中共中央政治局/nt  2012年12月31日下午/t  就/d  坚定不移/iv  推进/v  改革开放/lv  进行/v  第二/m  次/q  集体/n  学习/v  。/w  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  在/p  主持/v  学习/v  时/n  强调/v  ，/w  改革开放/lv  是/v  一/m  项/q  长期/b  的/u  、/w  艰巨/a  的/u  、/w  繁重/a  的/u  事业/n  ，/w  必须/d  一代/n  又/d  一/m  代/q  人/n  接力/v  干/a  下去/v  。/w  必须/d  坚持/v  社会主义/n  市场经济/ln  的/u  改革/v  方向/n  ，/w  坚持/v  对外开放/lv  的/u  基本/a  国策/n  ，/w  以/p  更/d  大/a  的/u  政治/n  勇气/n  和/c  智慧/n  ，/w  不失时机/iv  深化/v  重要/a  领域/n  改革/v  ，/w  朝/v  着/u  党/n  的/u  十八大/nz  指引/v  的/u  改革开放/lv  方向/n  奋勇/d  前进/v  。/w  
中央党史研究室/nt  李向前/nr  研究员/n  、/w  国家发展改革委宏观经济研究院/nt  王一鸣/nr  研究员/n  就/p  这个/r  问题/n  进行/v  了/u  讲解/v  ，/w  并/c  谈/v  了/u  他们/r  的/u  意见/n  和/c  建议/n  。/w  
中共中央政治局/nt  各/r  位/q  同志/n  认真/a  听取/v  了/u  他们/r  的/u  讲解/v  ，/w  并/c  就/p  有关/v  问题/n  进行/v  了/u  讨论/v  。/w  
习近平/nr  在/p  主持/v  学习/v  时/n  发表/v  了/u  讲话/n  。/w  他/r  指出/v  ，/w  历史/n  、/w  现实/a  、/w  未来/t  是/v  相通/v  的/u  。/w  历史/n  是/v  过去/t  的/u  现实/a  ，/w  现实/a  是/v  未来/t  的/u  历史/n  。/w  要/v  把/p  党/n  的/u  十八大/nz  确立/v  的/u  改革开放/lv  重大/a  部署/v  落实/v  好/a  ，/w  就要/d  认真/a  回顾/v  和/c  深入/a  总结/v  改革开放/lv  的/u  历程/n  ，/w  更加/d  深刻/a  地/u  认识/n  改革开放/lv  的/u  历史/n  必然性/n  ，/w  更加/d  自觉/v  地/u  把握/v  改革开放/lv  的/u  规律性/n  ，/w  更加/d  坚定/a  地/u  肩负/v  起/v  深化/v  改革开放/lv  的/u  重大/a  责任/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  必须/d  认真/a  总结/n  和/c  运用/v  改革开放/lv  的/u  成功/a  经验/n  。/w  他/r  就此/d  提出/v  5点/t  意见/n  。/w  第一/m  ，/w  改革开放/lv  是/v  一/m  场/q  深刻/a  革命/a  ，/w  必须/d  坚持/v  正确/a  方向/n  ，/w  沿着/p  正确/a  道路/n  推进/v  。/w  在/p  方向/n  问题/n  上/f  ，/w  我们/r  头脑/n  必须/d  十分/d  清醒/a  ，/w  不断/d  推动/v  社会主义/n  制度/n  自我/r  完善/v  和/c  发展/v  ，/w  坚定不移/iv  走/v  中国特色社会主义/ln  道路/n  。/w  第二/m  ，/w  改革开放/lv  是/v  前无古人/iv  的/u  崭新/b  事业/n  ，/w  必须/d  坚持/v  正确/a  的/u  方法论/n  ，/w  在/p  不断/d  实践/v  探索/v  中/f  推进/v  。/w  摸/v  着/u  石头/n  过/v  河/n  ，/w  是/v  富有/v  中国特色/ln  、/w  符合/v  中国/ns  国情/n  的/u  改革/v  方法/n  。/w  摸/v  着/u  石头/n  过/v  河/n  就/d  是/v  摸/v  规律/n  ，/w  从/p  实践/v  中/f  获得/v  真知/n  。/w  摸/v  着/u  石头/n  过/v  河/n  和/c  加强/v  顶层设计/ln  是/v  辨证/v  统一/a  的/u  ，/w  推进/v  局部/n  的/u  阶段性/n  改革开放/lv  要/v  在/p  加强/v  顶层设计/ln  的/u  前提/n  下/f  进行/v  ，/w  加强/v  顶层设计/ln  要/v  在/p  推进/v  局部/n  的/u  阶段性/n  改革开放/lv  的/u  基础/n  上/f  来/v  谋划/v  。/w  要/v  加强/v  宏观/n  思考/v  和/c  顶层设计/ln  ，/w  更加/d  注重/v  改革/v  的/u  系统性/n  、/w  整体性/n  、/w  协同性/n  ，/w  同时/c  也/d  要/v  继续/v  鼓励/v  大胆/a  试验/v  、/w  大胆/a  突破/v  ，/w  不断/d  把/p  改革开放/lv  引向/v  深入/a  。/w  第三/m  ，/w  改革开放/lv  是/v  一/m  个/q  系统工程/ln  ，/w  必须/d  坚持/v  全面/a  改革/v  ，/w  在/p  各项/r  改革/v  协同/v  配合/v  中/f  推进/v  。/w  改革开放/lv  是/v  一/m  场/q  深刻/a  而/c  全面/a  的/u  社会/n  变革/v  ，/w  每/r  一/m  项/q  改革/v  都/d  会/v  对/p  其他/r  改革/v  产生/v  重要/a  影响/v  ，/w  每/r  一/m  项/q  改革/v  又/d  都/d  需要/v  其他/r  改革/v  协同/v  配合/v  。/w  要/v  更加/d  注重/v  各项/r  改革/v  的/u  相互/d  促进/v  、/w  良性/b  互动/v  ，/w  整体/n  推进/v  ，/w  重点/d  突破/v  ，/w  形成/v  推进/v  改革开放/lv  的/u  强大/a  合力/n  。/w  第四/m  ，/w  稳定/v  是/v  改革/v  发展/v  的/u  前提/n  ，/w  必须/d  坚持/v  改革/v  发展/v  稳定/v  的/u  统一/a  。/w  只有/c  社会/n  稳定/v  ，/w  改革/v  发展/v  才/d  能/v  不断/d  推进/v  ；/w  只有/d  改革/v  发展/v  不断/d  推进/v  ，/w  社会/n  稳定/v  才/d  能/v  具有/v  坚实/a  基础/n  。/w  要/v  坚持/v  把/p  改革/v  的/u  力度/n  、/w  发展/v  的/u  速度/n  和/c  社会/n  可/v  承受/v  的/u  程度/n  统一/v  起来/v  ，/w  把/p  改善/v  人民/n  生/k  活/d  作为/v  正确/a  处理/v  改革/v  发展/v  稳定/v  关系/n  的/u  结合点/n  。/w  第五/m  ，/w  改革开放/lv  是/v  亿万/m  人民/n  自己/r  的/u  事业/n  ，/w  必须/d  坚持/v  尊重/v  人民/n  首创/v  精神/n  ，/w  坚持/v  在/p  党/n  的/u  领导/v  下/f  推进/v  。/w  改革开放/lv  在/p  认识/n  和/c  实践/v  上/f  的/u  每/r  一/m  次/q  突破/v  和/c  发展/v  ，/w  改革开放/lv  中/f  每/r  一/m  个/q  新生事物/ln  的/u  产生/v  和/c  发展/v  ，/w  改革开放/lv  每/r  一/m  个/q  方面/n  经验/n  的/u  创造/n  和/c  积累/n  ，/w  无不/d  来自/v  亿万/m  人民/n  的/u  实践/v  和/c  智慧/n  。/w  改革/v  发展/v  稳定/v  任务/n  越/d  繁重/a  ，/w  我们/r  越/d  要/v  加强/v  和/c  改善/v  党/n  的/u  领导/n  ，/w  越/d  要/v  保持/v  党/n  同/p  人民/n  群众/n  的/u  血肉/n  联系/v  ，/w  善于/v  通过/v  提出/v  和/c  贯彻/v  正确/a  的/u  路线/n  方针/n  政策/n  带领/v  人民/n  前进/v  ，/w  善于/v  从/p  人民/n  的/u  实践/v  创造/n  和/c  发展/v  要求/n  中/f  完善/v  政策/n  主张/v  ，/w  使/v  改革/v  发展/v  成果/n  更/d  多/a  更/d  公平/a  惠及/v  全体/n  人民/n  ，/w  不断/d  为/v  深化/v  改革开放/lv  夯实/v  群众/n  基础/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  改革开放/lv  只有/d  进行/v  时/n  没有/d  完成/v  时/n  。/w  没有/v  改革开放/lv  ，/w  就/d  没有/v  中国/ns  的/u  今天/t  ，/w  也/d  就/d  没有/v  中国/ns  的/u  明天/t  。/w  改革开放/lv  中/f  的/u  矛盾/n  只能/v  用/p  改革开放/lv  的/u  办法/n  来/v  解决/v  。/w  我们/r  要/v  全面/a  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  坚持/v  以/p  邓小平理论/ln  、/w  “/w  三个代表/n  ”/w  重要/a  思想/n  、/w  科学发展观/ln  为/v  指导/v  ，/w  积极/a  回应/v  广大/b  人民/n  群众/n  对/p  深化/v  改革开放/lv  的/u  强烈/a  呼声/n  和/c  殷切/a  期待/v  ，/w  凝聚/v  社会/n  共识/n  ，/w  协调/a  推进/v  各/r  领域/n  各/r  环节/n  改革/v  ，/w  努力/v  把/p  改革开放/lv  推向/v  前进/v  。/w  
20130105/m  习近平/nr  强调/v  毫不动摇/lv  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  在/p  实践/v  中/f  不断/d  有所/v  发现/v  有/v  所/u  创造/n  有所/v  前进/v  
新/d  进/v  中央委员会/nt  的/u  委员/n  、/w  候补委员/ln  学习/v  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  研讨班/n  5日/t  在/p  中央党校/nt  开班/v  。/w  中共中央/nt  总书记/n  、/w  中共中央军委/nt  主席/n  习近平/nr  在/p  开班式/b  上/f  发表/v  重要/a  讲话/n  。/w  
开班式/b  由/p  中共中央政治局/nt  常委/n  李克强/nr  主持/v  ，/w  中共中央政治局/nt  常委/n  张德江/nr  、/w  俞正声/nr  、/w  刘云山/nr  、/w  王岐山/nr  、/w  张高丽/nr  出席/v  。/w  
习近平/nr  在/p  讲话/n  中/f  强调/v  ，/w  道路/n  问题/n  是/v  关系/v  党/n  的/u  事业/n  兴衰成败/ln  第一/m  位/q  的/u  问题/n  ，/w  道路/n  就/d  是/v  党/n  的/u  生命/n  。/w  中国特色社会主义/ln  ，/w  是/v  科学社会主义/ln  理论/n  逻辑/n  和/c  中国/ns  社会/n  发展/v  历史/n  逻辑/n  的/u  辩证/v  统一/a  ，/w  是/v  根植/v  于/p  中国/ns  大地/n  、/w  反映/v  中国人/n  民意/n  愿/v  、/w  适应/v  中国/ns  和/c  时代/n  发展/v  进步/v  要求/v  的/u  科学社会主义/ln  ，/w  是/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  加快/v  推进/v  社会主义/n  现代化/v  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  必由之路/in  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  全党/n  同志/n  必须/d  坚持/v  以/p  邓小平理论/ln  、/w  “/w  三个代表/n  ”/w  重要/a  思想/n  、/w  科学发展观/ln  为/v  指导/v  ，/w  毫不动摇/lv  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  ，/w  坚持/v  马克思主义/ln  的/u  发展/v  观点/n  ，/w  坚持/v  实践/v  是/v  检验/v  真理/n  的/u  唯一/b  标准/n  ，/w  发挥/v  历史/n  的/u  主动性/n  和/c  创造性/n  ，/w  清醒/a  认识/n  世情/n  、/w  国情/n  、/w  党/n  情/n  的/u  变/v  和/c  不/d  变/v  ，/w  永远/d  要/v  有/v  逢山开路/lv  、/w  遇/v  河/n  架桥/v  的/u  精神/n  ，/w  锐意进取/lv  ，/w  大胆/a  探索/v  ，/w  敢于/v  和善/a  于/p  分析/v  回答/v  现实/a  生活/n  中/f  和/c  群众/n  思想/n  上/f  迫切/a  需要/v  解决/v  的/u  问题/n  ，/w  不断/d  深化/v  改革开放/lv  ，/w  不断/d  有所/v  发现/v  、/w  有所/v  创造/v  、/w  有所/v  前进/v  ，/w  不断/d  推进/v  理论/n  创新/v  、/w  实践/v  创新/v  、/w  制度/n  创新/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  说/v  一千/m  道/q  一万/m  ，/w  归结/v  为/p  一/m  点/q  ，/w  就/d  是/v  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  。/w  习近平/nr  重点/n  从/p  历史/n  和/c  现实/a  的/u  角度/n  ，/w  就/d  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  谈/v  了/u  自己/r  的/u  学习/v  体会/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  中国特色社会主义/ln  是/v  社会主义/n  而/c  不/d  是/v  其他/r  什么/r  主义/n  ，/w  科学社会主义/ln  基本/d  原则/n  不/d  能/v  丢/v  ，/w  丢/v  了/u  就/d  不/d  是/v  社会主义/n  。/w  历史/n  和/c  现实/a  都/d  告诉/v  我们/r  ，/w  只有/c  社会主义/n  才/d  能/v  救/v  中国/ns  ，/w  只有/c  中国特色社会主义/ln  才/d  能/v  发展/v  中国/ns  。/w  随着/p  中国特色社会主义/ln  不断/d  发展/v  ，/w  我们/r  的/u  道路/n  必将/d  越/d  走/v  越/d  宽广/a  。/w  我们/r  就/d  是/v  要/v  有/v  这样/r  的/u  道路/n  自信/v  、/w  理论/n  自信/v  、/w  制度/n  自信/v  ，/w  真正/d  做到/v  “/w  千/m  磨/n  万/d  击/Vg  还/d  坚/a  劲/n  ，/w  任/c  尔/Rg  东西南北/ln  风/n  ”/w  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  党/n  领导/v  人民/n  进行/v  社会主义/n  建设/v  ，/w  有/v  改革开放/lv  前/f  和/c  改革开放/lv  后/f  两/m  个/q  历史/n  时期/n  ，/w  这/r  是/v  两/m  个/q  相互/d  联系/v  又/d  有/v  重大/a  区别/n  的/u  时期/n  ，/w  但/c  本质/n  上/f  都/d  是/v  我们/r  党/n  领导/v  人民/n  进行/v  社会主义/n  建设/v  的/u  实践/v  探索/v  。/w  中国特色社会主义/ln  是/v  在/p  改革开放/lv  历史/n  新/a  时期/n  开创/v  的/u  ，/w  但/c  也/d  是/v  在/p  新中国/n  已经/d  建立/v  起/v  社会主义/n  基本/d  制度/n  、/w  并/c  进行/v  了/u  20/m  多/m  年/q  建设/v  的/u  基础/n  上/f  开创/v  的/u  。/w  不/d  能/v  用/p  改革开放/lv  后/f  的/u  历史/n  时期/n  否定/v  改革开放/lv  前/f  的/u  历史/n  时期/n  ，/w  也/d  不/d  能/v  用/p  改革开放/lv  前/f  的/u  历史/n  时期/n  否定/v  改革开放/lv  后/f  的/u  历史/n  时期/n  。/w  要/v  坚持/v  实事求是/iv  的/u  思想/n  路线/n  ，/w  分清/v  主流/n  和/c  支流/n  ，/w  坚持/v  真理/n  ，/w  修正/v  错误/a  ，/w  发扬/v  经验/n  ，/w  吸取/v  教训/n  ，/w  在/p  这个/r  基础/n  上/f  把/p  党/n  和/c  人民/n  事业/n  继续/v  推向/v  前进/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  马克思主义/ln  必定/d  随着/p  时代/n  、/w  实践/v  和/c  科学/n  的/u  发展/v  而/c  不断/d  发展/v  ，/w  不/d  可能/v  一成不变/iv  ，/w  社会主义/n  从来/d  都/d  是/v  在/p  开拓/v  中/f  前进/v  的/u  。/w  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  是/v  一/m  篇/q  大/a  文章/n  ，/w  邓小平/nr  同志/n  为/p  它/r  确定/v  了/u  基本/a  思路/n  和/c  基本/d  原则/n  ，/w  以/p  江泽民/nr  同志/n  为/v  核心/n  的/u  党/n  的/u  第三/m  代/q  中央/n  领导/n  集体/n  、/w  以/p  胡锦涛/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  在/p  这/r  篇/q  大/a  文章/n  上/f  都/d  写/v  下/f  了/u  精彩/a  的/u  篇章/n  。/w  现在/t  我们/r  这/r  一代/n  共产党人/n  的/u  任务/n  ，/w  就/d  是/v  继续/v  把/p  这/r  篇/q  大/a  文章/n  写/v  下去/v  。/w  我们/r  必须/d  增强/v  忧患/n  意识/n  ，/w  做到/v  居安思危/iv  ，/w  懂/v  就/d  是/v  懂/v  ，/w  不/d  懂/v  就/d  是/v  不/d  懂/v  ；/w  懂/v  了/u  的/u  就/d  努力/v  创造/v  条件/n  去/v  做/v  ，/w  不/d  懂/v  的/u  就要/d  抓紧/v  学习/v  研究/v  弄/v  懂/v  ，/w  来不得/v  半点/m  含糊/a  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  共产党员/n  特别/d  是/v  党员/n  领导/n  干部/n  要/v  做/v  共产主义/n  远大/a  理想/n  和/c  中国特色社会主义/ln  共同/b  理想/n  的/u  坚定/a  信仰者/n  和/c  忠实/a  践行者/n  。/w  我们/r  既/d  要/v  坚定/v  走/v  中国特色社会主义/ln  道路/n  的/u  信念/n  ，/w  也/d  要/v  胸怀/n  共产主义/n  的/u  崇高/a  理想/n  ，/w  矢志不移/iv  贯彻/v  执行/v  党/n  在/p  社会主义/n  初级/b  阶段/n  的/u  基本/a  路线/n  和/c  基本/d  纲领/n  ，/w  做/v  好/a  当前/t  每/r  一/m  项/q  工作/n  。/w  革命/a  理想/n  高于/v  天/n  。/w  没有/d  远大/a  理想/n  ，/w  不/d  是/v  合格/a  的/u  共产党员/n  ；/w  离开/v  现实/a  工作/n  而/c  空谈/v  远大/a  理想/n  ，/w  也/d  不/d  是/v  合格/a  的/u  共产党员/n  。/w  
李克强/nr  在/p  主持/v  开班式/b  时/n  指出/v  ，/w  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  对/p  社会主义/n  的/u  历史/n  发展/v  进程/n  特别/d  是/v  我们/r  党/n  探索/v  中国特色社会主义/ln  的/u  历史/n  进程/n  和/c  伟大/a  实践/v  ，/w  对/p  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  需要/v  把握/v  的/u  几/m  个/q  重大/a  理论/n  问题/n  ，/w  进行/v  了/u  系统/n  而/c  深刻/a  的/u  阐述/v  。/w  对于/p  深入/a  理解/v  和/c  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  进一步/d  增强/v  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  的/u  自觉性/n  和/c  坚定性/n  ，/w  具有/v  重要/a  的/u  指导/v  意义/n  ，/w  要/v  认真/a  学习/v  、/w  深刻/a  领会/v  、/w  切实/a  贯彻/v  。/w  
20130108/m  习近平/nr  强调/v  坚定不移/iv  地/u  发展/v  中/jns  俄/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  是/v  中国/ns  外交/n  优先/v  方向/n  
中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  今天/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  来/v  华/jns  举行/v  中/jns  俄/jns  第八/m  轮/q  战略/n  安全/a  磋商/v  的/u  俄罗斯联邦/ns  安全/a  会议/n  秘书/n  帕特鲁舍夫/nr  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  坚定不移/iv  地/u  发展/v  中/jns  俄/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  是/v  中国/ns  外交/n  的/u  优先/v  方向/n  。/w  新年/t  伊始/v  ，/w  中/jns  俄/jns  举行/v  战略/n  安全/a  磋商/v  很/d  及时/a  、/w  很/d  有/v  必要/n  。/w  面对/v  国际/n  形势/n  快速/d  复杂/a  深刻/a  变化/v  ，/w  中/jns  俄/jns  作为/n  推动/v  国际/n  形势/n  健康/a  发展/v  、/w  维护/v  国际/n  战略/n  平衡/a  的/u  建设性/n  力量/n  ，/w  应/v  进一步/d  加大/v  相互/b  政治/n  支持/v  ，/w  加强/v  在/p  国际/n  和/c  地区/n  事务/n  中/f  协调/a  配合/v  ，/w  为/p  实现/v  各自/r  发展/v  振兴/v  营造/v  和平/a  安全/a  稳定/v  的/u  外部/f  环境/n  ，/w  共同/d  维护/v  联合国/nt  宪章/n  的/u  宗旨/n  和/c  原则/n  ，/w  维护/v  国际/n  公平/a  正义/n  ，/w  推动/v  国际/n  关系/n  民主化/v  。/w  
习近平/nr  表示/v  ，/w  中方/n  完全/a  赞同/v  普京/nr  总统/n  关于/p  两/m  国/n  加强/v  经贸/n  、/w  能源/n  、/w  投资/v  、/w  金融/n  、/w  航空/n  航天/n  等/u  领域/n  合作/v  的/u  建议/n  ，/w  愿/v  与/p  俄方/n  扩大/v  务实/v  合作/v  ，/w  促进/v  共同/d  发展/v  。/w  
帕特鲁舍夫/nr  表示/v  ，/w  在/p  新/a  的/u  一/m  年/q  ，/w  俄方/n  希望/v  继续/v  加强/v  两/m  国/n  高层/n  交往/v  ，/w  在/p  重大/a  问题/n  上/f  保持/v  密切/a  沟通/v  协调/v  ，/w  推动/v  各/r  领域/n  务实/v  合作/v  和/c  人文/n  交往/v  取得/v  更/d  多/m  成果/n  ，/w  使/v  俄/jns  中/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  在/p  相互/d  尊重/v  、/w  平等/a  互信/v  基础/n  上/f  迈/v  上/v  新/a  台阶/n  。/w  
国务委员/n  戴秉国/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20130108/m  李克强/nr  会见/v  法国/ns  经济/n  和/c  财政/n  部长/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  李克强/nr  今天/t  在/p  北京/ns  会见/v  法国/ns  经济/n  和/c  财政/n  部长/n  莫斯科/ns  维奇/nr  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  当前/t  ，/w  发达国家/ln  面临/v  突出/v  经济/n  矛盾/a  ，/w  新兴/b  国家/n  也/d  难题/n  众多/a  。/w  大家/r  应/v  走到/v  一起/s  ，/w  增强/v  互信/v  ，/w  凝聚/v  共识/n  ，/w  集聚/v  智慧/n  ，/w  共同/d  应对/v  全球/n  经济/n  金融/n  领域/n  紧迫/a  挑战/v  。/w  希望/v  法方/n  为/p  高/a  技术/n  对/p  华/jns  出口/n  创造/v  条件/n  ，/w  并/c  推动/v  欧盟/nt  取消/v  这/r  方面/n  出口/v  管制/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中国/ns  发展/v  不/d  平衡/a  的/u  矛盾/n  突出/v  ，/w  最/d  大/a  差距/n  是/v  城乡/n  差距/n  和/c  区域/n  差距/n  ，/w  缩小/v  这/r  两/m  大/a  差距/n  是/v  实现/v  现代化/v  的/u  必然/n  要求/v  和/c  战略/n  选择/v  ，/w  也/d  会/v  激发/v  巨大/a  的/u  发展/v  潜力/n  。/w  积极/a  稳妥/a  推进/v  新型/b  城镇化/v  ，/w  就/d  是/v  直面/v  两/m  大/a  差距/n  ，/w  也/d  是/v  解决/v  的/u  基本/a  途径/n  ，/w  核心/n  是/v  人/n  的/u  城镇化/v  ，/w  关键/n  在/d  提高/v  城镇化/v  质量/n  ，/w  并/c  破解/v  城市/n  二/m  元/q  结构/n  ，/w  推动/v  现代/a  农业/n  发展/v  ，/w  走出/v  生态/n  、/w  节能/v  、/w  集约/v  的/u  城镇化/v  路子/n  。/w  中方/n  愿/v  在/p  这/r  方面/n  加强/v  与/p  法方/n  合作/v  。/w  
莫斯科/ns  维奇/nr  表示/v  法方/n  愿/v  积极/a  推动/v  双边关系/n  向前/v  发展/v  。/w  
20130110/m  刘云山/nr  会见/v  葡萄牙/ns  客人/n  
刘云山/nr  说/v  ，/w  党际/b  关系/n  是/v  国家/n  关系/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  中国共产党/nt  重视/v  发展/v  与/c  葡萄牙社会党/nt  的/u  关系/n  ，/w  愿/v  在/p  党际/b  关系/n  四/m  项/q  原则/n  基础/n  上/f  ，/w  继续/v  加强/v  两/m  党/n  各/r  层次/n  交往/v  就/d  双方/n  共同/d  关心/v  的/u  话题/n  及时/a  交换/v  看法/n  ，/w  以/p  进一步/d  扩大/v  共识/n  、/w  加强/v  互信/v  ，/w  促进/v  各/r  领域/n  的/u  务实/v  合作/v  ，/w  推动/v  国家/n  关系/n  长期/n  健康/a  稳定/v  发展/v  ，/w  更/d  好/a  地/u  造福/v  两/m  国/n  人民/n  。/w  刘云山/nr  向/p  客人/n  介绍/v  了/u  中共十八大/nz  有关/v  情况/n  。/w  
罗塞拉/nr  表示/v  ，/w  葡社会党/nt  高度/d  关注/v  中共十八大/nz  ，/w  相信/v  中国/ns  在/p  贯彻/v  落实/v  十八大/nz  重大/a  决策/n  的/u  进程/n  中/f  必将/d  实现/v  更/d  好/a  更/d  快/d  发展/v  。/w  
20130115/m  王岐山/nr  会见/v  美国/ns  客人/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  王岐山/nr  15日/t  在/p  中南海/ns  会见/v  美国凯悦集团/nt  兼/v  凯悦基金会/nt  主席/n  汤姆士-普利兹克/nr  。/w  双方/n  就/p  中/jns  美/jns  关系/n  及/c  经济/n  合作/v  等/u  交换/v  了/u  看法/n  
20130116/m  贾庆林/nr  会见/v  日本/ns  前/f  首相/n  
全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  16日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  了/u  日本/ns  前/f  首相/n  鸠山由纪夫/nr  。/w  
贾庆林/nr  说/v  ，/w  中/jns  日/jns  互为/d  重要/a  近邻/n  ，/w  相互/d  交往/v  和/c  利益/n  交融/v  广泛/a  、/w  深入/a  ，/w  两/m  国/n  走/v  和平/a  、/w  合作/v  之/u  路/n  符合/v  两/m  国/n  和/c  两/m  国/n  人民/n  的/u  根本/n  利益/n  ，/w  也/d  符合/v  本/r  地区/n  和/c  国际社会/ln  的/u  共同/d  期待/v  。/w  中方/n  重视/v  发展/v  对/p  日/jns  关系/n  ，/w  愿/v  在/p  中/jns  日/jns  四/m  个/q  政治/n  文件/n  确定/v  的/u  原则/n  基础/n  上/f  ，/w  本着/p  以史为鉴/lv  、/w  面向/v  未来/t  的/u  精神/n  ，/w  继续/v  推进/v  两/m  国/n  战略/n  互惠/v  关系/n  。/w  双方/n  应/v  通过/v  对话/v  磋商/v  妥善/a  处理/v  在/p  钓鱼岛/ns  等/u  问题/n  上/f  存在/v  的/u  立场/n  分歧/n  ，/w  推动/v  两/m  国/n  关系/n  进入/v  健康/a  稳定/v  发展/v  的/u  轨道/n  。/w  
鸠山/snr  说/v  ，/w  日本/ns  的/u  发展/v  需要/v  与/p  中国/ns  的/u  合作/v  ，/w  日/jns  中/jns  两/m  国/n  应/v  携手/v  合作/v  ，/w  共同/d  应对/v  环保/n  、/w  能源/n  等/u  全球/n  课题/n  ，/w  推进/v  东亚/ns  合作/v  。/w  赞同/v  以史为鉴/lv  、/w  面向/v  未来/t  ，/w  通过/v  对话/v  妥善/a  解决/v  当前/t  面临/v  的/u  困难/a  问题/n  ，/w  在/v  日/jns  中/jns  四/m  个/q  政治/n  文件/n  基础/n  上/f  推进/v  日/jns  中/jns  战略/n  互惠/v  关系/n  。/w  
20130117/m  吴邦国/nr  会见/v  泰国上议院/nt  议长/n  
全国人大常委会/nt  委员长/n  吴邦国/nr  17日下午/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  泰国上议院/nt  议长/n  尼/Ng  空/v  -/w  瓦拉帕尼/nr  。/w  
吴邦国/nr  积极/a  评价/n  中/jns  泰/jns  关系/n  。/w  他/r  说/v  ，/w  中/jns  泰/jns  全面/a  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  建立/v  ，/w  为/p  两/m  国/n  关系/n  注入/v  强劲/a  动力/n  。/w  双方/n  高层/n  往来/v  频繁/a  ，/w  经贸/n  关系/n  快速/d  发展/v  ，/w  铁路/n  、/w  水利/n  、/w  清洁/a  能源/n  等/u  重点/n  领域/n  合作/v  进展/v  顺利/a  。/w  我们/r  愿/v  同/p  泰方/n  一道/d  ，/w  弘扬/v  传统/a  友谊/n  ，/w  深化/v  互利/v  合作/v  ，/w  推进/v  中/jns  泰/jns  全面/a  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  深入/a  发展/v  。/w  
吴邦国/nr  说/v  ，/w  中国全国人大/nt  重视/v  发展/v  同/p  泰国国会/nt  上/f  、/w  下/f  两院/n  的/u  关系/n  ，/w  愿/v  保持/v  各/r  层次/n  友好/a  往来/v  ，/w  加强/v  治国理政/lv  、/w  民主/a  法制/n  建设/v  等/u  领域/n  的/u  经验/n  交流/v  ，/w  密切/v  在/p  多边/b  议会/n  组织/n  中/f  的/u  协调/v  与/c  配合/v  ，/w  为/p  实现/v  各自/r  国家/n  可持续发展/lv  ，/w  深化/v  中/jns  泰/jns  友谊/n  与/c  合作/v  不断/d  注入/v  新/a  活力/n  。/w  
尼/Ng  空/d  表示/v  ，/w  对/p  华/jns  友好/a  得到/v  了/u  泰/jns  王室/n  、/w  政府/n  、/w  议会/n  和/p  社会/n  各界/r  的/u  一致/a  支持/v  ，/w  泰/jns  中/jns  一/m  家/q  亲/v  日益/d  深入人心/iv  。/w  泰国国会/nt  高度/d  重视/v  与/c  中国全国人大/nt  的/u  友好/a  关系/n  ，/w  愿/v  为/p  进一步/d  推动/v  泰/jns  中/jns  在/p  各/r  领域/n  合作/v  作出/v  贡献/n  ，/w  把/p  泰/jns  中/jns  关系/n  发展/v  得/u  更/d  好/a  。/w  
20130117/m  贾庆林/nr  会见/v  泰国上议院/nt  议长/n  
全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  16日下午/t  在/p  北京/ns  会见/v  了/u  泰国上议院/nt  议长/n  尼/Ng  空/v  -/w  瓦拉帕尼/nr  。/w  
贾庆林/nr  欢迎/v  尼/Ng  空/d  访/v  华/jns  。/w  他/r  说/v  ，/w  长期/n  以来/f  ，/w  中/jns  泰/jns  两/m  国/n  政治/n  上/f  相互/d  信任/v  、/w  相互/d  支持/v  ，/w  经贸/n  上/f  取长补短/iv  、/w  互惠互利/lv  ，/w  人文/n  交流/v  全面/a  深入/a  ，/w  树立/v  了/u  不同/a  社会/n  制度/n  国家/n  友好/a  合作/v  的/u  典范/n  。/w  中方/n  赞赏/v  泰方/n  坚定/v  奉行/v  一/m  个/q  中国/ns  政策/n  ，/w  在/p  涉及/v  中国/ns  重大/a  利益/n  问题/n  上/f  给予/v  理解/v  和/c  支持/v  。/w  中方/n  将/d  继续/v  高度/d  重视/v  发展/v  同/p  泰国/ns  的/u  友好/a  合作/v  关系/n  ，/w  不断/d  充实/v  两/m  国/n  全面/a  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  ，/w  更/d  好/a  地/u  造福/v  于/p  两/m  国/n  人民/n  。/w  
贾庆林/nr  说/v  ，/w  中国全国政协/nt  与/c  泰国上议院/nt  的/u  友好/a  交往/v  已/d  成为/v  两/m  国/n  友好/a  关系/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  希望/v  双方/n  继续/v  为/p  增进/v  两/m  国/n  人民/n  友谊/n  、/w  促进/v  两/m  国/n  友好/a  关系/n  发展/v  做出/v  新/a  的/u  贡献/n  。/w  
尼/Ng  空/d  表示/v  泰方/n  愿/v  与/c  中方/n  携手/v  努力/v  ，/w  促进/v  各/r  领域/n  的/u  务实/v  合作/v  ，/w  进一步/d  加强/v  泰国上议院/nt  与/c  中国全国政协/nt  的/u  友好/a  交往/v  。/w  
20130118/m  中共中央/nt  、/w  国务院/nt  隆重/a  举行/v  国家/n  科学/n  技术/n  奖励/v  大会/n  
中共中央/nt  、/w  国务院/nt  今天上午/t  在/p  人民大会堂/ns  隆重/a  举行/v  国家/n  科学/n  技术/n  奖励/v  大会/n  。/w  胡锦涛/nr  、/w  习近平/nr  、/w  温家宝/nr  、/w  李克强/nr  、/w  刘云山/nr  出席/v  大会/n  并/c  为/p  获奖/v  代表/n  颁奖/v  。/w  习近平/nr  主持/v  大会/n  。/w  温家宝/nr  代表/n  党中央/nt  、/w  国务院/nt  在/p  大会/n  上/f  讲话/v  。/w  李克强/nr  宣读/v  奖励/v  决定/v  。/w  
2012/m  年度/n  国家/n  科学/n  技术/n  奖/n  共/d  授奖/v  330/m  个/q  项目/n  和/c  7/m  位/q  科技/n  专家/n  。/w  
习近平/nr  在/p  主持/v  大会/n  时/n  指出/v  ，/w  党中央/nt  、/w  国务院/nt  隆重/a  奖励/v  在/p  我国/n  科学/n  技术/n  事业/n  发展/v  中/f  作出/v  杰出/a  贡献/n  的/u  科技/n  工作者/n  ，/w  充分/a  体现/v  了/u  党/n  和/c  国家/n  对/p  我国/n  科学/n  技术/n  事业/n  发展/v  的/u  高度/d  重视/v  和/c  对/p  广大/b  科技/n  工作者/n  的/u  亲切/a  关怀/v  。/w  他/r  希望/v  广大/b  科技/n  工作者/n  以/p  获奖者/n  为/v  榜样/n  ，/w  继续/v  发扬/v  求真务实/lv  、/w  勇于/v  创新/v  的/u  精神/n  ，/w  始终/d  把/p  祖国/n  和/c  人民/n  放在/v  心中/s  ，/w  努力/v  作出/v  无愧于/v  时代/n  、/w  无愧于/v  人民/n  的/u  创新/v  成果/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  高举/v  中国特色社会主义/ln  伟大/a  旗帜/n  ，/w  全面/a  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  以/p  邓小平理论/ln  、/w  “/w  三个代表/n  ”/w  重要/a  思想/n  、/w  科学发展观/ln  为/v  指导/v  ，/w  加快/v  创新型/b  国家/n  建设/v  ，/w  努力/v  实现/v  创新/v  驱动/v  发展/v  ，/w  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  而/c  奋斗/v  ，/w  共同/b  创造/n  中国/ns  人民/n  和/c  中华民族/n  更加/d  幸福/a  美好/a  的/u  未来/t  。/w  
国务院/nt  总理/n  温家宝/nr  在/p  讲话/n  中/f  指出/v  ，/w  实现/v  党/n  的/u  十八大/nz  提出/v  的/u  到/v  2020年/t  全面/a  建成/v  小康社会/ln  的/u  宏伟/a  目标/n  ，/w  必须/d  实施/v  科教兴国/lv  战略/n  ，/w  把/p  科技/n  创新/v  摆/v  在/p  国家/n  发展/v  全局/n  的/u  核心/n  位置/n  。/w  
温家宝/nr  强调/v  ，/w  要/v  深化/v  科技/n  体制/n  改革/v  ，/w  坚持/v  把/p  科研/n  的/u  重点/d  放在/v  产业/n  发展/v  前沿/s  ，/w  以/p  企业/n  为/v  主导/n  深化/v  产学研/n  结合/v  ，/w  下大力气/lv  攻克/v  核心/n  技术/n  和/c  关键/a  技术/n  ，/w  争取/v  在/p  高/a  技术/n  产品/n  研发/v  和/c  市场/n  开拓/v  上/f  取得/v  重大/a  突破/v  。/w  要/v  瞄准/v  关系/n  全局/n  和/c  长远/a  发展/v  的/u  战略/n  必/d  争/v  领域/n  ，/w  加强/v  基础/n  研究/v  、/w  前沿/s  先导/n  技术/n  研究/v  ，/w  为/p  经济/n  社会/n  发展/v  提供/v  新/a  的/u  动力/n  源泉/n  。/w  要/v  努力/v  营造/v  各类/r  创新/v  主体/n  平等/a  竞争/v  的/u  政策/n  环境/n  ，/w  形成/v  崇尚/v  科学/a  、/w  遵循/v  规律/n  、/w  尊重/v  知识/n  、/w  尊重/v  人才/n  的/u  良好/a  风尚/n  。/w  
王小谟/nr  代表/v  全体/n  获奖/v  人员/n  发言/v  。/w  
出席/v  大会/n  的/u  领导/n  同志/n  还/d  有/v  ：/w  马凯/nr  、/w  回良玉/nr  、/w  刘延东/nr  、/w  刘奇葆/nr  、/w  范长龙/nr  、/w  赵乐际/nr  等/u  。/w  
20130123/m  习近平/nr  会见/v  韩国/ns  候任/v  总统/n  特使/n  
中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  23号/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  韩国/ns  候任/v  总统/n  朴槿惠/nr  特使/n  金武星/nr  。/w  
金武星/nr  转达/v  了/u  朴槿惠/nr  致/v  中国/ns  领导人/n  的/u  问候/v  并/c  转交/v  了/u  朴槿惠/nr  致/v  习近平/nr  的/u  亲笔信/n  。/w  朴槿惠/nr  在/p  信/n  中/f  说/v  ，/w  中国/ns  是/v  韩国/ns  重要/a  邻邦/n  ，/w  也/d  是/v  战略/n  合作/v  伙伴/n  。/w  我/r  高度/d  重视/v  韩/jns  中/jns  关系/n  ，/w  希望/v  与/c  中方/n  深化/v  互信/v  ，/w  加强/v  各/r  领域/n  合作/v  ，/w  巩固/v  和/p  发展/v  两/m  国/n  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  ，/w  共同/d  为/p  半岛/n  稳定/v  及/c  东北亚/ns  和平/n  繁荣/v  作出/v  努力/v  。/w  
习近平/nr  请/v  金武星/nr  转达/v  他/r  对/p  朴槿惠/nr  和/c  韩国/ns  人民/n  的/u  问候/v  和/c  祝福/v  。/w  习近平/nr  表示/v  ，/w  中/jns  韩/jns  两/m  国/n  交往/v  有着/v  深厚/a  历史/n  渊源/n  。/w  建交/v  20年/t  来/f  ，/w  两/m  国/n  关系/n  发展/v  迅速/a  ，/w  成果/n  丰硕/a  。/w  中/jns  韩/jns  关系/n  正/d  站在/v  新/a  的/u  历史/n  起点/n  上/f  ，/w  面临/v  新/a  的/u  重要/a  契机/n  。/w  中方/n  高度/d  重视/v  韩国/ns  和/c  中/jns  韩/jns  关系/n  ，/w  赞赏/v  朴槿惠/nr  候任/v  总统/n  提出/v  进一步/d  深化/v  中/jns  韩/jns  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  积极/a  意愿/n  ，/w  愿/v  与/p  韩方/n  一道/d  ，/w  把握/v  机遇/n  ，/w  继往开来/iv  ，/w  乘势而上/lv  ，/w  保持/v  高层/n  交往/v  ，/w  加强/v  政治/n  、/w  经济/n  、/w  人文/n  等/u  领域/n  交流/v  合作/v  ，/w  共同/d  推动/v  中/jns  韩/jns  关系/n  取得/v  新/a  的/u  更/d  大/a  发展/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  维护/v  朝鲜半岛/ns  和平/n  稳定/v  符合/v  中/jns  韩/jns  两/m  国/n  根本/a  利益/n  。/w  解决/v  半岛/n  问题/n  要/v  标本兼治/lv  。/w  中方/n  主张/v  通过/v  对话/v  协商/v  均衡/a  解决/v  各方/n  关切/v  ，/w  实现/v  半岛/n  无核化/v  和/c  长治久安/ia  ，/w  希望/v  六/m  方/q  会谈/v  早日/d  重启/v  。/w  中国/ns  支持/v  半岛/n  最终/d  实现/v  自主/v  和平/n  统一/a  ，/w  愿/v  为/p  此/r  发挥/v  积极/a  作用/n  。/w  
20130125/m  习近平/nr  会见/v  日本公明党/nt  党首/n  
1月25日/t  ，/w  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  日本公明党/nt  党首/n  山口那津男/nr  。/w  
习近平/nr  表示/v  ，/w  中/jns  日/jns  互为/d  重要/a  近邻/n  ，/w  邦交/n  正常化/v  40/m  年/q  来/f  ，/w  各/r  领域/n  合作/v  深度/n  和/c  广度/n  达到/v  前所未有/iv  的/u  水平/n  ，/w  有力/a  促进/v  了/u  两/m  国/n  各自/r  的/u  发展/v  。/w  中国政府/nt  重视/v  发展/v  中/jns  日/jns  关系/n  的/u  方针/n  没有/d  变化/v  。/w  事实/n  证明/v  ，/w  两/m  国/n  间/f  四/m  个/q  政治/n  文件/n  是/v  中/jns  日/jns  关系/n  的/u  压舱石/n  ，/w  应/v  坚持/v  遵守/v  。/w  新/a  形势/n  下/f  ，/w  我们/r  要/v  像/v  两/m  国/n  老一辈/n  领导人/n  那样/r  ，/w  体现/v  出/v  国家/n  责任/n  、/w  政治/n  智慧/n  和/c  历史/n  担当/v  ，/w  推动/v  中/jns  日/jns  关系/n  克服/v  困难/a  ，/w  继续/v  向前/v  发展/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  保持/v  中/jns  日/jns  关系/n  长期/n  健康/a  稳定/v  发展/v  ，/w  必须/d  着眼/v  大局/n  ，/w  把握/v  方向/n  ，/w  及时/a  妥善/a  处理/v  好/d  两/m  国/n  间/f  存在/v  的/u  敏感/a  问题/n  。/w  中方/n  在/p  钓鱼岛/ns  问题/n  上/f  的/u  立场/n  是/v  一贯/d  和/p  明确/a  的/u  ，/w  日方/n  应/v  正视/v  历史/n  和/c  现实/a  ，/w  以/p  实际/a  行动/v  ，/w  同/p  中方/n  共同/d  努力/v  ，/w  通过/v  对话/v  磋商/v  找到/v  妥善/a  管控/v  和/c  解决/v  问题/n  的/u  有效/a  办法/n  。/w  以史为鉴/lv  ，/w  才/d  能/v  面向/v  未来/t  。/w  日方/n  应/v  尊重/v  中国/ns  人民/n  的/u  民族/n  感情/n  ，/w  正确/a  处理/v  历史/n  问题/n  。/w  中方/n  重视/v  山口/n  在/p  两/m  国/n  关系/n  面临/v  特殊/a  形势/n  之际/f  访/v  华/jns  ，/w  希望/v  公明党/nt  继续/v  为/p  推动/v  中/jns  日/jns  关系/n  发展/v  发挥/v  建设性/n  作用/n  。/w  
山口那津男/nr  表示/v  ，/w  公明党/nt  一直/d  坚定/v  致力于/v  发展/v  日/jns  中/jns  友好/a  ，/w  主张/v  遵守/v  日/n  中间/f  四/m  个/q  政治/n  文件/n  确定/v  的/u  原则/n  。/w  作为/v  日本/ns  联合/v  执政党/n  之/u  一/m  ，/w  公明党/nt  将/d  继承/v  和/c  弘扬/v  日/jns  中/jns  友好/a  传统/n  ，/w  促进/v  两/m  国/n  交流/v  与/c  合作/v  ，/w  推动/v  通过/v  对话/v  妥善/a  解决/v  有关/v  问题/n  ，/w  为/p  改善/v  和/c  发展/v  日/jns  中/jns  关系/n  做出/v  积极/a  努力/v  。/w  
山口那津男/nr  还/d  向/p  习近平/nr  转交/v  了/u  日本/ns  首相/n  安倍晋三/nr  的/u  亲笔信/n  。/w  安倍/snr  在/p  信/n  中/f  表示/v  ，/w  日/jns  中/jns  关系/n  是/v  最/d  重要/a  的/u  双边关系/n  之/u  一/m  ，/w  两/m  国/n  对/p  亚太地区/ns  和/c  世界/n  和平/n  发展/v  承担/v  着/u  共同/b  责任/n  。/w  我/r  愿/v  从/p  大局/n  出发/v  ，/w  推动/v  日/jns  中/jns  战略/n  互惠/v  关系/n  向前/v  发展/v  。/w  
20130125/m  纪念/n  黄/snr  华/snr  同志/n  诞辰/n  100/m  周年/q  座谈会/n  在/p  京/jns  举行/v  吴邦国/nr  出席/v  
纪念/v  黄/snr  华/snr  同志/n  诞辰/n  100/m  周年/q  座谈会/n  25日/t  在/p  京/jns  举行/v  。/w  全国人大常委会/nt  委员长/n  吴邦国/nr  出席/v  。/w  
全国人大常委会/nt  副/b  委员长/n  路甬祥/nr  全面/a  回顾/v  了/u  黄/snr  华/snr  同志/n  为/p  中国/ns  革命/v  为/p  社会主义/n  建设/v  和/c  改革开放/lv  事业/n  不懈/z  奋斗/v  、/w  鞠躬尽瘁/ia  的/u  光辉/n  一生/n  ，/w  高度/b  评价/n  了/u  黄/snr  华/snr  同志/n  的/u  革命/a  精神/n  和/c  为/p  党/n  和/c  国家/n  作出/v  的/u  重要/a  贡献/n  。/w  他/r  指出/v  ，/w  我们/r  要/v  继承/v  老一辈/n  无产阶级革命/ln  家/n  的/u  遗志/n  ，/w  在/p  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  领导/v  下/f  ，/w  凝聚/v  力量/n  ，/w  攻坚克难/lv  ，/w  扎实/a  做/v  好/a  改革/v  发展/v  稳定/v  各项/r  工作/n  ，/w  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  而/c  努力/v  奋斗/v  。/w  
国务委员/n  戴秉国/nr  主持/v  座谈会/n  。/w  中央党史研究室/nt  、/w  外交部/nt  、/w  全国人大常委会办公厅/nt  、/w  河北省/ns  有关/v  负责/v  同志/n  先后/d  发言/v  。/w  有关/v  方面/n  负责/v  同志/n  和/c  黄/snr  华/snr  同志/n  亲属/n  、/w  生前/t  好友/n  等/u  出席/v  。/w  
20130125/m  纪念/n  延安/ns  双拥/n  运动/v  70/m  周年/q  座谈会/n  在/p  京/jns  举行/v  张高丽/nr  出席/v  
纪念/v  延安/ns  双拥/n  运动/v  70/m  周年/q  座谈会/n  25日/t  在/p  人民大会堂/ns  举行/v  。/w  中共中央政治局/nt  常委/n  张高丽/nr  出席/v  座谈会/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央军委/nt  副/b  主席/n  许其/nr  亮/v  出/v  席/Ng  会议/n  并/c  讲话/v  。/w  许其亮/nr  说/v  ，/w  拥军优属/lv  、/w  拥政爱民/lv  ，/w  是/v  广大/b  军民/n  在/p  中国共产党/nt  领导/v  下/f  的/u  伟大/a  创造/n  ，/w  是/v  我们/r  的/u  优良/z  传统/n  和/c  特有/b  政治/n  优势/n  。/w  70/m  年/q  来/f  ，/w  双拥/n  工/n  作为/v  团结/v  凝聚/v  亿万/m  军民/n  ，/w  不断/d  夺取/v  中国/ns  革命/a  、/w  建设/v  和/c  改革/v  胜利/v  ，/w  作出/v  了/u  特殊/a  重要/a  贡献/n  。/w  实践/v  充分/a  证明/n  ，/w  坚如磐石/ia  的/u  军政/n  军民/n  团结/v  ，/w  始终/d  是/v  我们/r  战胜/v  一切/r  艰难险阻/in  和/c  强大/a  敌人/n  、/w  不断/d  从/p  胜利/v  走向/v  胜利/v  的/u  重要/a  法宝/n  。/w  
许其亮/nr  强调/v  ，/w  我们/r  要/v  认真/a  贯彻/v  党中央/nt  、/w  国务院/nt  、/w  中央军委/nt  和/c  习/snr  总书记/n  决策/v  指示/n  。/w  按照/p  党/n  的/u  十八大/nz  的/u  部署/v  要求/v  ，/w  大力/d  弘扬/v  双拥/n  光荣/a  传统/n  ，/w  更加/d  扎实/a  有效/a  地/u  做/v  好/a  双拥/n  工作/v  ，/w  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  ，/w  为/p  加快/v  推进/v  国防/n  和/c  军队/n  现代化/v  提供/v  坚强/a  的/u  政治/n  保证/v  。/w  
国务院/nt  副/b  总理/n  、/w  全国双拥工作领导小组/nt  组长/n  回良玉/nr  主持/v  座谈会/n  。/w  全国人大常委会/nt  副/b  委员长/n  司马义/nr  -/w  铁力/ns  瓦尔地/nr  、/w  全国政协/nt  副/b  主席/n  阿不来提-阿不都热西提/nr  等/u  出席/v  会议/n  。/w  
20130125/m  王岐山/nr  会见/v  美国国会众议院/nt  “/w  美/jns  中/jns  工作/v  小组/n  ”/w  代表团/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  王岐山/nr  29日/t  在/p  中南海/ns  会见/v  美国国会众议院/nt  “/w  美/jns  中/jns  工作/v  小组/n  ”/w  共同/d  主席/n  里克・拉森/nr  率领/v  的/u  美/a  众议员/n  代表团/n  。/w  双方/n  就/p  中/jns  美/jns  关系/n  、/w  世界/n  经济/n  形势/n  等/u  交换/v  了/u  看法/n  。/w  
20130130/m  张德江/nr  会见/v  文莱/ns  外交/n  与/c  贸易部/n  第二/m  部长/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  张德江/nr  30日/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  文莱/ns  外交/n  与/c  贸易部/n  第二/m  部长/n  林玉成/nr  。/w  
张德江/nr  说/v  ，/w  中国/ns  将/d  始终不渝/iv  走/v  和平/n  发展/v  道路/n  ，/w  奉行/v  互利共赢/lv  的/u  开放/v  战略/n  ，/w  努力/v  使/v  自身/r  发展/v  更/d  好/a  地/u  惠及/v  包括/v  文莱/ns  在内/v  的/u  周边/n  国家/n  。/w  
张德江/nr  指出/v  ，/w  建交/v  20/m  多/m  年/q  来/f  ，/w  中文/n  关系/n  始终/d  保持/v  健康/a  稳定/v  发展/v  ，/w  在/p  本/r  地区/n  树立/v  了/u  典范/n  。/w  中国/ns  将/d  继续/v  高度/d  重视/v  发展/v  同/p  文莱/ns  的/u  睦邻友好/la  合作/v  关系/n  。/w  双方/n  应/v  结合/v  各自/r  发展/v  战略/n  ，/w  进一步/d  加强/v  经贸/n  合作/v  ，/w  扩大/v  双向/b  投资/n  ，/w  深化/v  能源/n  等/u  领域/n  的/u  互利/v  合作/v  ，/w  推动/v  中文/n  关系/n  实现/v  更/d  大/a  发展/v  。/w  
林玉成/nr  表示/v  ，/w  文莱/ns  愿/v  同/p  中方/n  共同/d  努力/v  ，/w  推进/v  文/n  中/f  全方位/n  合作/v  。/w  包括/v  文莱/ns  在内/v  的/u  东南亚/ns  国家/n  赞赏/v  中国/ns  为/p  本/r  地区/n  和平/n  与/c  繁荣/v  作出/v  的/u  重要/a  贡献/n  。/w  
20130131/m  温家宝/nr  出席/v  外国/n  专家/n  座谈会/n  
在/p  春节/t  即将/d  到来/v  之际/f  ，/w  国务院/nt  总理/n  温家宝/nr  31日下午/t  ，/w  在/p  人民大会堂/ns  与/c  在/p  华/jns  外国/n  专家/n  代表/n  和/c  他们/r  的/u  亲属/n  座谈/v  ，/w  向/p  他们/r  致以/v  新春/t  的/u  问候/v  。/w  
在/p  听取/v  沙德洛夫/nr  、/w  戴维斯/nr  、/w  葛潘/nr  等/u  外国/n  专家/n  发言/v  后/f  ，/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  今天/t  参加/v  座谈会/n  的/u  有/v  长期/n  献身/v  于/p  中国/ns  革命/a  和/c  建设/v  的/u  老/a  专家/n  ，/w  也/d  有/v  在/d  教育/v  、/w  科研/n  、/w  文化/n  、/w  卫生/a  等/u  领域/n  作出/v  突出/v  贡献/v  的/u  优秀/a  专家/n  。/w  我/r  向/p  各/r  位/q  表示/v  新春/t  祝贺/v  ，/w  向/p  所有/b  在/p  华/jns  工作/v  的/u  外国/n  专家/n  及/c  其/r  家人/n  致以/v  节日/n  的/u  祝福/v  。/w  感谢/v  大家/r  对/p  中国政府/nt  工作/v  的/u  关心/v  和/c  提出/v  的/u  宝贵/a  意见/n  。/w  
温家宝/nr  说/v  ，/w  中国/ns  革命/a  和/c  现代化/v  建设/v  取得/v  的/u  成就/n  是/v  全体/n  中国/ns  人民/n  奋斗/v  的/u  结果/n  ，/w  也/d  包含/v  了/u  外国/n  朋友/n  和/c  专家/n  的/u  贡献/n  ，/w  我们/r  不/d  会/v  忘记/v  你们/r  。/w  
温家宝/nr  说/v  ，/w  中国/ns  将/d  坚定不移/iv  地/u  坚持/v  对外开放/lv  政策/n  。/w  只有/d  开放/v  包容/v  ，/w  国家/n  才/d  能/v  富强/a  。/w  外国/n  专家/n  的/u  数量/n  和/c  质量/n  ，/w  一定/b  程度/n  上/f  反映/v  了/u  一/m  个/q  国家/n  的/u  开放/v  和/c  文明/a  程度/n  。/w  我们/r  将/d  一如既往/iv  地/u  欢迎/v  大批/b  外国/n  专家/n  特别/d  是/v  各/r  领域/n  的/u  高级/a  人才/n  到/v  中国/ns  工作/v  ，/w  为/p  外国/n  专家/n  在/p  华/jns  开展/v  研究/v  、/w  合作/v  交流/v  、/w  施展/v  才能/n  创造/v  良好/a  的/u  政策/n  环境/n  和/c  工作/v  条件/n  。/w  
20130131/m  李克强/nr  会见/v  美国众议院外委会/nt  主席/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  李克强/nr  31日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  美国众议院外委会/nt  主席/n  罗伊斯/nr  率领/v  的/u  代表团/n  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  发展/v  中/jns  美/jns  相互/d  尊重/v  、/w  互利共赢/lv  的/u  合作/v  伙伴/n  关系/n  ，/w  处理/v  好/a  “/w  两/m  个/q  利益/n  ”/w  是/v  关键/a  。/w  一/m  是/v  充分/a  照顾/v  彼此/r  核心/n  利益/n  ，/w  这/r  是/v  两/m  国/n  关系/n  的/u  基础/n  ，/w  多/d  做/v  增进/v  互信/v  的/u  事/n  ，/w  管控/v  矛盾/n  分歧/n  ；/w  二/m  是/v  扩大/v  双方/n  共同/b  利益/n  ，/w  这/r  是/v  两/m  国/n  关系/n  的/u  基石/n  。/w  打/v  牢/a  基础/n  、/w  增强/v  基石/n  ，/w  就/p  能/v  使/v  中/jns  美/jns  关系/n  这/r  棵/q  大树/n  更加/d  枝繁叶茂/la  。/w  希望/v  美国国会/nt  发挥/v  建设性/n  作用/n  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中/jns  美/jns  处于/v  不同/a  发展/v  阶段/n  ，/w  互补性/n  远/d  大于/nr  竞争性/n  。/w  双方/n  政治家/n  应/v  努力/v  为/p  企业/n  和/p  地方/n  合作/v  、/w  人文/n  交流/v  创造/n  更/d  好/a  环境/n  ，/w  少/d  一些/mq  障碍/n  ，/w  多/m  一些/mq  平台/n  ，/w  更/d  多/d  挖掘/v  合作/v  潜力/n  ，/w  发挥/v  “/w  利益/n  倍增/v  ”/w  效应/n  。/w  
罗伊斯/nr  等/u  5/m  位/q  美国/ns  共和/n  、/w  民主/a  两/m  党/n  的/u  议员/n  一一/d  发言/v  ，/w  表示/v  共和/n  、/w  民主/a  两/m  党/n  都/d  积极/a  支持/v  发展/v  美/jns  中/jns  关系/n  。/w  美/jns  中/jns  应/v  加强/v  各/r  层面/n  对话/v  ，/w  深化/v  合作/v  ，/w  为/p  两/m  国/n  繁荣/v  发展/v  和/c  世界/n  和平/n  稳定/v  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  
【/w  记者/n  体验/v  】/w  京广高铁/nz  让/v  乘客/n  轻松/a  出行/v  
京广高铁/nz  开通/v  已经/d  一/m  个/q  星期/n  了/y  ，/w  记者/n  在/p  小长假/n  客流/n  高峰/n  首日/t  登/v  乘/v  京广高铁/nz  ，/w  一起/d  去/v  体验/v  。/w  
记者/n  的/u  乘坐/v  的/u  是/v  北京西/ns  到/v  长沙南/ns  的/u  G83/n  次/a  高铁/n  列车/n  ，/w  八/m  节/q  车厢/n  的/u  编组/v  。/w  车/n  上/f  的/u  二等座/n  基本/d  满员/v  。/w  随/v  到/v  随/v  走/v  的/u  公交化/v  出行/v  ，/w  让/v  以前/f  经常/d  坐/v  飞机/n  的/u  龙/snr  女士/n  ，/w  现在/t  把/p  乘坐/v  高铁/n  作为/v  出行/v  的/u  第一/m  选择/n  。/w  
广州/ns  的/u  龙/snr  女士/n  ：/w  坐/v  飞机/n  的话/u  ，/w  要/v  一/m  小时/q  到/v  机场/n  ，/w  机场/n  候/v  机要/b  一/m  个/q  小时/n  ，/w  上/f  了/u  飞/v  机要/b  三/m  个/q  小时/n  ，/w  下/f  飞机/n  等/u  行李/n  也/d  要/v  一/m  个/q  小时/n  ，/w  到/p  城里/s  办事/v  最/d  少/a  也/d  要/v  一/m  个/q  小时/n  ，/w  这样/r  下来/v  和/p  坐/v  高铁/n  的/u  时间/n  差不多/a  。/w  我/r  在/p  高铁/n  上/f  能/v  随意/a  走动/v  ，/w  能/v  打电话/v  ，/w  能/v  上网/v  ，/w  这些/r  在/p  飞机/n  上/f  都/d  受/v  限制/v  。/w  
在/p  北京/ns  工作/v  的/u  杨/snr  先生/n  ，/w  家/n  在/p  武汉/ns  ，/w  京广高铁/nz  的/u  开通/v  实现/v  了/u  他/r  常/d  回家/v  看看/vv  的/u  愿望/n  。/w  对于/p  票价/n  ，/w  有/v  旅客/n  认为/v  在/p  退票/v  上/f  比/p  飞机/n  有/v  优势/n  。/w  
北京大学/nt  博士生/n  孙世鳌/nr  ：/w  退/v  (/w  打折/v  )/w  机票/n  只能/v  退/v  180/m  元/q  ，/w  而/c  火车票/n  能/v  退/v  95%/m  。/w  
和/c  其他/r  高铁/n  不同/a  ，/w  京广高铁/nz  运行/v  时间/n  在/p  八/m  个/q  小时/n  ，/w  即便/c  是/v  只/d  到/v  武汉/ns  、/w  长沙/ns  的/u  旅客/n  ，/w  也/d  要/v  在/p  车/n  上/f  吃/v  一/m  顿/q  正餐/n  。/w  记者/n  测试/v  了/u  车/n  上/f  的/u  盒饭/n  ，/w  所有/b  米饭/n  和/c  配/v  菜/n  的/u  温度/n  都/d  能/v  达到/v  摄氏/b  七十/m  度/q  以上/f  。/w  为了/p  适应/v  湖南/ns  、/w  湖北/ns  和/c  广东/ns  客人/n  的/u  口味/n  ，/w  配/v  菜/n  有/v  梅/Ng  菜/n  扣/v  肉/n  、/w  剁椒/n  鱼/n  、/w  烧/v  茄子/n  、/w  爆炒/v  青豆/n  等/u  近/d  十/m  种/q  ，/w  价位/n  也/d  分为/v  15/m  元/q  、/w  30/m  元/q  、/w  45/m  元/q  ，/w  供/v  旅客/n  自主/v  选择/v  。/w  
旅客/n  ：/w  味道/n  还/v  不错/a  ！/w  
?/w  
北京/ns  规范/v  公积金/n  二套房贷/n  标准/n  
北京住房公积金管理委员会/nt  今天/t  对/p  住房/n  公积金/n  个人/n  住房/n  贷款/v  做出/v  规范/v  ，/w  明确/a  购买/v  第二/m  套/q  住房/n  的/u  贷款/n  发放/v  对象/n  ，/w  仅/d  限于/v  现有/v  人均/b  住房/n  建筑/v  面积/n  低于/v  29.4/m  平方米/q  (/w  不/d  含/v  29.4/m  平方米/q  )/w  的/u  缴存/v  职工/n  家庭/n  。/w  按照/p  北京市统计局/nt  公布/v  的/u  数据/n  ，/w  2011年/t  城镇/n  居民/n  家庭/n  人均/b  住房/n  建筑/v  面积/n  为/p  29.4/m  平方米/q  。/w  
?/w  
《/w  时代/n  影像/n  奋进/v  中国/ns  》/w  摄影展/n  开幕/v  
《/w  时代/n  影像/n  奋进/v  中国/ns  》/w  文献/n  摄影/v  艺术/n  大展/n  昨天/t  在/p  中国美术馆/ns  开幕/v  。/w  该/r  展览/n  以/p  摄影/v  作品/n  形式/n  呈现/v  十/m  年/q  来/f  中华民族/n  在/d  复兴/v  之/u  路上/s  奋发图强/iv  的/u  光辉/n  历程/n  ，/w  是/v  我国/n  十/m  年/q  发展/v  的/u  真实/a  写照/n  与/c  不可多得/iv  的/u  图像化/v  文献/n  。/w  
?/w  
《/w  中华/n  之/u  光/n  ―/w  传播/v  中华/n  文化/n  年度/n  人物/n  》/w  颁奖/v  典礼/n  今天/t  举行/v  
《/w  中华/n  之/u  光/n  －/w  传播/v  中华/n  文化/n  年度/n  人物/n  》/w  颁奖/v  典礼/n  今天下午/t  在/p  北京/ns  举行/v  。/w  国际/n  钢琴/n  巨星/n  郎朗/nr  、/w  国学/n  大师/n  杜维明/nr  、/w  在/p  世界/n  各地/r  推广/v  昆曲/n  的/u  白先勇/nr  、/w  诺贝尔文学奖/nz  获得者/n  莫言/nr  、/w  篮球/n  巨星/n  姚明/nr  等/u  十/m  位/q  个人/n  以及/c  孔子学院总部/nt  一/m  个/q  集体/n  ，/w  获得/v  首届/b  “/w  传播/v  中华/n  文化/n  年度/n  人物/n  ”/w  称号/n  。/w  这/r  是/v  目前/t  国内/s  最/d  高/a  规格/n  的/u  文化/n  盛事/n  ，/w  更/d  是/v  一/m  场/q  汇集/v  了/u  全球/n  华人/n  文化/n  精英/n  的/u  文化/n  盛典/n  。/w  评选/v  活动/n  历时/v  5/m  个/q  月/n  ，/w  20/m  位/q  候选人/n  在/p  央视网/nt  和/c  各/r  大/a  门户/n  网站/n  公示/n  后/f  ，/w  引起/v  海内外/s  网友/n  的/u  广泛/a  关注/v  。/w  颁奖/v  晚会/n  将/d  于/p  1月17号/t  黄金时间/n  在/p  我/r  台/n  综合/v  频道/n  播出/v  。/w  
?/w  
第26/m  届/q  北京/ns  图书/n  订货会/n  今天/t  开幕/v  
第26/m  届/q  北京/ns  图书/n  订货会/n  今天/t  开幕/v  ，/w  参展/v  单位/n  超过/v  700/m  家/q  ，/w  参展/v  图书/n  50万/m  种/q  ，/w  创/v  历届/b  规模/n  之/u  最/n  。/w  本届/r  图书/n  订货会/n  还/d  增加/v  了/u  现场/s  零售/v  服务/v  ，/w  读者/n  可以/v  就地/d  “/w  淘/v  书/n  ”/w  。/w  
?/w  
2012CCTV/x  体坛/n  风云人物/in  今晚/t  揭晓/v  
2012/m  CCTV/n  体坛/n  风云人物/in  年度/n  评选/v  颁奖/v  典礼/n  今晚/t  在/p  国家体育馆/ns  进行/v  ，/w  将/d  揭晓/v  年度/n  最佳/z  男女/n  运动员/n  、/w  最佳/z  教练/n  、/w  最佳/z  团队/n  等/u  11/m  个/q  奖项/n  ，/w  我/r  台/n  体育/n  频道/n  19点30分/t  开始/v  现场/s  直播/v  颁奖/v  典礼/n  。/w  
?/w  
北京/ns  公租房/n  首次/d  配租/v  给/p  外地/s  务工/v  人员/n  
北京市/ns  最/d  大/a  规模/n  的/u  公租房/n  摇号/v  今天/t  举行/v  。/w  3300/m  多/m  套/q  公租房/n  中/f  第一/m  次/q  出现/v  了/u  专门/d  针对/v  外地/s  来京/v  人员/n  的/u  房源/n  。/w  这/r  意味着/v  ，/w  从/p  今天/t  起/v  ，/w  外地/s  来京/v  务工/v  的/u  家庭/n  ，/w  只要/c  符合/v  相关/v  条件/n  ，/w  也/d  能/v  租/v  到/v  公租房/n  。/w  
2/m  月份/n  
20130201/m  温家宝/nr  在/p  北京市社区/ns  同/p  群众/n  座谈/v  征求/v  对/p  政府/n  工作/v  的/u  意见/n  
国务院/nt  总理/n  温家宝/nr  1日上午/t  来到/v  北京市西城区牛街西/ns  里/f  二/m  区/n  看望/v  群众/n  ，/w  并/c  召开/v  座谈会/n  听取/v  对/p  政府/n  工作/v  的/u  意见/n  和/c  建议/n  。/w  
座谈会/n  气氛/n  融洽/v  热烈/a  。/w  大家/r  在/p  发言/v  中/f  对/p  政府/n  的/u  工作/n  高度/b  评价/n  ，/w  总理/n  向/p  大家/r  鞠躬/v  致谢/v  。/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  我/r  今天/t  是/v  来/v  听取/v  大家/r  意见/n  的/u  。/w  这/r  十/m  年/q  ，/w  国家/n  改革/v  和/c  发展/v  各/r  方面/n  都/d  取得/v  很/d  大/a  成绩/n  。/w  这/r  是/v  中央/n  领导/n  的/u  结果/n  ，/w  也/d  是/v  大家/r  共同/d  努力/v  的/u  结果/n  。/w  但是/c  政府/n  工作/v  还/d  存在/v  不/d  少/a  问题/n  ，/w  群众/n  还/d  有/v  不/d  满意/v  的/u  地方/n  。/w  对于/p  政府/n  工作/v  的/u  缺点/n  ，/w  我/r  应该/v  负责/v  。/w  大家/r  的/u  意见/n  要/v  反映/v  在/p  政府/n  工作/v  报告/n  里/f  。/w  我们/r  一/m  任/q  接/v  一/m  任/q  ，/w  办/v  得/u  好/a  的/u  事情/n  继续/v  做/v  好/a  ，/w  没/d  办/v  完/v  的/u  继续/v  努力/v  ，/w  需要/v  改进/v  的/u  切实/a  加以/v  改进/v  。/w  
牛街礼拜寺寺管会/nt  主任/n  韦春杰/nr  说/v  ，/w  现在/t  牛街/ns  发生/v  了/u  巨变/v  ，/w  老百姓/n  生活/n  改善/v  不/d  少/a  。/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  我们/r  民族/n  宗教/n  政策/n  的/u  核心/n  有/v  三/m  条/q  ：/w  一/m  是/v  民族/n  平等/a  ，/w  二/m  是/v  信仰/v  自由/a  ，/w  三/m  是/v  尊重/v  少数民族/n  风俗/n  习惯/n  。/w  各/r  民族/n  是/v  一/m  个/q  大家庭/n  里/f  的/u  平等/a  成员/n  ，/w  不同/a  民族/n  都/d  是/v  兄弟/n  姐妹/n  。/w  他/r  说/v  ，/w  我/r  十分/d  关注/v  牛/n  羊/n  肉/a  的/u  价格/n  。/w  过去/v  牛/n  羊/n  肉/n  主要/d  是/v  少数民族/n  群众/n  吃/v  ，/w  现在/t  汉族/n  群众/n  也/d  喜欢/v  吃/v  ，/w  虽然/c  连年/d  增产/v  ，/w  但/c  供不应求/iv  ，/w  这/r  也/d  是/v  价格/n  上涨/v  的/u  一/m  个/q  因素/n  。/w  要/v  研究/v  制定/v  措施/n  ，/w  帮助/v  低/a  收入/n  回族/n  群众/n  解决/v  实际/a  困难/n  。/w  
社区/n  干部/n  杨丽荣/nr  反映/v  当前/t  社区/n  工作者/n  定位/v  难/a  、/w  大学生/n  人才/n  流失/v  等/u  问题/n  。/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  社区/n  工作/v  很/d  重要/a  ，/w  居民/n  生活/n  、/w  秩序/n  、/w  安全/a  、/w  调解/v  都/d  靠/v  社区/n  ，/w  要/v  相信/v  群众/n  能/v  管/v  好/a  自己/r  的/u  事情/n  。/w  从/p  本质/n  上/f  看/v  ，/w  这/r  就/d  是/v  社会/n  管理/v  创新/v  。/w  我们/r  应该/v  在/p  全/a  社会/n  形成/v  做/v  社区/n  工作/v  光荣/a  风尚/n  。/w  
退休/v  教师/n  郭玉兰/nr  在/p  小区/n  内/f  担任/v  课外/t  辅导班/n  志愿/v  教师/n  。/w  她/r  直言/v  当前/t  教育/v  存在/v  的/u  学校/n  主渠道/n  淡化/v  、/w  孩子/n  学习/v  负担/v  重/a  等/u  问题/n  。/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  这些/r  问题/n  集中/v  在/p  三/m  方面/n  ：/w  第一/m  是/v  素质教育/ln  不/d  到位/v  ，/w  学生/n  太/d  累/a  ，/w  家长/n  太/d  苦/a  ；/w  第二/m  是/v  择校/v  问题/n  ，/w  反映/v  教育/v  资源/n  不/d  均衡/a  ；/w  第三/m  是/v  教师/n  的/u  素质/n  和/c  队伍/n  稳定/v  ，/w  职称/n  待遇/n  不/d  规范/v  。/w  我们/r  教育/v  的/u  目的/n  是/v  让/v  学生/n  健康/a  、/w  愉快/a  成长/v  。/w  
社区卫生服务中心/ln  主任/n  毕春红/nr  反映/v  ，/w  基层/n  卫生/a  工作/n  在/p  为/p  老百姓/n  健康/a  服务/v  中/f  发挥/v  了/u  很/d  大/a  作用/n  ，/w  但/c  需要/v  有/v  政策/n  的/u  扶持/v  和/c  保障/v  ，/w  需要/v  有/v  更/d  多/a  的/u  投入/a  。/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  社区/n  医院/n  比/p  过去/v  发展/v  多/a  了/y  ，/w  但是/c  确/d  有/v  吸引/v  人/n  和/c  留住/v  人/n  的/u  问题/n  ，/w  必须/d  解决/v  三/m  件/q  事/n  ：/w  第一/m  ，/w  对于/p  在/p  社区/n  和/c  农村/n  一线/n  工作/n  的/u  医生/n  社会/n  要/v  给予/v  应有/v  的/u  尊重/v  ；/w  第二/m  ，/w  要/v  保证/v  他们/r  的/u  基本/a  待遇/n  ；/w  第三/m  ，/w  要/v  大力/d  培养/v  全科医生/ln  ，/w  全科医生/ln  将来/t  主要/d  在/p  农村/n  和/c  城市/n  的/u  社区/n  服务/v  。/w  
听/v  完/v  大家/r  的/u  发言/v  ，/w  温家宝/nr  说/v  ，/w  政府/n  工作/v  的/u  好坏/n  都/d  凝聚/v  在/p  民生/n  当中/f  。/w  这些年/t  我/r  为/p  人民/n  群众/n  做/v  了/u  一些/mq  好事/n  ，/w  办/v  了/u  一些/mq  实事/n  ，/w  但/c  不/d  足以/d  报答/v  人民/n  群众/n  对/p  我/r  的/u  培养费/n  恩情/n  。/w  我/r  虽然/c  尽力/v  了/y  ，/w  但/c  总/d  觉得/v  有些/r  工作/v  做/v  得/u  还/d  不/d  够/v  好/a  ，/w  心里/s  感到/v  愧疚/a  ，/w  时时/d  自责/v  ，/w  希望/v  得到/v  大家/r  的/u  谅解/v  和/c  宽恕/v  。/w  
20130201/m  纪念/n  洪学智/nr  同志/n  诞辰/n  100/m  周年/q  座谈会/n  在/p  京/jns  举行/v  贾庆林/nr  出席/v  
纪念/v  洪学智/nr  同志/n  诞辰/n  100/m  周年/q  座谈会/n  1日/t  在/p  京/jns  举行/v  。/w  全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  出席/v  。/w  
洪学智/nr  同志/n  曾任/nr  中央军委/nt  委员/n  、/w  副/b  秘书长/n  ，/w  解放军总后勤部/nt  部长/n  兼/v  政委/n  ，/w  第七/m  届/q  、/w  八/m  届/q  全国政协/nt  副/b  主席/n  ，/w  1955年/t  和/c  1988年/t  两/m  次/q  被/u  授予/v  上将/n  军衔/n  。/w  
全国政协/nt  副/b  主席/n  王刚/nr  主持/v  座谈会/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央军委/nt  副/b  主席/n  范长龙/nr  全面/a  回顾/v  了/u  洪学智/nr  同志/n  忠诚/a  于/p  党/n  、/w  身经百战/iv  、/w  艰苦奋斗/iv  、/w  无私/a  奉献/n  的/u  一生/n  。/w  他/r  指出/v  ，/w  我们/r  要/v  继承/v  发扬/v  我党/n  我军/n  的/u  光荣/a  传统/n  和/c  优良/z  作风/n  ，/w  振奋/v  精神/n  ，/w  开拓/v  进取/v  ，/w  扎实/a  工作/n  ，/w  为/p  建设/v  一/m  支/q  听/v  党/n  指挥/v  、/w  能/v  打/v  胜仗/n  、/w  作风/n  优良/z  的/u  人民军队/nt  而/c  奋斗/v  ，/w  为/p  维护/v  国家/n  主权/n  、/w  安全/a  、/w  发展/v  利益/n  作出/v  应有/v  贡献/v  。/w  
有关/v  方面/n  负责/v  同志/n  和/c  洪学智/nr  同志/n  亲属/n  、/w  生前/t  好友/n  等/u  出席/v  。/w  
20130201/m  刘云山/nr  看望/v  文化界/n  知名人士/n  
中共中央政治局/nt  常委/n  刘云山/nr  1月31日下午/t  和/c  2月1日上午/t  ，/w  代表/n  习近平/nr  总书记/n  和/c  党中央/nt  看望/v  文化界/n  知名人士/n  ，/w  向/p  他们/r  致以/v  诚挚/a  问候/v  和/c  新春/t  祝福/v  。/w  
刘云山/nr  首先/d  来到/v  求是杂志社/nt  原/d  总编辑/n  邢贲思/nr  家/n  中/f  ，/w  与/p  他/r  促/v  膝/Ng  交谈/v  ，/w  邢贲思/nr  谈到/v  马克思主义/ln  理论/n  研究/v  和/c  建设/v  工程/n  92/m  次/q  审稿/v  会/v  他/r  参加/v  了/u  85/m  次/q  ，/w  刘云山/nr  对/p  他/r  为/p  党/n  的/u  理论/n  工作/n  作出/v  的/u  贡献/n  给予/v  肯定/a  ，/w  并/c  认真/a  听取/v  他/r  关于/p  加强/v  理论/n  宣传/v  普及/v  、/w  进行/v  爱国主义/n  教育/v  的/u  意见/n  建议/v  。/w  在/p  看望/v  中国记协/nt  名誉/n  主席/n  邵华泽/nr  时/n  ，/w  刘云山/nr  与/c  他/r  就/d  深化/v  “/w  走转改/v  ”/w  进行/v  探讨/v  ，/w  邵华泽/nr  建议/v  新闻/n  战线/n  要/v  为/p  改进/v  作风/n  唱/v  赞歌/n  、/w  中国记协/nt  要/v  更/d  好/a  发挥/v  作用/n  。/w  在/p  中国文联/nt  名誉/n  主席/n  周巍/nr  峙/Ng  家/n  中/f  ，/w  刘云山/nr  关切/v  询问/v  周巍/nr  峙/Ng  和/c  夫人/n  王昆/nr  的/u  身体/n  、/w  生活/n  和/c  工作/v  情况/n  ，/w  对/p  他们/r  传承/v  优秀/a  传统/n  文化/n  和/c  民族/n  艺术/n  给予/v  赞扬/v  ，/w  对/p  老一辈/n  文艺工作者/ln  扎根/v  人民/n  、/w  服务/v  人民/n  深/a  表/v  敬意/n  。/w  在/p  看望/v  著名/a  导演/v  谢铁骊/nr  时/n  ，/w  大家/r  一起/d  畅谈/v  电影/n  艺术/n  发展/v  历程/n  ，/w  谢铁骊/nr  用/p  他/r  的/u  亲身/b  经历/n  说明/v  现在/t  党/n  的/u  文艺/n  政策/n  好/a  、/w  文化/n  发展/v  环境/n  好/a  、/w  文化/n  建设/v  前景/n  好/a  。/w  
文化界/n  知名人士/n  对/p  习近平/nr  总书记/n  和/c  党中央/nt  的/u  亲切/a  关怀/v  表示/v  感谢/v  ，/w  对/p  新/a  一/m  届/q  中央/n  领导/n  集体/n  的/u  务实/v  作风/n  热情/a  赞誉/v  ，/w  对/p  十八大/nz  关于/p  社会主义/n  文化强国/ln  建设/v  的/u  部署/v  高度/d  赞同/v  。/w  刘云山/nr  说/v  ，/w  文化/n  繁荣/v  兴盛/a  是/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  应有/v  之/u  义/Ng  ，/w  建设/v  文化强国/ln  是/v  实现/v  “/w  中国梦/n  ”/w  的/u  重要/a  支撑/v  。/w  文化/n  工作者/n  要/v  珍惜/v  时代/n  提供/v  的/u  难得/a  机遇/n  ，/w  坚守/v  文化/n  追求/v  ，/w  牢记/v  社会/n  责任/n  ，/w  在/p  深入/v  基层/n  、/w  深入/v  群众/n  中/f  汲取/v  智慧/n  营养/n  ，/w  在/p  推动/v  文化/n  改革/v  发展/v  中/f  激发/v  创作/v  活力/n  ，/w  在/p  中国特色社会主义/ln  伟大/a  实践/v  中/f  进行/v  文化/n  创造/v  ，/w  传播/v  正能量/n  、/w  建设/v  软实力/n  ，/w  为/p  实现/v  伟大/a  “/w  中国梦/n  ”/w  贡献/v  力量/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  刘奇葆/nr  陪同/v  看望/v  。/w  
201302022013年/t  军民/n  迎/v  新春/t  文艺/n  晚会/n  在/p  京/jns  举行/v  
2013年/t  军民/n  迎/v  新春/t  文艺/n  晚会/n  1日晚/t  在/p  人民大会堂/ns  举行/v  。/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  胡锦涛/nr  、/w  习近平/nr  、/w  吴邦国/nr  、/w  温家宝/nr  、/w  贾庆林/nr  、/w  李克强/nr  、/w  张德江/nr  、/w  俞正声/nr  、/w  刘云山/nr  、/w  王岐山/nr  、/w  张高丽/nr  等/u  与/c  首都/n  军民/n  欢聚一堂/lv  ，/w  共/d  贺新春/nr  。/w  
人民大会堂大礼堂/ns  华灯/n  绽放/v  ，/w  欢声笑语/ln  ，/w  洋溢/v  着/u  浓浓/aa  的/u  节日/n  气氛/n  。/w  晚7时40分许/t  ，/w  胡锦涛/nr  、/w  习近平/nr  等/u  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  步入/v  晚会/n  现场/s  ，/w  全场/n  响起/v  热烈/a  的/u  掌声/n  。/w  胡锦涛/nr  、/w  习近平/nr  等/u  向/p  现场/s  观众/n  亲切/a  致意/v  ，/w  表达/v  新春/t  的/u  祝福/v  。/w  
晚会/n  在/p  热烈/a  、/w  欢快/a  的/u  乐曲/n  声/n  中/f  拉开/v  帷幕/n  ，/w  歌舞/n  《祖国春光好》/nz  ，/w  抒发/v  了/u  亿万/m  军民/n  欢庆/v  盛会/n  、/w  喜迎/v  新春/t  的/u  美好/a  心声/n  。/w  联唱/v  《科学发展铸辉煌》/nz  、/w  舞蹈/n  《神州欢歌》/nz  ，/w  全景式/b  、/w  形象化/v  地/u  再现/v  了/u  党/n  的/u  十六大/nz  以来/f  ，/w  祖国/n  各/r  条/q  战线/n  科学/n  发展/v  取得/v  的/u  辉煌/a  成就/n  。/w  女声/n  独唱/v  《美丽中国》/nz  、/w  《最美是你》/nz  ，/w  唱/v  出/v  了/u  各族/r  儿女/n  对/p  建设/v  幸福/a  美好/a  家园/n  的/u  深情/d  期待/v  。/w  乐曲/n  《鱼水情深》/nz  、/w  诗/n  朗诵/v  《当人民需要的时候》/nz  、/w  男声/n  独唱/v  《双拥花开》/nz  ，/w  真情/n  讴歌/v  了/u  军队/n  与/c  人民/n  生死相依/iv  的/u  血脉/n  亲情/n  。/w  合唱/v  《伟大的中国伟大的党》/nz  、/w  《小白杨》/nz  ，/w  表现/v  了/u  我军/n  官兵/n  爱国/v  奉献/v  的/u  豪迈/a  情怀/n  。/w  男声/n  四/m  重/q  唱/v  《誓言》/nz  、/w  小品/n  《光荣花》/nz  、/w  杂技/n  《虎跃龙腾》/nz  ，/w  展示/v  了/u  三军/n  将士/n  能/v  打仗/v  、/w  打/v  胜仗/n  的/u  坚强/a  意志/n  。/w  歌舞/n  《旗帜飞扬》/nz  ，/w  以/p  激昂/a  的/u  旋律/n  将/p  晚会/n  推向/v  高潮/n  。/w  整/m  台/q  晚会/n  抒发/v  了/u  全国/n  军民/n  深入/a  学习/v  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  沿着/p  中国特色社会主义/ln  道路/n  奋勇/d  前进/v  的/u  坚定/a  信念/n  。/w  
中共中央/nt  、/w  全国人大/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  中央军委/nt  有关/v  负责/v  同志/n  观看/v  演出/v  。/w  观看/v  演出/v  的/u  还/d  有/v  中央/n  和/p  国家机关/ln  有关/v  部门/n  、/w  全国双拥工作领导小组/nt  成员/n  单位/n  、/w  北京市/ns  和/c  解放军四总部/nt  、/w  驻/v  京/jns  部队/n  各/r  大/a  单位/n  、/w  武警部队/ln  和/c  军委办公厅/nt  的/u  领导/n  同志/n  ，/w  全国/n  双拥/n  模范/n  城/n  （/w  县/n  ）/w  、/w  双拥/n  模范/n  单位/n  和/c  个人/n  代表/n  ，/w  以及/c  驻/v  京/jns  部队/n  官兵/n  和/c  首都/n  各界/r  群众/n  代表/n  。/w  
20130202/m  俞正声/nr  会见/v  委内瑞拉/ns  外长/n  
中共中央政治局/nt  常委/n  俞正声/nr  2日/t  在/p  钓鱼台国宾馆/ns  会见/v  了/u  来访/v  的/u  委内瑞拉/ns  外长/n  埃里亚斯・豪阿/nr  。/w  
俞正声/nr  说/v  ，/w  中共十八大/nz  选举/v  产生/v  的/u  新/a  的/u  领导/n  集体/n  将/d  继续/v  坚持/v  和平/n  发展/v  道路/n  。/w  中方/n  重视/v  同/p  委内瑞拉/ns  关系/n  ，/w  愿/v  继续/v  同/a  委方/n  共同/d  努力/v  ，/w  推动/v  两/m  国/n  共同/d  发展/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  持续/v  深入/a  发展/v  。/w  俞正声/nr  请/v  豪阿/nr  转达/v  胡锦涛/nr  主席/n  和/c  习近平/nr  总书记/n  对/p  查韦斯/nr  总统/n  的/u  亲切/a  问候/v  ，/w  并/c  祝/v  他/r  早日/d  康复/v  。/w  
豪阿/nr  转达/v  了/u  查韦斯/nr  总统/n  对/p  胡锦涛/nr  主席/n  和/c  习近平/nr  总书记/n  的/u  问候/v  。/w  他/r  说/v  ，/w  长期/n  以来/f  ，/w  对/p  华/jns  关系/n  是/v  委/Ag  最/d  重要/a  的/u  双边关系/n  之/u  一/m  ，/w  查韦斯/nr  总统/n  本人/r  高度/d  重视/v  并/c  亲自/d  推动/v  的/u  委中/n  共同/d  发展/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  深入/a  发展/v  。/w  委方/n  谨/d  对/p  中方/n  给予/v  的/u  真诚/a  帮助/v  表示/v  衷心/d  感谢/v  ，/w  并/c  愿/v  与/p  中方/n  一道/d  ，/w  继续/v  加强/v  政治/n  、/w  经济/n  、/w  文化/n  、/w  科技/n  等/u  领域/n  合作/v  ，/w  推动/v  两/m  国/n  
关系/n  深入/a  发展/v  。/w  
20130204/m  俞正声/nr  与/c  全国性/n  宗教/n  团体/n  负责人/n  举行/v  迎春/n  座谈会/n  
2月4号下午/t  ，/w  中共中央政治局/nt  常委/n  俞正声/nr  邀请/v  全国性/n  宗教/n  团体/n  负责人/n  到/v  中南海/ns  座谈/v  ，/w  共/d  庆/Ng  新春/t  佳节/n  ，/w  并/c  代表/v  中共中央/nt  和/c  习近平/nr  总书记/n  向/p  全国/n  宗教界/n  人士/n  和/c  广大/b  信教/v  群众/n  表示/v  新春/t  祝福/v  。/w  
俞正声/nr  在/p  听取/v  各/r  宗教/n  团体/n  负责人/n  发言/v  后/f  指出/v  ，/w  2012年/t  ，/w  在/p  党中央/nt  的/u  坚强/a  领导/v  下/f  ，/w  全国/n  各族/r  人民/n  同心协力/iv  、/w  攻坚克难/lv  ，/w  经济/n  社会/n  发展/v  稳/v  中/f  有/v  进/v  ，/w  各项/r  事业/n  全面/a  发展/v  ，/w  人民/n  生活/n  持续/v  改善/v  。/w  宗教/n  信仰/n  自由/a  得到/v  充分/a  尊重/v  和/c  保护/v  ，/w  宗教/n  事务/n  管理/v  进一步/d  法制化/v  、/w  规范化/a  ，/w  各/r  宗教/n  坚持/v  独立自主/iv  自/d  办/v  原则/n  ，/w  党/n  和/c  宗教界/n  的/u  爱国/v  统一战线/ln  不断/d  巩固/v  和/c  发展/v  ，/w  宗教界/n  人士/n  和/c  信教/v  群众/n  努力/v  在/p  促进/v  经济/n  社会/n  发展/v  中/f  发挥/v  积极/a  作用/n  。/w  各/r  宗教/n  团体/n  做/v  了/u  大量/mq  工作/n  ，/w  为/p  今后/t  进一步/d  做/v  好/a  工作/n  创造/v  了/u  良好/a  条件/n  。/w  
俞正声/nr  强调/v  ，/w  2013年/t  是/v  全面/a  贯彻/v  落实/v  十八大/nz  精神/n  的/u  开局/v  之/u  年/n  ，/w  是/v  实施/v  “/w  十二五/nz  ”/w  规划/n  承前启后/iv  的/u  关键/n  一/m  年/q  。/w  宗教界/n  要/v  深刻/a  认识/n  中国特色社会主义/ln  道路/n  是/v  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  必由之路/in  ，/w  围绕/v  国家/n  的/u  宏观/n  战略/n  部署/n  ，/w  结合/v  宗教界/n  的/u  自身/r  特点/n  和/c  优势/n  ，/w  带领/v  和/c  引导/v  广大/b  信教/v  群众/n  在/p  新/a  的/u  历史/n  阶段/n  作出/v  新/a  的/u  贡献/n  。/w  
俞正声/nr  指出/v  ，/w  全面/a  贯彻/v  党/n  的/u  宗教/n  信仰/n  自由/a  政策/n  ，/w  依法/d  管理/v  宗教/n  事务/n  ，/w  坚持/v  独立自主/iv  自/d  办/v  的/u  原则/n  ，/w  积极/a  引导/v  宗教/n  与/c  社会主义/n  社会/n  相/d  适应/v  ，/w  是/v  我们/r  党/n  宗教/n  工作/v  的/u  基本/a  方针/n  。/w  只有/d  结合/v  新/a  的/u  社会/n  实际/a  ，/w  坚定不移/iv  地/u  贯彻/v  这/r  一/m  方针/n  ，/w  才/d  能/v  把/p  信教/v  群众/n  和/c  不/d  信教/v  群众/n  、/w  信仰/v  不/d  同/p  宗教/n  群众/n  在/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  的/u  大/a  目标/n  下/f  团结/v  起来/v  共同/d  奋斗/v  ，/w  才/d  能/v  把/p  宗教/n  事务/n  纳入/v  法制化/v  轨道/n  ，/w  才/d  能/v  抵御/v  境外/s  敌对/a  势力/n  利用/v  宗教/n  对/p  我国/n  进行/v  渗透/v  ，/w  才/d  能/v  引导/v  我国/n  各/r  宗教/n  通过/p  自身/r  的/u  进步/a  ，/w  适应/v  建设/v  中国特色社会主义/ln  事业/n  的/u  历史/n  潮流/n  。/w  
俞正声/nr  对/p  各/r  宗教/n  团体/n  近年来/t  自身/r  建设/v  取得/v  的/u  成果/n  给予/v  充分/a  肯定/a  ，/w  要求/v  各级/r  党委/n  、/w  政府/n  进一步/d  加强/v  和/c  改善/v  对/p  宗教/n  工作/v  的/u  领导/n  。/w  春节/t  在即/v  ，/w  要/v  注意/v  关心/v  宗教/n  团体/n  的/u  困难/n  和/c  信教/v  群众/n  的/u  生活/n  ，/w  确保/v  广大/b  信教/v  群众/n  过上/v  欢乐/a  、/w  祥和/a  的/u  节日/n  。/w  
回良玉/nr  等/u  出席/v  座谈会/n  。/w  
20130205/m  王岐山/nr  会见/v  英国/ns  客人/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  王岐山/nr  5日/t  在/p  中南海/ns  会见/v  英国怡和集团/nt  主席/n  亨利-凯瑟克/nr  爵士/n  ，/w  双方/n  就/p  中/jns  英/jns  关系/n  、/w  中/jns  英/jns  经济/n  合作/v  等/u  共同/d  关心/v  的/u  问题/n  交换/v  了/u  看法/n  。/w  
20130207/m  习近平/nr  同党/n  外/f  人士/n  共/d  迎/v  新春/t  
在/p  中国/ns  人民/n  的/u  传统/n  节日/n  春节/t  即将/d  到来/v  之际/f  ，/w  中共中央/nt  总书记/n  、/w  中共中央军委/nt  主席/n  习近平/nr  2月6日下午/t  在/p  中南海/ns  邀请/v  各/r  民主党派/n  中央/f  、/w  全国工商联/nt  新/d  老/a  领导人/n  和/c  无党派人士/ln  代表/n  欢聚一堂/lv  ，/w  共/d  迎/v  新春/t  。/w  他/r  代表/v  中共中央/nt  ，/w  向/p  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  ，/w  向/p  统一战线/ln  广大/b  成员/n  ，/w  致以/v  诚挚/a  的/u  问候/v  和/c  新春/t  的/u  祝福/v  。/w  
严隽琪/nr  代表/n  各/r  民主党派/n  、/w  全国工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  致辞/v  。/w  她/r  表示/v  ，/w  刚刚/d  过去/v  的/u  一/m  年/q  在/p  我国/n  发展/v  征程/n  上/f  具有/v  极其/d  重要/a  的/u  意义/n  ，/w  中共十八大/nz  明确/v  了/u  中国特色社会主义/ln  的/u  总/b  依据/n  、/w  总/b  布局/n  、/w  总任务/n  。/w  作为/v  与/c  中国共产党/nt  肝胆相照/iv  、/w  风雨同舟/iv  的/u  诤友/n  和/c  挚友/n  ，/w  我们/r  将/d  以/p  中共十八大/nz  精神/n  为/v  指导/v  ，/w  从/p  “/w  为/p  执政党/n  助力/v  、/w  为/p  国家/n  尽责/a  、/w  为/p  人民/n  服务/v  ”/w  出发/v  ，/w  凝心聚力/lv  ，/w  加强/v  自身/r  建设/v  ，/w  切实/a  履行/v  职能/n  ，/w  为/p  实现/v  “/w  中国梦/n  ”/w  贡献/v  才智/n  。/w  
习近平/nr  发表/v  重要/a  讲话/n  强调/v  ，/w  回顾/v  过去/v  的/u  5/m  年/q  ，/w  面对/v  复杂/a  多变/z  的/u  国际/n  形势/n  和/c  艰巨/a  繁重/a  的/u  国内/s  改革/v  发展/v  稳定/v  任务/n  ，/w  中国共产党/nt  紧紧/aa  依靠/n  包括/v  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  在内/v  的/u  全国/n  各族/r  人民/n  ，/w  推动/v  中国特色社会主义/ln  取得/v  了/u  新/a  的/u  重大/a  胜利/v  。/w  习近平/nr  代表/n  中共中央/nt  ，/w  向/p  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  ，/w  向/p  统一战线/ln  广大/b  成员/n  ，/w  表示/v  衷心/b  的/u  感谢/v  。/w  习近平/nr  指出/v  ，/w  实现/v  我们/r  的/u  奋斗/v  目标/n  ，/w  需要/v  全国/n  上下/f  共同/d  努力/v  ，/w  需要/v  加强/v  中国共产党/nt  同/p  各/r  民主党派/n  和/c  无党派人士/ln  的/u  团结/v  合作/v  。/w  各/r  民主党派/n  是/v  同/p  中国共产党/nt  通力合作/iv  的/u  中国特色社会主义/ln  参政党/n  ，/w  无党派人士/ln  是/v  我国/n  政治/n  生活/n  中/f  的/u  一/m  支/q  重要/a  力量/n  。/w  各/r  民主党派/n  和/c  无党派人士/ln  一定/d  要/v  把/p  坚持/v  中国特色社会主义/ln  政治/n  发展/v  道路/n  作为/v  根本/a  方向/n  ，/w  提高/v  参政议政/lv  、/w  民主/a  监督/v  的/u  水平/n  ，/w  提高/v  政治/n  把握/v  能力/n  、/w  组织/v  领导/n  能力/n  、/w  合作/v  共事/v  能力/n  。/w  工商联/nt  要/v  加强/v  思想/n  政治/n  建设/v  和/c  履职/v  能力/n  建设/v  ，/w  努力/v  成为/v  政治/n  坚定/a  、/w  特色/n  鲜明/a  、/w  作风/n  优良/z  的/u  人民团体/ln  和/c  商会/n  组织/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  中国共产党/nt  同/p  各/r  民主党派/n  和/c  无党派人士/ln  团结/v  合作/v  ，/w  是/v  建立/v  在/p  共同/b  思想/n  政治/n  基础/n  之上/f  的/u  。/w  今天/t  ，/w  我们/r  的/u  共同/b  思想/n  政治/n  基础/n  就/d  是/v  中国特色社会主义/ln  。/w  中国特色社会主义/ln  事业/n  越是/d  向前/v  推进/v  ，/w  越/d  需要/v  凝聚/v  最/d  广泛/a  的/u  力量/n  。/w  同志/n  们/k  要/v  充分/a  认识/n  肩负/v  的/u  重要/a  责任/n  和/c  使命/n  ，/w  坚定/a  政治/n  信念/n  ，/w  坚持/v  前进/v  方向/n  ，/w  多/d  建/v  睿智/a  之/u  言/n  ，/w  多/d  献/v  务实/v  之/u  策/n  ，/w  共同/d  开创/v  中国特色社会主义/ln  事业/n  新/a  局面/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  要/v  继续/v  加强/v  民主/a  监督/v  。/w  对/p  中国共产党/nt  而言/u  ，/w  要/v  容/v  得/u  下/v  尖锐/a  批评/v  ，/w  做到/v  有/v  则/c  改/v  之/u  、/w  无/v  则/c  加/v  勉/Vg  ；/w  对/p  党/n  外/f  人士/n  而言/u  ，/w  要/v  敢于/v  讲/v  真话/n  ，/w  敢于/v  讲/v  逆耳/v  之/u  言/n  ，/w  真实/a  反映/v  群众/n  心声/n  ，/w  做到/v  知无不言/iv  、/w  言无不尽/lv  。/w  希望/v  同志/n  们/k  积极/a  建/v  诤言/n  、/w  作/v  批评/v  ，/w  帮助/v  我们/r  查找/v  问题/n  、/w  分析/v  问题/n  、/w  解决/v  问题/n  ，/w  帮助/v  我们/r  克服/v  工作/n  中/f  的/u  不足/a  。/w  中共/nt  各级/r  党委/n  要/v  主动/a  接受/v  、/w  真心/d  欢迎/v  民主党派/n  和/c  无党派人士/ln  监督/v  ，/w  切实/a  改进/v  工作/n  作风/n  ，/w  不断/d  提高/v  工作/v  水平/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央办公厅/nt  主任/n  栗战书/nr  出席/v  。/w  
民革中央/nt  主席/n  万鄂湘/nr  、/w  民盟中央/nt  主席/n  张宝文/nr  、/w  民建中央/nt  主席/n  陈昌智/nr  、/w  民进中央/nt  主席/n  严隽琪/nr  、/w  农工党中央/nt  主席/n  陈竺/nr  、/w  致公党中央/nt  主席/n  万钢/nr  、/w  九三学社中央/nt  主席/n  韩启德/nr  、/w  台盟中央/nt  主席/n  林文漪/nr  、/w  全国工商联/nt  主席/n  王钦敏/nr  、/w  无党派人士/ln  代表/n  林毅夫/nr  等/u  应邀/v  出席/v  。/w  
蛇年春节/t  即将/d  来临/v  ，/w  人民大会堂/ns  宴会厅/n  欢声笑语/ln  、/w  暖意/n  融融/z  ，/w  处处/d  透/v  着/u  简朴/a  而/c  又/d  喜庆/v  的/u  气氛/n  。/w  上午10时/t  ，/w  在/p  欢快/a  的/u  乐曲/n  声/n  中/f  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  步入/v  会场/n  ，/w  全场/n  响起/v  热烈/a  的/u  掌声/n  。/w  
国务院/nt  总理/n  温家宝/nr  在/p  团拜会/n  上/f  讲话/v  。/w  他/r  说/v  ，/w  2012年/t  ，/w  面对/v  严峻/a  复杂/a  的/u  国际/n  环境/n  和/c  艰巨/a  繁重/a  的/u  改革/v  发展/v  任务/n  ，/w  中国共产党/nt  带领/v  全国/n  各族/r  人民/n  团结/v  奋斗/v  ，/w  开拓/v  进取/v  ，/w  从容/a  应对/v  各种/r  困难/n  挑战/v  ，/w  胜利/v  实现/v  了/u  经济/n  社会/n  发展/v  的/u  目标/n  ，/w  各项/r  事业/n  取得/v  新/a  的/u  重大/a  成就/n  。/w  我们/r  胜利/v  召开/v  党/n  的/u  十八大/nz  ，/w  选举/v  产生/v  了/u  新/a  一/m  届/q  中央/n  领导/n  集体/n  ，/w  绘制/v  了/u  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  加快/v  推进/v  社会主义/n  现代化/v  的/u  宏伟/a  蓝图/n  。/w  社会主义/n  中国/ns  展现/v  出/v  更加/d  光明/a  的/u  前景/n  。/w  
温家宝/nr  强调/v  ，/w  2013年/t  是/v  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十八大/nz  精神/n  ，/w  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  奠定/v  坚实/a  基础/n  的/u  一/m  年/q  。/w  我们/r  要/v  大力/d  推进/v  改革开放/lv  ，/w  不断/d  增强/v  经济/n  社会/n  发展/v  的/u  活力/n  和/c  动力/n  ；/w  努力/v  保障/v  和/c  改善/v  民生/n  ，/w  让/v  人民/n  群众/n  共享/v  改革/v  发展/v  成果/n  ；/w  坚持/v  稳中求进/lv  ，/w  开拓/v  创新/v  ，/w  实现/v  经济/n  持续/v  健康/a  发展/v  和/c  社会/n  和谐/a  稳定/a  。/w  尽管/d  前进/v  的/u  道路/n  并/d  不/d  平坦/a  ，/w  但/c  我们/r  有/v  信心/n  、/w  有/v  能力/n  战胜/v  任何/r  艰难险阻/in  ，/w  把/p  现代化/v  建设/v  事业/n  不断/d  推向/v  前进/v  。/w  
温家宝/nr  指出/v  ，/w  春节/t  是/v  中华民族/n  的/u  传统/n  节日/n  。/w  各级/r  政府/n  一定/d  要/v  本/d  爱/v  民利/n  民/Ng  之/u  心/n  ，/w  行/v  爱/v  民利/n  民/Ng  之/u  政/Ng  ，/w  时刻/d  把/p  人民/n  群众/n  的/u  冷暖/n  放在/v  心头/s  ，/w  为/p  群众/n  排忧解难/lv  。/w  要/v  努力/v  改进/v  作风/n  ，/w  密切/a  联系/v  群众/n  ，/w  勤俭/a  办/v  一切/r  事情/n  ，/w  过/u  一/m  个/q  欢乐/a  、/w  祥和/a  、/w  文明/a  的/u  春节/t  。/w  
团拜会/n  上/f  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  同/p  大家/r  亲切/a  握手/v  ，/w  互/d  致/v  新春/t  的/u  问候/v  和/c  祝愿/v  。/w  团拜会/n  上/f  ，/w  文艺工作者/ln  表演/v  了/u  精彩/a  的/u  节目/n  。/w  
中共中央/nt  、/w  全国人大/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  中央军委/nt  领导/n  同志/n  和/c  老同/n  志/n  出席/v  团拜会/n  。/w  
参加/v  团拜会/n  的/u  还/d  有/v  ：/w  中央/n  党政军群/n  各/r  部门/n  及/c  北京市/ns  的/u  负责/v  同志/n  ，/w  各/r  民主党派/n  中央/f  、/w  全国工商联/nt  负责人/n  和/c  无党派人士/ln  代表/n  ，/w  离退休/v  老同/n  志/n  代表/n  ，/w  著名/a  专家/n  学者/n  及/c  首都/n  各界/r  人士/n  代表/n  。/w  
20130208/m  中央电视台/nt  春节/t  联欢/v  晚会/n  准备/v  就绪/v  刘云山/nr  看望/v  慰问/v  演职人员/n  
经过/p  认真/a  筹备/v  和/c  多/m  次/q  彩排/v  ，/w  2013年/t  中央电视台/nt  春节/t  联欢/v  晚会/n  已/d  准备/v  就绪/v  ，/w  将/d  于/p  2月9日20时/t  通过/p  中央电视台/nt  综合/v  频道/n  、/w  综艺/n  频道/n  、/w  中文/n  国际/n  频道/n  、/w  新闻/n  频道/n  、/w  英语/n  新闻/n  频道/n  、/w  法语/n  国际/n  频道/n  、/w  西班牙语/n  国际/n  频道/n  、/w  阿拉伯语/n  国际/n  频道/n  、/w  俄语/n  国际/n  频道/n  、/w  高清/a  综合/v  频道/n  ，/w  以及/c  中国网络电视台/nt  向/p  全球/n  同步/v  直播/v  。/w  
本届/r  春节/t  联欢/v  晚会/n  以/p  “/w  新春/t  中国/ns  ”/w  为/v  主题/n  ，/w  分为/v  “/w  新春/t  到/v  ”/w  、/w  “/w  新/d  喜/v  来/v  ”/w  、/w  “/w  新意/n  展/Ng  ”/w  和/p  “/w  新/d  篇/Ng  开/v  ”/w  四/m  个/q  节目群/n  ，/w  通过/p  歌曲/n  、/w  舞蹈/n  、/w  器乐/n  、/w  相声/n  、/w  小品/n  、/w  武术/n  、/w  杂技/n  、/w  魔术/n  、/w  戏曲/n  、/w  创意/n  儿童/n  节目/n  等/u  多/m  种/q  艺术/n  形式/n  ，/w  生动/a  体现/v  了/u  浓郁/a  的/u  年俗/n  和/c  年味/n  ，/w  表达/v  了/u  中华/n  儿女/n  欢度/v  新春/t  佳节/n  、/w  共/d  庆/Ng  合家/n  团圆/v  的/u  喜悦/a  之/u  情/n  ，/w  展现/v  了/u  当代/t  中国/ns  改革开放/lv  、/w  科学/n  发展/v  的/u  生机/n  活力/n  ，/w  反映/v  了/u  中华民族/n  固有/b  的/u  家国情怀/ln  和/c  各族/r  人民/n  对/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  实现/v  伟大/a  “/w  中国梦/n  ”/w  的/u  美好/a  憧憬/v  。/w  晚会/n  坚持/v  “/w  开门/v  办/v  春晚/n  ”/w  、/w  “/w  创新/v  办/v  春晚/n  ”/w  、/w  “/w  节俭/a  办/v  春晚/n  ”/w  ，/w  在/p  2012年/t  春晚/n  舞台/n  硬件/n  设施/n  的/u  基础/n  上/f  ，/w  充分/a  运用/v  数字/n  虚拟/v  技术/n  ，/w  提升/v  艺术/n  视听/n  效果/n  。/w  参加/v  演出/v  的/u  既/d  有/v  国内外/s  优秀/a  艺术家/n  ，/w  也/d  有/v  才艺/n  出众/a  的/u  普通/a  群众/n  ，/w  还/d  有/v  “/w  我/r  要/v  上/v  春晚/n  ”/w  、/w  “/w  直通/v  春晚/n  ”/w  等/u  各类/r  大赛/n  涌现/v  的/u  新人/n  新作/n  ，/w  参演/v  人员/n  广泛/a  ，/w  节目/n  丰富多样/la  ，/w  充分/a  体现/v  了/u  春晚/n  大/a  联欢/v  的/u  特点/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  刘延东/nr  、/w  刘奇葆/nr  一同/d  看望/v  慰问/v  。/w  
20130217/m  习近平/nr  会见/v  非盟委员会/nt  主席/n  
中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  今天/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  非洲联盟委员会/nt  主席/n  祖马/nr  。/w  
习近平/nr  表示/v  ，/w  非洲/ns  是/v  充满/v  希望/v  的/u  大陆/n  ，/w  非洲/ns  的/u  发展/v  符合/v  时代/n  潮流/n  ，/w  也/d  有利于/v  维护/v  世界/n  和平/n  稳定/v  。/w  中国/ns  支持/v  非洲/ns  国家/n  自主/v  发展/v  和/c  联合/v  自强/v  ，/w  支持/v  非洲/ns  国家/n  积极/a  探索/v  符合/v  自身/r  国情/n  的/u  发展/v  道路/n  ，/w  我们/r  对/p  非洲/ns  发展/v  前景/n  始终/d  抱有/v  信心/n  。/w  非洲/ns  的/u  发展/v  是/v  中国/ns  的/u  机遇/n  ，/w  中国/ns  的/u  发展/v  也/d  是/v  非洲/ns  的/u  机遇/n  ，/w  中/jns  非/jns  共同/d  发展/v  对于/p  增强/v  发展中国家/ln  整体/n  实力/n  、/w  促进/v  国际/n  关系/n  民主化/v  具有/v  重要/a  意义/n  。/w  无论/c  形势/n  如何/r  变化/v  ，/w  中国/ns  都/d  将/d  重视/v  发展/v  对/p  非/jns  关系/n  ，/w  做/v  非洲/ns  国家/n  的/u  可靠/a  朋友/n  和/c  真诚/a  伙伴/n  ，/w  始终/d  把/p  非盟/nt  视为/v  可以/v  信赖/v  的/u  战略/n  伙伴/n  。/w  中方/n  愿/v  与/c  非洲/ns  国家/n  共同/d  努力/v  ，/w  与时俱进/iv  ，/w  落实/v  好/a  中非合作论坛第五届部长级会议/nz  各项/r  成果/n  ，/w  密切/a  政治/n  交往/v  ，/w  加强/v  战略/n  协调/v  ，/w  拓展/v  互利/v  合作/v  ，/w  促进/v  人文/n  交流/v  ，/w  加强/v  在/p  非洲/ns  和平/n  与/p  安全/a  事务/n  以及/c  重大/a  国际/n  问题/n  上/f  的/u  合作/v  ，/w  不断/d  推动/v  中/jns  非/jns  关系/n  向/p  更/d  高/a  水平/n  发展/v  。/w  
祖马/nr  表示/v  ，/w  非洲/ns  国家/n  感谢/v  中国/ns  支持/v  和/c  帮助/v  非洲/ns  和平/n  与/c  发展/v  。/w  在/p  非洲/ns  实现/v  现代化/v  和/c  可持续发展/lv  进程/n  中/f  ，/w  中国/ns  是/v  非洲/ns  的/u  重要/a  战略/n  合作/v  伙伴/n  。/w  非洲/ns  国家/n  希望/v  借鉴/v  中国/ns  发展/v  的/u  成功/a  经验/n  ，/w  加强/v  在/d  发展/v  规划/n  、/w  农业/n  、/w  制造业/n  、/w  科技/n  、/w  基础/n  设施/n  建设/v  、/w  人力/n  资源/n  培训/v  等/u  领域/n  交流/v  与/c  合作/v  ，/w  在/p  重大/a  国际/n  和/c  地区/n  问题/n  上/f  保持/v  密切/a  沟通/v  协调/v  。/w  非盟/nt  愿/v  同/p  中方/n  加强/v  合作/v  ，/w  推动/v  中/jns  非/jns  关系/n  迈/v  上/v  新/a  台阶/n  。/w  
20130219/m  李克强/nr  会见/v  加拿大/ns  客人/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  李克强/nr  今天/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  加拿大庞巴迪公司/nt  总裁/n  兼/v  首席执行官/ln  布多昂/nr  。/w  
李克强/nr  回忆/v  起/v  几/m  年/q  前/f  同/p  布多昂/nr  的/u  父亲/n  、/w  庞巴迪/nz  前/f  总裁/n  会面/v  的/u  情形/n  。/w  他/r  说/v  ，/w  中/jns  加/jns  同/d  为/p  亚太/ns  重要/a  国家/n  ，/w  近年来/t  ，/w  双方/n  合作/v  领域/n  越来越/d  宽/a  ，/w  共同/b  利益/n  越来越/d  多/a  ，/w  在/p  大/a  项目/n  合作/v  上/f  取得/v  突破/v  ，/w  两/m  国/n  战略/n  伙伴/n  关系/n  向前/v  发展/v  的/u  基础/n  更加/d  坚实/a  ，/w  对/p  地区/n  乃至/c  世界/n  的/u  繁荣/a  稳定/a  也/d  产生/v  积极/a  影响/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中国/ns  正在/d  推动/v  产业/n  转型/v  升级/v  和/c  城镇化/v  ，/w  而/c  加拿大/ns  制造业/n  、/w  高/a  科技/n  和/c  服务业/n  发达/a  ，/w  其中/r  的/u  巨大/a  合作/v  商机/n  ，/w  是/v  任何/r  有/v  眼光/n  的/u  企业家/n  都/d  能/v  看/v  出/v  、/w  而且/c  不/d  会/v  放过/v  的/u  。/w  中方/n  愿/v  同/p  加方/nr  一道/d  提供/v  公平/a  竞争/v  、/w  更加/d  便利/v  的/u  投资兴业/lv  环境/n  ，/w  鼓励/v  两/m  国/n  企业/n  按/p  商业/n  原则/n  加强/v  长期/n  合作/v  ，/w  实现/v  互利/v  发展/v  ，/w  并/c  共同/d  开拓/v  第三方/n  市场/n  。/w  
布多昂/nr  表示/v  对/p  中国/ns  市场/n  发展/v  充满/v  信心/n  ，/w  希望/v  在/p  交通/n  设备/n  研发/v  、/w  制造/v  和/p  管理/v  等/u  方面/n  深化/v  与/c  中方/n  合作/v  。/w  
20130219/m  俞正声/nr  出席/v  对/p  台/jns  工作/v  会议/n  并/c  讲话/v  
2013年/t  对/a  台/jns  工作/v  会议/n  19日/t  在/p  北京/ns  举行/v  。/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  俞正声/nr  出席/v  会议/n  并/c  讲话/v  。/w  俞正声/nr  指出/v  ，/w  过去/v  10年/t  尤其/d  是/v  最近/t  5/m  年/q  ，/w  是/v  对/p  台/jns  工作/v  成果/n  最/d  显著/a  、/w  两岸/n  关系/n  发展/v  最/d  迅速/a  时期/n  。/w  我们/r  推动/v  两岸/n  关系/n  实现/v  重大/a  转折/v  ，/w  取得/v  一系列/b  重要/a  成果/n  ，/w  开创/v  了/u  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  新/a  局面/n  。/w  党/n  的/u  十八大/nz  充分/a  肯定/d  对/p  台/jns  工作/v  取得/v  的/u  重要/a  成就/n  ，/w  中央/n  高度/b  评价/n  各/r  有关/v  方面/n  和/c  对/p  台/jns  工作/v  系统/a  全体/n  同志/n  作出/v  的/u  积极/a  贡献/n  。/w  
俞正声/nr  强调/v  ，/w  我们/r  党/n  在/p  对/p  台/jns  工作/v  实践/v  中/f  形成/v  的/u  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  重要/a  思想/n  ，/w  丰富/a  了/u  国家/n  统一/a  理论/n  和/c  中央/n  对/p  台/jns  工作/v  大政方针/n  ，/w  具有/v  长期/n  指导/v  意义/n  。/w  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  是/v  实现/v  和平/n  统一/a  的/u  必由之路/in  ，/w  也/d  是/v  我国/n  和平/n  发展/v  战略/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  。/w  
俞正声/nr  强调/v  ，/w  做/v  好/a  对/p  台/jns  工作/v  事/n  关/v  国家/n  核心/n  利益/n  和/c  民族/n  根本/a  利益/n  ，/w  党中央/nt  历来/d  高度/d  重视/v  。/w  新/d  一/m  届/q  中央/n  领导/n  集体/n  将/d  义不容辞/iv  地/u  担当/v  起/v  这/r  一/m  历史/n  责任/n  。/w  党/n  的/u  十八大/nz  明确/v  了/u  今后/t  对/p  台/jns  工作/v  的/u  指导/v  思想/n  、/w  总体/n  布局/v  和/c  努力/v  目标/n  。/w  我们/r  要/v  坚持/v  中央/n  对/p  台/jns  工作/v  大政方针/n  ，/w  全面/a  贯彻/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  重要/a  思想/n  ，/w  不断/d  巩固/v  深化/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  的/u  政治/n  、/w  经济/n  、/w  文化/n  、/w  社会/n  基础/n  ，/w  在/p  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  进程/n  中/f  完成/v  祖国/n  统一/v  大业/n  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  各地/r  各/r  部门/n  要/v  围绕/v  巩固/v  深化/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  这/r  一/m  主要/b  任务/n  ，/w  更加/d  积极/a  有为/v  地/u  做/v  好/a  今年/t  对/p  台/jns  工作/v  ，/w  稳步/d  推进/v  两岸/n  关系/n  全面/a  发展/v  。/w  要/v  努力/v  增进/v  两岸/n  政治/n  互信/v  ，/w  反对/v  “/w  台独/n  ”/w  分裂/v  图谋/v  ，/w  保持/v  两岸/n  关系/n  发展/v  正确/a  方向/n  。/w  
会议/n  由/p  国务委员/n  戴秉国/nr  主持/v  。/w  
20130219/m  王岐山/nr  会见/v  俄罗斯/ns  客人/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  、/w  中俄能源合作委员会/nt  中方/n  主席/n  王岐山/nr  17日/t  在/p  北京/ns  会见/v  并/c  宴请/v  俄罗斯/ns  总统/n  能源/n  发展/v  战略/n  和/c  生态/n  安全委员会/ln  秘书长/n  谢钦/nr  。/w  19日/t  ，/w  王岐山/nr  与/c  谢钦/nr  再次/d  进行/v  总结性/n  会谈/v  。/w  
王岐山/nr  指出/v  ，/w  石油/n  和/p  天然气/n  是/v  中/jns  俄/jns  能源/n  合作/v  的/u  重点/n  ，/w  进一步/d  扩大/v  合作/v  兼具/v  互补性/n  、/w  必要性/n  和/c  可能性/n  。/w  目前/t  ，/w  双方/n  正/d  相向而行/lv  ，/w  油气/n  合作/v  不断/d  取得/v  新/d  突破/v  ，/w  契合点/n  越来越/d  多/a  。/w  双方/n  要/v  从中/d  俄/jns  关系/n  和/c  国家/n  利益/n  的/u  大局/n  出发/v  ，/w  秉持/v  互利共赢/lv  原则/n  ，/w  照顾/v  彼此/r  关切/v  ，/w  力争/v  取得/v  更/d  多/a  实实在在/aa  的/u  成果/n  ，/w  推动/v  中/jns  俄/jns  能源/n  合作/v  不/d  断/v  深入/a  发展/v  ，/w  更/d  好/a  地/u  造福/v  于/p  两/m  国/n  人民/n  。/w  
谢钦/nr  表示/v  ，/w  俄/jns  中/jns  两/m  国/n  务实/v  合作/v  的/u  深度/n  一定/d  要/v  与/c  高/a  水平/n  的/u  政治/n  关系/n  相/d  适应/v  。/w  俄方/n  愿/v  与/p  中方/n  全面/a  扩大/v  包括/v  油气/n  贸易/v  、/w  投资/v  、/w  融资/v  在内/v  的/u  全方位/n  能源/n  合作/v  ，/w  以此/d  作为/v  深化/v  两/m  国/n  经贸/n  合作/v  、/w  实现/v  2015年/t  双边/n  贸易额/n  达到/v  1000亿/m  美元/q  目标/n  的/u  一个/mq  主要/b  增长点/n  。/w  
20130221/m  温家宝/nr  看望/v  柬埔寨/ns  太后/n  莫尼列/nr  和/c  国王/n  西哈莫尼/nr  
国务院/nt  总理/n  温家宝/nr  21日/t  前往/v  柬埔寨/ns  太皇/n  西哈努克/nr  生前/t  在/p  北京/ns  的/u  住所/n  ，/w  看望/v  莫尼列/nr  太后/n  和/c  西哈莫尼/nr  国王/n  ，/w  欢迎/v  他们/r  回来/v  休养/v  ，/w  并/c  向/p  他们/r  拜年/v  。/w  
温家宝/nr  说/v  ，/w  西哈努克/nr  太皇/n  为/v  发展/v  中/jns  柬/jns  友好/a  作出/v  了/u  不可磨灭/iv  的/u  历史性/n  贡献/v  ，/w  永远/d  为/p  人们/n  所/u  缅怀/v  。/w  莫尼列/nr  太后/n  和/c  西哈莫尼/nr  国王/n  为/p  密切/a  中/jns  柬/jns  关系/n  发挥/v  着/u  特殊/a  重要/a  的/u  作用/n  ，/w  同样/d  是/v  我们/r  尊贵/a  、/w  信赖/v  的/u  朋友/n  。/w  无论/c  何时/r  ，/w  中国/ns  一直/d  都/d  有/v  你们/r  温暖/a  的/u  家/n  ，/w  无论/c  国际/n  和/c  地区/n  形势/n  如何/r  变化/v  ，/w  中方/n  将/d  与/p  柬方/n  继续/v  风雨同舟/iv  ，/w  携手/v  前行/v  。/w  
莫尼列/nr  太后/n  和/c  西哈莫尼/nr  国王/n  衷心/d  感谢/v  温家宝/nr  前来/v  看望/v  ，/w  感谢/v  中国政府/nt  和/c  人民/n  长期/n  以来/f  给予/v  的/u  关心/v  和/c  帮助/v  。/w  他们/r  说/v  ，/w  西哈努克/nr  太皇/n  生前/t  深/d  爱/v  中国/ns  ，/w  把/p  中国/ns  当作/v  第二/m  故乡/n  ，/w  这/r  也/d  是/v  他们/r  的/u  心声/n  。/w  柬埔寨/ns  王室/n  和/c  政府/n  将/d  继承/v  西哈努克/nr  太皇/n  遗志/n  ，/w  继续/v  奉行/v  对/p  华/jns  友好/a  政策/n  ，/w  进一步/d  巩固/v  和/c  发展/v  柬/jns  中/jns  传统/n  友好/a  关系/n  。/w  
20130224/m  中共中央/nt  举行/v  元宵节/t  联欢/v  晚会/n  
中共中央/nt  23日晚/t  在/p  人民大会堂/ns  举行/v  2013年元宵节/t  联欢/v  晚会/n  。/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  习近平/nr  、/w  李克强/nr  、/w  张德江/nr  、/w  俞正声/nr  、/w  刘云山/nr  、/w  王岐山/nr  、/w  张高丽/nr  等同/v  知识界/n  知名人士/n  、/w  首都/n  劳动模范/n  和/c  先进/a  工作者/n  、/w  农民工/n  等/u  基层/n  干部/n  群众/n  代表/n  欢聚一堂/lv  、/w  喜迎/v  佳节/n  。/w  
19时45分/t  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  步入/v  人民大会堂金色大厅/ns  ，/w  同/p  大家/r  亲切/a  握手/v  、/w  互/d  致/v  问候/v  。/w  
联欢/v  晚会/n  由/p  中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  中央书记处/nt  书记/n  刘云山/nr  主持/v  。/w  他/r  首先/c  代表/v  中共中央/nt  向/p  全国/n  知识界/n  和/c  各行各业/ln  的/u  同志/n  们/k  致以/v  节日/n  的/u  祝福/v  和/c  诚挚/a  的/u  问候/v  。/w  
刘云山/nr  表示/v  ，/w  2012年/t  是/v  我国/n  发展/v  历程/n  中/f  具有/v  特殊/a  重要/a  意义/n  的/u  一/m  年/q  。/w  中国共产党/nt  团结/v  带领/v  全国/n  各族/r  人民/n  ，/w  开拓/v  进取/v  、/w  攻坚克难/lv  ，/w  中国特色社会主义/ln  的/u  各项/r  事业/n  都/d  取得/v  新/a  的/u  重大/a  成就/n  。/w  这些/r  成就/n  的/u  取得/v  ，/w  凝结/v  着/u  知识界/n  和/c  各行各业/ln  同志/n  们/k  的/u  智慧/n  和/c  力量/n  。/w  
刘云山/nr  指出/v  ，/w  党/n  的/u  十八大/nz  描绘/v  了/u  我国/n  未来/t  一/m  个/q  时期/n  改革开放/lv  和/c  社会主义/n  现代化/v  建设/v  的/u  宏伟/a  蓝图/n  。/w  全面/a  建成/v  小康社会/ln  ，/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  “/w  中国梦/n  ”/w  ，/w  是/v  全体/n  中华/n  儿女/n  的/u  共同/b  愿望/n  。/w  推进/v  这样/r  伟大/a  的/u  事业/n  ，/w  实现/v  这样/r  宏大/a  的/u  目标/n  ，/w  需要/v  科技/n  工作者/n  提供/v  创新/v  发展/v  的/u  强劲/a  动力/n  ，/w  需要/v  教育/v  工作者/n  培养/v  一/m  大/a  批/q  堪当/v  重任/n  的/u  优秀/a  人才/n  ，/w  需要/v  理论/n  、/w  新闻/n  、/w  文艺/n  、/w  出版/v  工作者/n  推动/v  文化/n  繁荣/v  发展/v  ，/w  需要/v  各行各业/ln  千千万万/ia  普通/a  劳动者/n  共同/d  努力/v  。/w  希望/v  同志/n  们/k  胸怀/n  理想/a  、/w  脚踏实地/ia  ，/w  在/p  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  领导/v  下/f  ，/w  顽强/a  奋斗/v  、/w  艰苦奋斗/iv  、/w  不懈/z  奋斗/v  ，/w  为/p  夺取/v  中国特色社会主义/ln  新/d  胜利/v  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  
联欢/v  晚会/n  在/p  欢快/a  的/u  歌舞/n  《中国日子中国节》/nz  中/f  拉开/v  序幕/n  。/w  歌曲/n  《中国梦》/nz  ，/w  舞蹈/n  《祝福》/nz  ，/w  黄梅戏/n  《对花》/nz  ，/w  童声/n  合唱/v  《悯农》/nz  《春晓》/nz  ，/w  京剧/n  《龙凤呈祥》/nz  ，/w  钢琴/n  独奏/v  《黄河》/nz  ，/w  杂技/n  《腾韵・顶碗》/nz  等/u  节目/n  精彩纷呈/la  。/w  晚会/n  上/f  ，/w  各界/r  人士/n  代表/n  踊跃/a  登台/v  。/w  由/p  知识界/n  人士/n  代/v  表演唱/n  的/u  《草原上升起不落的太阳》/nz  、/w  农民工/n  代表/n  朗诵/v  的/u  《农民工的歌谣》/nz  赢得/v  热烈/a  掌声/n  。/w  
晚会/n  进行/v  中/f  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  同/p  大家/r  一道/d  品/v  元宵/n  、/w  叙/v  友情/n  、/w  话/n  未来/t  ，/w  共同/d  祝福/v  伟大/a  祖国/n  繁荣昌盛/ia  。/w  
中共中央/nt  、/w  全国人大/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  中央军委/nt  领导/n  同志/n  出席/v  联欢/v  晚会/n  。/w  
20130225/m  习近平/nr  总书记/n  会见/v  连战/nr  一行/n  
中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  25日上午/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  了/u  中国国民党/nt  荣誉/n  主席/n  连战/nr  及/c  随访/v  的/u  台湾/ns  各界/r  人士/n  访问团/n  。/w  习近平/nr  强调/v  ，/w  继续/v  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  、/w  促进/v  两岸/n  和平/n  统一/a  ，/w  是/v  新/a  一/m  届/q  中共中央/nt  领导/n  集体/n  的/u  责任/n  。/w  我们/r  有/v  充分/a  信心/n  继续/v  坚定不移/iv  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  有/v  充分/a  信心/n  克服/v  各种/r  困难/n  开辟/v  两岸/n  关系/n  新/a  前景/n  ，/w  有/v  充分/a  信心/n  同/p  台湾/ns  同胞/n  携手/v  迎接/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  。/w  我们/r  将/d  再接再厉/iv  ，/w  务实/v  进取/v  ，/w  促进/v  两岸/n  交流/v  合作/v  不断/d  取得/v  新/a  的/u  成就/n  ，/w  造福/v  两岸/n  同胞/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  这些年/t  两岸/n  关系/n  取得/v  一系列/b  重大/a  积极/a  进展/v  ，/w  维护/v  了/u  台海地区/ns  和平/n  ，/w  增进/v  了/u  两岸/n  同胞/n  福祉/n  ，/w  符合/v  两岸/n  中国人/n  共同/b  愿望/n  ，/w  符合/v  中华民族/n  整体/n  利益/n  。/w  两岸/n  同胞/n  血脉/n  相连/v  ，/w  是/v  一/m  家/q  人/n  。/w  维护/v  好/a  台湾/ns  同胞/n  权益/n  ，/w  发展/v  好/a  台湾/ns  同胞/n  福祉/n  ，/w  是/v  大陆/n  方面/n  多/m  次/q  作出/v  的/u  公开/a  宣示/v  ，/w  也/d  是/v  我们/r  新/d  一/m  届/q  中共中央/nt  领导/n  集体/n  的/u  郑重/a  承诺/v  。/w  我们/r  将/d  保持/v  对/p  台/jns  工作/v  大政方针/n  的/u  连续性/n  ，/w  始终/d  坚持/v  一/m  个/q  中国/ns  原则/n  ，/w  持续/v  推进/v  两岸/n  交流/v  合作/v  ，/w  努力/v  促进/v  两岸/n  同胞/n  团结/v  奋斗/v  ，/w  巩固/v  和/c  深化/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  的/u  政治/n  、/w  经济/n  、/w  文化/n  、/w  社会/n  基础/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  两岸/n  关系/n  虽然/c  历经/v  坎坷/a  ，/w  但/c  终究/d  能/v  打破/v  长期/n  隔阂/n  ，/w  开启/v  交流/v  合作/v  。/w  这/r  是/v  因为/c  ，/w  两岸/n  同胞/n  同/d  属/v  中华民族/n  ，/w  这/r  种/q  天然/b  的/u  血缘/n  纽带/n  任何/r  力量/n  都/d  切割/v  不/d  断/v  ；/w  两岸/n  同/d  属/v  一/m  个/q  中国/ns  ，/w  这/r  一/m  基本/a  事实/n  任何/r  力量/n  都/d  无法/v  改变/v  ；/w  两岸/n  交流/v  合作/v  得天独厚/iv  ，/w  这/r  种/q  双向/b  利益/n  需求/n  任何/r  力量/n  都/d  压制/v  不/d  住/v  。/w  更/d  是/v  因为/c  ，/w  全体/n  中华/n  儿女/n  有/v  决心/n  通过/p  自己/r  的/u  不懈/z  奋斗/v  自立/v  于/p  世界/n  民族之林/n  ，/w  这/r  种/q  全/b  民族/n  共同/b  愿望/n  任何/r  力量/n  都/d  阻挡/v  不/d  了/y  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  展望/v  未来/t  ，/w  我们/r  将/d  有/v  更/d  大/a  能力/n  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  。/w  当然/d  ，/w  我们/r  也/d  清醒/a  地/u  看到/v  ，/w  两岸/n  关系/n  中/f  还/d  存在/v  着/u  历史/n  遗留/v  问题/n  ，/w  前进/v  道路/n  上/f  还/d  会/v  遇到/v  各种/r  新/a  问题/n  ，/w  解决/v  这些/r  问题/n  需要/v  时间/n  ，/w  需要/v  耐心/a  ，/w  需要/v  共同/d  努力/v  。/w  只要/c  两岸/n  双方/n  都/d  秉持/v  民族/n  大义/n  ，/w  巩固/v  反对/v  “/w  台独/n  ”/w  、/w  坚持/v  “/w  九二共识/ln  ”/w  的/u  基础/n  ，/w  增进/v  共同/d  维护/v  一/m  个/q  中国/ns  框架/n  的/u  认知/v  ，/w  两岸/n  各/r  领域/n  合作/v  的/u  前景/n  就/d  是/v  宽广/a  和/c  光明/a  的/u  。/w  随着/p  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  不断/d  取得/v  新/a  的/u  成果/n  ，/w  相信/v  一定/d  会/v  有/v  越来越/d  多/a  的/u  台湾/ns  同胞/n  认识/v  到/v  ，/w  台湾/ns  的/u  前途/n  系/n  于/p  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  、/w  系/n  于/p  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  始终/d  从/p  全/b  民族/n  发展/v  的/u  高度/n  来/v  把握/v  两岸/n  关系/n  发展/v  方向/n  。/w  大陆/n  和/c  台湾/ns  是/v  休戚与共/iv  的/u  命运/n  共同体/n  。/w  近代/t  以来/f  ，/w  中华民族/n  饱受/v  列强/n  欺凌/v  。/w  想起/v  那/r  一/m  段/q  屈辱/n  的/u  历史/n  ，/w  每/r  一/m  个/q  中国人/n  都/d  会心/d  痛/a  。/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  ，/w  是/v  中华民族/n  近代/t  以来/f  最/d  伟大/a  的/u  梦想/n  。/w  现在/t  ，/w  我们/r  比/p  历史/n  上/f  任何/r  时期/n  都/d  更/d  有/v  信心/n  、/w  更/d  有/v  能力/n  实现/v  这个/r  梦想/v  。/w  “/w  兄弟/n  齐心/a  ，/w  其/r  利/n  断/v  金/Ng  。/w  ”/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  ，/w  需要/v  两岸/n  同胞/n  共同/d  努力/v  。/w  我们/r  真诚/a  希望/v  台湾/ns  同/p  大陆/n  一道/d  发展/v  ，/w  两岸/n  同胞/n  共同/d  来/v  圆/n  “/w  中国梦/n  ”/w  。/w  携手/v  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  同心/v  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  ，/w  应该/v  成为/v  两岸/n  关系/n  的/u  主旋律/n  ，/w  成为/v  两岸/n  中华/n  儿女/n  的/u  共同/b  使命/n  。/w  
连战/nr  表示/v  ，/w  这几年/t  “/w  两岸/n  和平/n  发展/v  共同/b  愿景/n  ”/w  得以/v  逐步/d  落实/v  ，/w  得到/v  两岸/n  人民/n  支持/v  。/w  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  是/v  一/m  条/q  不/d  应/v  也/d  不/d  会/v  逆转/v  的/u  正确/a  道路/n  。/w  现阶段/t  两岸/n  关系/n  来之不易/iv  ，/w  希望/v  能/v  在/p  新/a  的/u  起点/n  上/f  加以/v  深化/v  。/w  两岸/n  各自/r  的/u  法律/n  、/w  体制/n  都/d  实施/v  一/m  个/q  中国/ns  原则/n  ，/w  台湾/ns  固然/c  是/v  中国/ns  的/u  一部分/mq  ，/w  大陆/n  也/d  是/v  中国/ns  的/u  一部分/mq  ，/w  从而/c  形成/v  “/w  一中/n  架构/n  ”/w  下/v  的/u  两岸/n  关系/n  ，/w  而/c  不/d  是/v  国/n  与/c  国/n  的/u  关系/n  。/w  “/w  九二共识/ln  ”/w  由此/d  产生/v  ，/w  这/r  是/v  双方/n  政治/n  互信/v  的/u  基础/n  ，/w  必须/d  加以/v  维护/v  。/w  双方/n  应/v  在/p  反对/v  “/w  台独/n  ”/w  、/w  坚持/v  “/w  九二共识/ln  ”/w  基础/n  上/f  “/w  求/v  一中/n  架构/n  之/u  同/a  ，/w  存/v  一中/n  内涵/n  之/u  异/Ag  ”/w  。/w  两岸/n  人民/n  同/d  属/v  中华民族/n  ，/w  都/d  是/v  受/v  中华/n  文化/n  熏陶/v  的/u  中国人/n  ，/w  理所当然/iv  应/v  增进/v  同胞/n  情谊/n  ，/w  互助/v  互/d  谅/v  ，/w  拒绝/v  分裂/v  ，/w  走向/v  融合/v  。/w  发展/v  两岸/n  关系/n  是/v  全/b  民族/n  的/u  事业/n  ，/w  也/d  是/v  两岸/n  人民/n  的/u  共同/b  的/u  心愿/n  。/w  我们/r  要/v  发挥/v  中华民族/n  整体/n  智慧/n  ，/w  互利/v  融合/v  ，/w  振兴中华/lv  ，/w  开创/v  民族/n  辉煌/a  的/u  新/a  时代/n  。/w  
会见/v  中/f  ，/w  连战/nr  向/p  习近平/nr  转达/v  了/u  中国国民党/nt  主席/n  马英九/nr  的/u  问候/v  ，/w  习近平/nr  也/d  请/v  连战/nr  转达/v  对/p  马英九/nr  的/u  问候/v  。/w  
尹衍梁/nr  、/w  吴清基/nr  、/w  星云/n  等/u  台湾/ns  经济界/n  、/w  文教界/n  、/w  宗教界/n  代表/n  人士/n  在/p  会见/v  时/n  发言/v  ，/w  表示/v  支持/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  愿/v  为/p  加强/v  两岸/n  各/r  领域/n  交流/v  合作/v  作出/v  积极/a  努力/v  。/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  俞正声/nr  ，/w  中共中央政治局/nt  委员/n  王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  ，/w  国务委员/n  戴秉国/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
20130225/m  王岐山/nr  与/c  俄罗斯/ns  副/b  总理/n  举行/v  中俄能源合作委员会/nt  主席/n  会晤/v  
国务院/nt  副/b  总理/n  、/w  中俄能源合作委员会/nt  中方/n  主席/n  王岐山/nr  25日/t  在/p  北京/ns  与/c  俄罗斯/ns  副/b  总理/n  、/w  俄方/n  主席/n  德沃尔科维奇/nr  举行/v  会晤/v  。/w  
王岐山/nr  说/v  ，/w  能源/n  合作/v  是/v  中/jns  俄/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  两/m  国/n  元首/n  和/c  总理/n  均/d  高度/d  重视/v  。/w  中/jns  俄/jns  能源/n  谈判/v  机制/n  建立/v  五/m  年/q  来/f  ，/w  取得/v  了/u  丰硕/a  成果/n  ，/w  为/p  深化/v  两/m  国/n  务实/v  合作/v  ，/w  推动/v  中/jns  俄/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  健康/a  发展/v  ，/w  发挥/v  了/u  十分/d  重要/a  的/u  作用/n  。/w  中/jns  俄/jns  能源/n  合作/v  互/d  有/v  需求/n  ，/w  资源/n  、/w  市场/n  、/w  技术/n  各有所长/lv  。/w  双方/n  进一步/d  加强/v  能源/n  合作/v  ，/w  不仅/c  有/v  互补性/n  、/w  必要性/n  和/c  可能性/n  ，/w  更/d  具有/v  战略/n  和/c  全局/n  意义/n  ，/w  符合/v  两/m  国/n  人民/n  的/u  根本/n  利益/n  。/w  此次/r  中俄能源合作委员会/nt  主席/n  会晤/v  取得/v  了/u  实实在在/aa  的/u  成果/n  ，/w  为/p  中/jns  俄/jns  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  注入/v  了/u  新/a  的/u  动力/n  。/w  
王岐山/nr  表示/v  ，/w  近日/t  双方/n  达成/v  了/u  扩大/v  原油/n  贸易/v  的/u  重要/a  共识/n  ，/w  中/jns  俄/jns  能源/n  合作/v  取得/v  新/a  的/u  重大/a  进展/v  。/w  双方/n  政府/n  部门/n  应/v  就/p  原油/n  增/v  供/v  问题/n  抓紧/v  磋商/v  、/w  尽快/d  签署/v  政府/n  间/f  协议/n  ，/w  两/m  国/n  企业/n  在/p  互利/v  基础/n  上/f  加快/v  商务/n  谈判/v  。/w  关于/p  中俄天津炼厂/nt  项目/n  ，/w  希望/v  双方/n  尽快/d  磋商/v  ，/w  签署/v  政府/n  间/f  协议/n  文本/n  。/w  两/m  国/n  政府/n  支持/v  企业/n  进行/v  东部/s  管道/n  供气/v  谈判/v  ，/w  双方/n  确认/v  将/d  通过/p  东/f  线/n  管道/n  每年/t  对/p  华/jns  供气/v  380亿/m  立方米/q  ，/w  并/c  就/p  东/f  线/n  液化/v  天然气/n  项目/n  和/p  西/f  线/n  供气/v  合作/v  继续/v  研究/v  论证/v  。/w  中/jns  俄/jns  两/m  国/n  核能/n  合作/v  势头/n  良好/a  ，/w  前景/n  广阔/a  ，/w  希望/v  双方/n  开展/v  全方位/n  合作/v  ，/w  同步/v  推进/v  核电站/n  、/w  空间/n  堆/v  、/w  浮动/v  堆/v  、/w  快堆/n  以及/c  在/p  第三/m  国/n  建设/v  核电站/n  等/u  一揽子/b  合作/v  。/w  支持/v  两/m  国/n  企业/n  在/p  互利共赢/lv  的/u  基础/n  上/f  ，/w  继续/v  推动/v  电力/n  、/w  煤炭/n  、/w  能效/n  与/p  可/v  再生/v  能源/n  、/w  铝业/n  等/u  领域/n  的/u  长期/n  合作/v  。/w  
德沃尔科维奇/nr  表示/v  ，/w  俄方/n  对/p  两/m  国/n  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  发展/v  及/c  在/p  能源/n  领域/n  的/u  合作/v  感到/v  满意/v  。/w  俄方/n  认为/v  ，/w  原油/n  增/v  供/v  既/d  有/v  必要性/n  ，/w  也/d  有/v  可能性/n  ，/w  符合/v  两/m  国/n  共同/d  利益/n  。/w  天然气/n  项目/n  是/v  两/m  国/n  能源/n  合作/v  的/u  优先/v  和/c  重点/n  方向/n  ，/w  希望/v  并行不悖/iv  地/u  推进/v  东/f  线/n  管道/n  气/n  和/p  液化/v  天然气/n  项目/n  合作/v  。/w  在/p  核能/n  项目/n  合作/v  方面/n  ，/w  双方/n  照顾/v  彼此/r  关切/v  ，/w  成熟/a  一个/mq  推出/v  一/m  个/q  。/w  俄/jns  中/jns  在/p  石油/n  、/w  天然气/n  、/w  电力/n  、/w  煤炭/n  、/w  新能源/n  等/u  各/r  领域/n  全方位/n  合作/v  ，/w  充分/a  体现/v  了/u  两/m  国/n  全面/a  战略/n  协作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  精神/n  。/w  
会晤/v  后/f  ，/w  王岐山/nr  与/c  德沃尔科维奇/nr  共同/d  签署/v  了/u  《中俄能源合作委员会双方主席会晤纪要》/nz  。/w  
20130226/m  胡锦涛/nr  主席/n  会见/v  连战/nr  一行/n  
胡锦涛/nr  高度/b  评价/n  连战/nr  为/p  改善/v  和/c  发展/v  两岸/n  关系/n  做出/v  的/u  不懈努力/lv  和/c  重要/a  贡献/n  ，/w  并/c  向/p  所有/b  关心/v  、/w  支持/v  和/c  致力于/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  的/u  台湾/ns  各界/r  同胞/n  表示/v  衷心/d  感谢/v  。/w  
胡锦涛/nr  指出/v  ，/w  这些年来/t  ，/w  两岸/n  关系/n  取得/v  一系列/b  重大/a  进展/v  ，/w  开/v  创出/v  和平/n  发展/v  的/u  新/a  局面/n  。/w  事实/n  证明/v  ，/w  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  符合/v  两岸/n  同胞/n  的/u  共同/b  愿望/n  ，/w  符合/v  中华民族/n  的/u  整体/n  利益/n  。/w  中共十八大/nz  报告/v  关于/p  两岸/n  关系/n  的/u  政策/n  主张/v  ，/w  体现/v  了/u  我们/r  对/p  台/jns  工作/v  大政方针/n  的/u  连续性/n  和/c  与时俱进/iv  。/w  我们/r  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  、/w  促进/v  祖国/n  和平/n  统一/a  的/u  大政方针/n  不/d  会/v  动摇/v  ，/w  多/m  年/q  来/f  行之有效/iv  的/u  政策/n  措施/n  将/d  会/v  继续/v  得到/v  贯彻/v  执行/v  ，/w  两岸/n  关系/n  将/d  会/v  不断/d  向前/v  迈进/v  ，/w  从而/c  更/d  好/a  地/u  造福/v  两岸/n  同胞/n  。/w  
胡锦涛/nr  强调/v  ，/w  两岸/n  同胞/n  应当/v  坚定/v  走/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  道路/n  的/u  信心/n  。/w  今天/t  ，/w  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  已经/d  得到/v  越来越/d  多/m  两/q  岸/n  同胞/n  的/u  认同/v  与/c  支持/v  ，/w  也/d  得到/v  国际社会/ln  的/u  普遍/a  理解/v  和/c  欢迎/v  。/w  尽管/d  前进/v  道路/n  上/v  不/d  可/v  避免/v  会/v  遇到/v  困难/n  甚至/d  阻碍/v  ，/w  但/c  只要/c  我们/r  始终/d  保持/v  坚定不移/iv  的/u  信念/n  和/c  攻坚克难/lv  的/u  决心/n  ，/w  充分/a  发挥/v  两岸/n  中国人/n  的/u  聪明/a  智慧/n  ，/w  努力/v  调动/v  一切/r  积极/a  因素/n  ，/w  就/d  一定/d  能够/v  妥善/a  应对/v  各种/r  复杂/a  局面/n  ，/w  务实/v  处理/v  和/c  解决/v  两岸/n  固有/b  分歧/n  ，/w  不断/d  排除/v  各种/r  干扰/v  阻碍/v  。/w  我们/r  完全/a  有/v  理由/n  相信/v  ，/w  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  的/u  前景/n  是/v  十分/d  广阔/a  的/u  。/w  
胡锦涛/nr  指出/v  ，/w  2005年/t  国共/n  两/m  党/n  领导人/n  共同/d  发布/v  的/u  “/w  两岸/n  和平/n  发展/v  共同/b  愿景/n  ”/w  ，/w  是/v  对/p  两岸/n  同胞/n  作出/v  的/u  郑重/a  宣示/v  。/w  这些年来/t  的/u  实践/v  证明/v  ，/w  这/r  一/m  “/w  共同/b  愿景/n  ”/w  包含/v  的/u  各项/r  体认/v  和/c  主张/v  都/d  是/v  正确/a  的/u  ，/w  其中/r  大多数/n  主张/v  都/d  得以/v  实现/v  ，/w  给/p  两岸/n  同胞/n  带来/v  了/u  实实在在/aa  的/u  好处/n  。/w  国共/n  两/m  党/n  应当/v  继续/v  加强/v  合作/v  ，/w  进一步/d  落实/v  “/w  共同/b  愿景/n  ”/w  。/w  
胡锦涛/nr  强调/v  ，/w  两岸/n  同胞/n  共同/d  参与/v  、/w  团结/v  奋斗/v  是/v  推动/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  的/u  不/d  竭/Ag  动力/n  ，/w  希望/v  两岸/n  同胞/n  持续/v  扩大/v  合作/v  ，/w  促进/v  交流/v  融合/v  。/w  为/p  适应/v  形势/n  发展/v  的/u  需要/n  ，/w  两岸/n  双方/n  都/d  应当/v  采取/v  积极/a  措施/n  ，/w  为/p  两岸/n  交流/v  合作/v  提供/v  更/d  完善/v  的/u  制度性/n  保障/v  。/w  衷心/b  希望/v  有/v  越来越/d  多/a  的/u  两岸/n  各界/r  人士/n  积极/a  参与/v  到/v  两岸/n  交流/v  中/f  来/v  ，/w  加深/v  互利/v  合作/v  ，/w  增进/v  共同/b  利益/n  ，/w  携手/v  推进/v  两岸/n  关系/n  ，/w  共谋/v  民族/n  复兴/v  。/w  
连战/nr  表示/v  ，/w  八/m  年/q  前/f  ，/w  我/r  应邀/v  率领/v  中国国民党/nt  访问团/n  首次/d  参访/v  大陆/n  。/w  我们/r  两/m  党/n  达成/v  “/w  两岸/n  和平/n  发展/v  共同/b  愿景/n  ”/w  ，/w  彰显/v  出/v  挥别/v  对抗/v  、/w  走向/v  对话/v  、/w  奠定/v  政治/n  基础/n  、/w  开辟/v  合作/v  未来/t  的/u  重要/a  意义/n  。/w  胡/snr  主席/n  的/u  历史/n  高度/n  、/w  宏观/a  眼光/n  和/c  民族/n  胸怀/n  ，/w  尤其/d  是/v  对/p  台湾/ns  同胞/n  的/u  关心/v  照顾/v  ，/w  令/v  我/r  非常/d  敬佩/v  。/w  随着/p  “/w  共同/b  愿景/n  ”/w  逐步/d  落实/v  ，/w  两岸/n  已经/d  签署/v  了/u  18/m  项/q  协议/n  ，/w  经贸/n  、/w  文化/n  、/w  教育/v  、/w  旅游/v  等/u  领域/n  交流/v  合作/v  达到/v  空前/a  水平/n  。/w  两岸/n  人民/n  都/d  享受/v  到/v  两岸/n  关系/n  改善/v  带来/v  的/u  福祉/n  ，/w  台湾/ns  同胞/n  增进/v  了/u  对/p  中华民族/n  的/u  认同/v  ，/w  认识/v  到/v  两岸/n  血浓于水/lv  的/u  纽带/n  不容/v  切割/v  破坏/v  。/w  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  是/v  正确/a  的/u  道路/n  ，/w  这些年/t  取得/v  的/u  成就/n  将/d  在/p  民族/n  历史/n  上/f  留下/v  浓墨重彩/in  的/u  一/m  笔/q  。/w  展望/v  未来/t  ，/w  两岸/n  应/v  恪守/v  反对/v  “/w  台独/n  ”/w  、/w  坚持/v  “/w  九二共识/ln  ”/w  的/u  立场/n  ，/w  并/c  在/p  此/r  基础/n  上/f  求同存异/iv  。/w  同时/c  ，/w  可以/v  从/p  民间/n  先行/v  ，/w  就/p  政治/n  领域/n  存在/v  的/u  相关/v  问题/n  进行/v  探讨/v  ，/w  累积/v  共识/n  。/w  相信/v  两岸/n  关系/n  将/d  朝/v  着/u  和平/n  深层化/v  与/c  制度化/v  方向/n  继续/v  巩固/v  发展/v  。/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  俞正声/nr  ，/w  中共中央政治局/nt  委员/n  王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  ，/w  国务委员/n  戴秉国/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
20130226/m  贾庆林/nr  会见/v  连战/nr  一行/n  
全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  26日下午/t  在/p  钓鱼台国宾馆/ns  会见/v  了/u  中国国民党/nt  荣誉/n  主席/n  连战/nr  及/c  台湾/ns  各界/r  人士/n  访问团/n  全体/n  成员/n  。/w  
贾庆林/nr  高度/b  评价/n  连战/nr  作为/v  具有/v  深厚/a  民族/n  情怀/n  的/u  政治家/n  ，/w  为/p  发展/v  两岸/n  关系/n  作出/v  了/u  杰出/a  贡献/n  。/w  贾庆林/nr  表示/v  ，/w  2005年/t  连/snr  战/snr  主席/n  应邀/v  率团/v  访问/v  大陆/n  ，/w  开启/v  了/u  国共/n  两/m  党/n  关系/n  的/u  历史/n  新/d  页/Ng  。/w  两/m  党/n  领导人/n  共同/d  发布/v  的/u  “/w  两岸/n  和平/n  发展/v  共同/b  愿景/n  ”/w  ，/w  具有/v  重大/a  深远/a  意义/n  ，/w  已/d  载入/v  两岸/n  关系/n  史册/n  。/w  
贾庆林/nr  指出/v  ，/w  这几年/t  两岸/n  关系/n  取得/v  的/u  最/d  重要/a  成果/n  是/v  ，/w  两岸/n  双方/n  、/w  两岸/n  同胞/n  共同/d  探索/v  并/c  开辟/v  了/u  和平/n  发展/v  的/u  道路/n  。/w  这/r  条/q  道路/n  之所以/c  成功/a  开启/v  ，/w  关键/n  在于/v  双方/n  建立/nr  并/c  维护/v  了/u  反对/v  “/w  台独/n  ”/w  、/w  坚持/v  “/w  九二共识/ln  ”/w  的/u  共同/b  政治/n  基础/n  。/w  这/r  条/q  道路/n  之所以/c  越/d  走/v  越/d  宽广/a  ，/w  关键/n  在于/v  双方/n  能够/v  通过/v  推进/v  交流/v  合作/v  和平/n  等/u  协商/v  不断/d  解决/v  面临/v  的/u  问题/n  ，/w  为/p  两岸/n  同胞/n  带来/v  实实在在/aa  的/u  利益/n  ，/w  从而/c  使/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  得到/v  越来越/d  多/a  台湾/ns  同胞/n  的/u  支持/v  和/c  参与/v  。/w  当前/t  和/c  今后/t  一/m  个/q  时期/n  ，/w  两岸/n  同胞/n  最/d  重要/a  的/u  任务/n  ，/w  就/p  是/v  做/v  好/a  巩固/v  深化/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  这/r  篇/q  大/a  文章/n  ，/w  不断/d  夯实/v  两岸/n  关系/n  的/u  政治/n  、/w  经济/n  、/w  文化/n  和/c  社会/n  基础/n  ，/w  不断/d  为/p  两岸/n  关系/n  向前/v  发展/v  注入/v  新/a  的/u  动力/n  ，/w  使/v  它/r  日益/d  成为/v  难以/d  逆转/v  的/u  趋势/n  。/w  这/r  需要/v  两岸/n  双方/n  和/c  两岸/n  同胞/n  共同/d  做出/v  不懈努力/lv  。/w  
贾庆林/nr  表示/v  ，/w  中共十八大/nz  明确/v  了/u  今后/t  发展/v  两岸/n  关系/n  的/u  指导/v  思想/n  、/w  总体/n  布局/v  和/c  努力/v  目标/n  ，/w  提出/v  了/u  一系列/b  重要/a  政策/n  主张/v  。/w  我/r  相信/v  ，/w  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  一定/d  能够/v  取得/v  新/a  的/u  更/d  大/a  成就/n  。/w  希望/v  两岸/n  双方/n  一如既往/iv  本着/p  建立/v  互信/v  、/w  搁置/v  争议/v  ，/w  求同存异/iv  、/w  共/d  创/v  双赢/v  的/u  精神/n  ，/w  继续/v  很/d  好/a  地/u  开展/v  合作/v  。/w  
贾庆林/nr  强调/v  ，/w  促进/v  两岸/n  关系/n  和平/n  发展/v  ，/w  是/v  造福/v  人民/n  、/w  有益/a  民族/n  的/u  事业/n  ，/w  需要/v  两岸/n  同胞/n  共同/d  为/p  之/u  付出/v  智慧/n  和/c  力量/n  。/w  我们/r  欢迎/v  台湾/ns  各界/r  、/w  各/r  领域/n  的/u  有志之士/n  与/p  我们/r  一道/d  ，/w  共同/d  投身/v  于/p  这个/r  事业/n  。/w  参与/v  的/u  人/n  越/d  多/a  越/d  好/a  。/w  对于/p  台湾/ns  的/u  任何/r  政党/n  、/w  团体/n  ，/w  只要/c  愿意/v  积极/a  改善/v  和/c  发展/v  两岸/n  关系/n  ，/w  我们/r  都/d  欢迎/v  。/w  两岸/n  同胞/n  是/v  一/m  家/q  人/n  ，/w  应当/v  携/v  起/vq1  手/n  来/vq2  ，/w  共同/d  发展/v  繁荣/v  ，/w  共同/d  振兴中华/lv  。/w  
连战/nr  表示/v  ，/w  2005年/t  以来/f  ，/w  国共/n  两/m  党/n  共同/d  举办/v  了/u  八届两岸经贸文化论坛/nz  ，/w  形成/v  的/u  许多/mq  建议/n  相继/d  落实/v  为/p  两岸/n  双方/n  的/u  具体/a  政策/n  ，/w  有力/a  地/u  推动/v  了/u  两岸/n  关系/n  发展/v  ，/w  为/p  两岸/n  人民/n  带来/v  了/u  诸多/mq  福祉/n  。/w  两岸/n  人民/n  对于/p  当前/t  的/u  两岸/n  关系/n  更加/d  肯定/a  与/c  支持/v  。/w  两岸/n  应/v  加强/v  中华/n  文化/n  基础/n  上/f  的/u  互动/v  交流/v  ，/w  增进/v  彼此/r  理解/v  与/c  互信/v  ，/w  在/p  既/d  有/v  基础/n  上/f  携手/v  合作/v  ，/w  共同/b  创造/n  属于/v  全体/n  中国人/n  与/c  中华民族/n  的/u  稳定/v  繁荣/v  新世纪/t  。/w  
国务委员/n  戴秉国/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
20130226/m  贾庆林/nr  会见/v  阿塞拜疆国民议会/nt  副/b  议长/n  
全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  26日下午/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  阿塞拜疆国民议会/nt  第一/m  副/q  议长/n  阿斯克罗夫/nr  。/w  
贾庆林/nr  说/v  ，/w  建交/v  以来/f  ，/w  中/jns  阿/jns  关系/n  健康/a  稳定/v  发展/v  。/w  中方/n  重视/v  发展/v  对/p  阿/jns  关系/n  ，/w  尊重/v  阿塞拜疆/ns  人民/n  根据/p  本国/r  国情/n  选择/v  的/u  发展/v  道路/n  ，/w  愿/v  与/p  阿方/nr  一道/d  ，/w  推动/v  中/jns  阿/jns  关系/n  不断/d  取得/v  新/a  成就/n  。/w  
贾庆林/nr  说/v  ，/w  中国全国政协/nt  重视/v  发展/v  与/p  阿国民议会/nt  的/u  友好/a  交流/v  与/c  合作/v  ，/w  愿/v  同/p  阿国民议会/nt  开展/v  多/m  层次/n  、/w  多/m  领域/n  、/w  多渠道/d  交往/v  ，/w  相互/d  学习/v  借鉴/v  参政议政/lv  经验/n  ，/w  为/p  促进/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  、/w  加深/v  两/m  国/n  人民/n  相互/d  了解/v  与/c  友谊/n  发挥/v  积极/a  作用/n  。/w  
阿斯克罗夫/nr  对/p  中国/ns  经济/n  社会/n  发展/v  取得/v  的/u  成就/n  表示/v  钦佩/v  ，/w  对/p  中方/n  长期/b  的/u  支持/v  表示/v  感谢/v  。/w  他/r  说/v  ，/w  阿塞拜疆/ns  高度/d  重视/v  对/p  华/jns  关系/n  ，/w  视/v  中国/ns  为/v  可/v  信赖/v  的/u  真诚/a  朋友/n  ，/w  愿/v  与/p  中方/n  一道/d  ，/w  认真/a  落实/v  两/m  国/n  领导人/n  达成/v  的/u  共识/n  ，/w  共同/d  促进/v  两/m  国/n  关系/n  迈/v  上/v  新/a  台阶/n  。/w  阿国民议会/nt  愿/v  为/p  推动/v  阿/jns  中/jns  友好/a  做出/v  不懈努力/lv  。/w  
20130227/m  贾庆林/nr  会见/v  文莱/ns  客人/n  
全国政协/nt  主席/n  贾庆林/nr  27日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  了/u  文莱/ns  外交/n  与/c  贸易/v  部长/n  穆罕默德/nr  亲王/n  。/w  
贾庆林/nr  说/v  ，/w  建交/v  22/m  年/q  来/f  ，/w  中文/n  关系/n  始终/d  保持/v  健康/a  稳定/v  发展/v  ，/w  在/p  本/r  地区/n  树立/v  了/u  大小/n  国家/n  平等相待/lv  、/w  互利/v  合作/v  、/w  和谐/a  共处/v  的/u  典范/n  。/w  未来/t  双方/n  可/v  结合/v  各自/r  国内/s  发展/v  战略/n  ，/w  探索/v  新/a  形势/n  下/f  加强/v  各/r  领域/n  合作/v  的/u  新/a  思路/n  、/w  新/a  办法/n  ，/w  实现/v  优势/n  互补/v  、/w  共同/d  发展/v  。/w  
贾庆林/nr  指出/v  ，/w  今年/t  是/v  中国/ns  与/c  东盟/nt  建立/v  战略/n  伙伴/n  关系/n  10/m  周年/q  。/w  中方/n  愿/v  与/p  东盟/nt  轮值/v  主席国/n  文莱/n  密切/a  合作/v  ，/w  牢牢/d  把握/v  中国/ns  -/w  东盟/nt  关系/n  的/u  大方向/n  ，/w  坚持/v  发展/v  与/c  合作/v  的/u  主题/n  ，/w  推动/v  中国/ns  -/w  东盟/nt  关系/n  实现/v  更/d  大/a  发展/v  。/w  
穆罕默德/nr  亲王/n  表示/v  ，/w  作为/p  东盟/nt  轮值/v  主席国/n  。/w  文方/n  将/d  继续/v  致力于/v  推动/v  东盟/nt  -/w  中国/ns  关系/n  发展/v  ，/w  维护/v  本/r  地区/n  良好/a  发展/v  势头/n  。/w  
?/w  
【/w  节约/v  光荣/a  浪费/v  可耻/a  】/w  记者/n  调查/v  ：/w  北京高档酒店/ns  就餐/v  客人/n  减少/v  
中央/n  提出/v  “/w  厉行/nr  勤俭节约/la  、/w  反对/v  铺张浪费/iv  ”/w  的/u  倡议/n  后/f  ，/w  在/p  社会/n  上/f  引起/v  强烈/a  反响/n  ，/w  为/p  此/r  ，/w  本/r  台/n  记者/n  专门/d  对/p  北京/ns  几/m  家/q  高档/b  酒店/n  的/u  用餐/v  情况/n  进行/v  了/u  调查/n  。/w  
中午11点半/t  ，/w  记者/n  来到/v  了/u  位于/v  北京西四环/ns  附近/s  的/u  一/m  家/q  高档/b  酒店/n  。/w  记者/n  看到/v  ，/w  停车场/n  超过/v  一半/m  的/u  车位/n  是/v  空/v  的/u  。/w  
中午/t  在/p  高档/b  酒店/n  用餐/v  的/u  人/n  少/a  了/y  ，/w  晚上/t  情况/n  如何/r  呢/y  ？/w  晚上7点钟左右/t  ，/w  记者/n  首先/d  来到/v  了/u  北京/ns  部委/n  办公/v  比较/d  集中/v  的/u  三里河/ns  附近/s  一/m  家/q  久负盛名/iv  的/u  高档/b  酒店/n  ，/w  酒店/n  保安/n  介绍/v  ，/w  往年春节前夕/t  都/d  是/v  他们/r  酒店/n  宴请/v  的/u  高峰期/n  ，/w  但/c  今年/t  来/v  酒店/n  就餐/v  的/u  客人/n  明显/a  少/a  了/u  很多/mq  。/w  
晚上7点/t  ，/w  另/r  一路/n  记者/n  来到/v  了/u  北京海淀区定慧桥/ns  附近/s  的/u  某/r  高档/b  酒店/n  ，/w  发现/v  和/c  之前/f  两/m  家/q  不同/a  ，/w  这里/r  的/u  30/m  多/m  个/q  包房/n  已经/d  基本/d  订/v  满/a  。/w  
酒店/n  服务员/n  告诉/v  记者/n  ，/w  在/p  中央/n  提出/v  “/w  厉行/nr  勤俭节约/la  、/w  反对/v  铺张浪费/iv  ”/w  的/u  倡议/n  后/f  ，/w  他们/r  酒店/n  的/u  客源/n  虽然/c  还/d  算/v  可以/v  ，/w  但/c  也/d  明显/a  受到/v  了/u  影响/v  ，/w  以往/t  那/r  种/q  10/m  多/m  个/q  客人/n  的/u  大/a  包房/n  ，/w  像/v  春节/t  前/f  这/r  一/m  段/q  时间/n  都/d  要/v  提前/v  好几/m  天/q  才/d  能/v  预订/v  上/v  ，/w  但/c  现在/t  一般/d  当天/t  都/d  能/v  订/v  到/v  。/w  记者/n  电话/n  调查/v  了/u  另外/r  几/m  家/q  高档/b  酒店/n  后/f  发现/v  ，/w  公款/n  宴请/v  情况/n  的确/d  下降/v  不/d  少/a  。/w  
?/w  
在/p  京/jns  藏族/n  同胞/n  喜迎/v  藏历/n  新年/t  
藏历/n  水蛇/n  新年/t  来临/v  之际/f  ，/w  在/p  京/jns  的/u  藏族/n  同胞/n  跳/v  起/v  了/u  欢快/a  的/u  锅庄/n  ，/w  欢聚一堂/lv  ，/w  共/d  庆/Ng  佳节/n  。/w  按照/p  有关/v  规定/v  ，/w  2月9-18号/t  ，/w  藏历/n  新年/t  放假/v  10/m  天/q  。/w  
过去/v  的/u  一/m  年/q  ，/w  西藏/ns  农牧业/n  连续/a  11年/t  丰收/v  ，/w  全区/n  生产/v  总值/n  比/p  上年/t  增长/v  12%/m  ，/w  西藏/ns  全面/a  实现/v  了/u  十五/m  年/q  免费/v  教育/v  ，/w  拉萨/ns  连续/a  六/m  年/q  被/u  评为/v  “/w  中国/ns  幸福/a  城市/n  ”/w  。/w  青海藏区/ns  用/p  五/m  年/q  时间/n  投资/v  60多亿/m  元/q  改善/v  游牧民/n  居住/v  条件/n  。/w  截至/v  目前/t  ，/w  已经/d  有/v  27万/m  名/q  牧民/n  群众/n  住/v  上/v  安全/a  、/w  节能/v  、/w  实用/v  的/u  定居/v  房屋/n  。/w  
?/w  
在/p  京/jns  藏族/n  学生/n  欢庆/v  藏历/n  水蛇/n  新年/t  
藏历/n  新年/t  前夕/f  ，/w  在/p  京/jns  学习/v  的/u  百/m  余/m  名/q  藏族/n  学生/n  与/c  首都/n  干部/n  群众/n  欢聚一堂/lv  、/w  载歌载舞/iv  ，/w  共同/d  庆祝/v  藏历/n  水蛇/n  新年/t  。/w  
?/w  
北京/ns  ：/w  警用/b  直升机/n  夜航/n  保/v  平安/a  
今夜/t  中华/n  大地/n  ，/w  地上/s  万家灯火/in  ，/w  空中/s  烟花/n  绚烂/a  。/w  我们/r  现在/t  再/d  回到/v  北京/ns  ，/w  此时此刻/ln  ，/w  在/p  北京/ns  上空/s  ，/w  公安/n  的/u  警用/b  直升机/n  正在/d  巡航/v  。/w  利用/v  空中/s  制高点/n  ，/w  盯/v  警情/n  ，/w  盯/v  火情/n  ，/w  因为/c  平安/a  夜/Tg  一定/d  要/v  平安/a  ，/w  这/r  已经/d  是/v  除夕夜/t  北京/ns  空中/s  执勤/v  第三/m  年/q  。/w  本/r  台/n  记者/n  刘晨正/nr  在/p  警务/n  直升机/n  上/f  ，/w  这/r  也/d  是/v  个/q  非常/d  好/a  的/u  机会/n  ，/w  请/v  刘晨/nr  带/v  大家/r  俯瞰/v  下/f  京华/nz  的/u  万家灯火/in  平安/a  夜/Tg  。/w  
谢谢/v  刘晨/nr  来自/v  空中/s  的/u  报道/n  ，/w  大家/r  感受/v  到/v  了/u  直升机/n  上/f  的/u  声音/n  真的/d  有点/d  吵/v  ，/w  空中/s  巡航/v  真的/d  不/d  容易/a  ，/w  所以/c  我们/r  也/d  要/v  向/p  坚守/v  岗位/n  的/u  消防/b  官兵/n  和/c  公安/n  民警/n  拜年/v  ，/w  向/p  所有/b  保卫/v  节日/n  平安/a  的/u  人们/n  拜年/v  。/w  
?/w  
北京市教委/nt  今天/t  公布/v  8/m  项/q  新规/n  ，/w  以/c  减轻/v  中小学生/ln  课业/n  负担/v  。/w  
其中/r  明确/a  规定/n  ，/w  小学生/n  每天/t  不/d  能/v  超过/v  6/m  节/q  课/n  ，/w  在/p  校/n  学习/v  时间/n  不/d  超过/v  6/m  小时/q  ，/w  家庭/n  作业/n  总量/n  不/d  超过/v  1/m  小时/q  ，/w  公办/b  教师/n  不/d  能/v  有偿/d  补课/v  ，/w  竞赛/v  成绩/n  不作为/v  入学/v  依据/v  。/w  新规/n  将/d  从/p  3月19号/t  起/v  实施/v  。/w  
3月份/t  
20130301/m  习近平/nr  强调/v  在/p  全党/n  大兴/ns  学习/v  之/u  风/n  依靠/n  学习/v  和/c  实践/v  走向/v  未来/t  
中共中央党校/nt  3月1日/t  举行/v  建校/v  80/m  周年/q  庆祝/v  大会/n  暨/c  2013年春季/t  学期/n  开学/v  典礼/n  。/w  中共中央/nt  总书记/n  、/w  中共中央军委/nt  主席/n  习近平/nr  出席/v  并/c  发表/v  重要/a  讲话/n  。/w  他/r  强调/v  ，/w  好学/a  才/d  能/v  上进/a  。/w  中国/ns  共产党人/n  依靠/v  学习/v  走到/v  今天/t  ，/w  也/d  必然/d  要/v  依靠/n  学习/v  走向/v  未来/t  。/w  我们/r  的/u  干部/n  要/v  上进/a  ，/w  我们/r  的/u  党/n  要/v  上进/a  ，/w  我们/r  的/u  国家/n  要/v  上进/a  ，/w  我们/r  的/u  民族/n  要/v  上进/a  ，/w  就/d  必须/d  大兴/ns  学习/v  之/u  风/n  ，/w  坚持/v  学习/v  、/w  学习/v  、/w  再/d  学习/v  ，/w  坚持/v  实践/v  、/w  实践/v  、/w  再/d  实践/v  。/w  全党/n  同志/n  特别/d  是/v  各级/r  领导/n  干部/n  都/d  要/v  有/v  加强/v  学习/v  的/u  紧迫感/n  ，/w  都/d  要/v  一/m  刻/q  不/d  停/v  地/u  增强/v  本领/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  党/n  历来/d  重视/v  抓/v  全党/n  特别/d  是/v  领导/n  干部/n  的/u  学习/v  ，/w  这/r  是/v  推动/v  党/n  和/c  人民/n  事业/n  发展/v  的/u  一/m  条/q  成功/a  经验/n  。/w  实现/v  党/n  的/u  十八大/nz  提出/v  的/u  各/r  项/q  目标/n  任务/n  ，/w  做/v  好/a  方方面面/ln  的/u  工作/n  ，/w  对/p  我们/r  的/u  本领/n  提出/v  了/u  新/a  的/u  要求/n  。/w  只有/c  全党/n  本领/n  不断/d  增强/v  了/y  ，/w  “/w  两个一百年/ln  ”/w  的/u  奋斗/v  目标/n  才/d  能/v  实现/v  ，/w  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  “/w  中国梦/n  ”/w  才/d  能/v  梦想/v  成/v  真/a  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  全党/n  面临/v  的/u  一个/mq  重要/a  课题/n  ，/w  就/d  是/v  如何/r  正确/a  认识/n  和/c  妥善/a  处理/v  我国/n  发展/v  起来/v  后/f  不断/d  出现/v  的/u  新/a  情况/n  新/a  问题/n  。/w  要/v  认识/v  好/a  、/w  解决/v  好/a  各种/r  问题/n  ，/w  唯一/b  的/u  途径/n  就/d  是/v  增强/v  我们/r  自己/r  的/u  本领/n  。/w  增强/v  本领/n  就要/d  加强/v  学习/v  ，/w  既/d  把/p  学到/v  的/u  知识/n  运用/v  于/p  实践/v  ，/w  又/d  在/p  实践/v  中/f  增长/v  解决/v  问题/n  的/u  新/a  本领/n  。/w  同/p  过去/v  相比/v  ，/w  我们/r  今天/t  学习/v  的/u  任务/n  不/d  是/v  轻/v  了/y  ，/w  而/c  是/v  更/d  重/a  了/y  。/w  领导/n  干部/n  都/d  担负/v  着/u  党/n  和/c  人民/n  交付/v  的/u  职责/n  ，/w  要/v  不断/d  提高/v  自己/r  、/w  丰富/v  自己/r  ，/w  兢兢业业/ia  做/v  好/a  工作/n  ，/w  不断/d  提高/v  工作/v  水平/n  和/c  质量/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  正在/d  从事/v  的/u  中国特色社会主义/ln  事业/n  是/v  伟大/a  而/c  波澜壮阔/ia  的/u  ，/w  是/v  前人/n  没有/d  做/v  过/u  的/u  。/w  因此/c  ，/w  我们/r  的/u  学习/v  应该/v  是/v  全面/a  的/u  、/w  系统/n  的/u  、/w  富有/v  探索/v  精神/n  的/u  ，/w  既/d  要/v  抓住/v  学习/v  重点/n  ，/w  也/d  要/v  注意/v  拓展/v  学习/v  领域/n  ；/w  既/d  要/v  向/p  书本/n  学习/v  ，/w  也/d  要/v  向/p  实践/v  学习/v  ；/w  既/d  要/v  向/p  人民/n  群众/n  学习/v  ，/w  向/p  专家/n  学者/n  学习/v  ，/w  也/d  要/v  向/p  国外/s  有益/a  经验/n  学习/v  。/w  认真/a  学习/v  马克思主义/ln  理论/n  ，/w  这/r  是/v  我们/r  做/v  好/a  一切/r  工作/v  的/u  看家本领/ln  ，/w  也/d  是/v  领导/n  干部/n  必须/d  普遍/a  掌握/v  的/u  工作/n  制胜/v  的/u  看家本领/ln  。/w  学习/v  党/n  的/u  路线/n  方针/n  政策/n  和/c  国家/n  法律/n  法规/n  ，/w  这/r  是/v  领导/n  干部/n  开展/v  工作/v  要/v  做/v  的/u  基本/d  准备/v  ，/w  也/d  是/v  很/d  重要/a  的/u  政治/n  素养/n  。/w  要/v  认真/a  学习/v  党史/n  、/w  国史/n  ，/w  知/v  史爱/nr  党/n  ，/w  知/v  史爱国/nr  。/w  经济/n  、/w  政治/n  、/w  历史/n  、/w  文化/n  、/w  社会/n  、/w  科技/n  、/w  军事/n  、/w  外交/n  等/u  方面/n  的/u  知识/n  ，/w  要/v  结合/v  工作/v  需要/v  来/v  学习/v  ，/w  不断/d  提高/v  自己/r  的/u  知识化/v  、/w  专业化/v  水平/n  。/w  要/v  坚持/v  干/v  什么/r  学/v  什么/r  、/w  缺/v  什么/r  补/v  什么/r  ，/w  有/v  针对性/n  地/u  学习/v  掌握/v  做/v  好/a  领导/n  工作/v  、/w  履行/v  岗位/n  职责/n  所/u  必备/v  的/u  各种/r  知识/n  ，/w  努力/v  使/v  自己/r  真正/d  成为/v  行家里手/in  、/w  内行/a  领导/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  学习/v  的/u  目的/n  全/d  在于/v  运用/v  。/w  领导/n  干部/n  加强/v  学习/v  ，/w  根本/a  目的/n  是/v  增强/v  工作/v  本领/n  、/w  提高/v  解决/v  实际/a  问题/n  的/u  水平/n  。/w  要/v  发扬/v  理论/n  联系/v  实际/a  的/u  马克思主义/ln  学风/n  ，/w  带/v  着/u  问题/n  学/v  ，/w  拜/v  人民/n  为师/n  ，/w  做到/v  干/a  中学/n  、/w  学/v  中/f  干/a  ，/w  学以致用/iv  、/w  用以/d  促/v  学/v  、/w  学/v  用/v  相/d  长/a  。/w  领导/n  干部/n  应该/v  把/p  学习/v  作为/v  一/m  种/q  追求/v  、/w  一/m  种/q  爱好/n  、/w  一/m  种/q  健康/a  的/u  生活/n  方式/n  ，/w  做到/v  好学/a  乐/a  学/v  ，/w  如饥似渴/ia  地/u  学习/v  ，/w  只要/c  坚持/v  下去/v  ，/w  必定/d  会/v  积少成多/iv  、/w  积/v  沙/n  成/v  塔/n  ，/w  积/v  跬/Ng  步/n  以至/c  千/m  里/q  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  80/m  年/q  来/f  ，/w  中央党校/nt  为/p  我国/n  革命/a  、/w  建设/v  、/w  改革/v  事业/n  培养/v  了/u  大批/b  领导/n  干部/n  ，/w  在/p  坚持/v  党/n  的/u  思想/n  路线/n  、/w  推进/v  党/n  的/u  理论/n  创新/v  中/f  作出/v  了/u  重要/a  贡献/n  ，/w  为/p  推动/v  党/n  和/c  人民/n  事业/n  发展/v  特别/d  是/v  推进/v  改革开放/lv  发挥/v  了/u  重要/a  作用/n  。/w  我们/r  庆祝/v  中央党校/nt  建校/v  80/m  周年/q  ，/w  就/d  是/v  要/v  发扬/v  党校/n  的/u  光荣/a  传统/n  ，/w  为/p  加强/v  干部/n  教育/v  培训/v  、/w  推进/v  党/n  的/u  理论/n  建设/v  ，/w  为/p  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  作出/v  新/a  的/u  更/d  大/a  的/u  贡献/n  。/w  
大会/n  由/p  中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  中央党校/nt  校长/n  刘云山/nr  主持/v  。/w  他/r  指出/v  ，/w  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/v  充分/a  肯定/v  了/u  中央党校/nt  80/m  年/q  来/f  作出/v  的/u  重要/a  贡献/n  ，/w  围绕/v  新/a  形势/n  下/f  党员/n  干部/n  加强/v  学/v  习作/n  了/u  全面/a  深刻/a  的/u  阐述/v  ，/w  是/v  对/p  全党/n  大兴/ns  学习/v  之/u  风/n  的/u  有力/a  动员/v  ，/w  对于/p  提高/v  全党/n  学习/v  水平/n  、/w  提升/v  领导/n  干部/n  素养/n  、/w  促进/v  党/n  和/c  国家/n  事业/n  发展/v  具有/v  重要/a  指导/v  意义/n  ，/w  要/v  深入/a  学习/v  领会/v  、/w  很/d  好/a  贯彻/v  落实/v  。/w  各级/r  领导/n  干部/n  要/v  按照/p  习近平/nr  总书记/n  讲话/v  要求/n  ，/w  把/p  学习/v  作为/v  一/m  种/q  政治/n  责任/n  、/w  作为/v  一/m  种/q  生活/n  方式/n  ，/w  自觉/v  做/v  认真/a  学习/v  实践/v  的/u  表率/n  。/w  中央党校/nt  要/v  以/p  建校/v  80/m  周年/q  为/v  新/a  的/u  起点/n  ，/w  发扬/v  光荣/a  传统/n  ，/w  坚持/v  正确/a  办学/v  方向/n  ，/w  进一步/d  抓好/v  干部/n  的/u  理论/n  学习/v  和/c  教育/v  培训/v  ，/w  切实/a  加强/v  学风/n  建设/v  ，/w  推动/v  全党/n  形成/v  重视/v  学习/v  、/w  善于/v  学习/v  的/u  浓厚/a  风气/n  。/w  
会议/n  对/p  部分/mq  长期/n  为/p  中央党校/nt  工作/v  和/c  贡献/v  人员/n  授予/v  荣誉奖/n  。/w  
赵乐际/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  赵洪祝/nr  ，/w  中央/n  有关/v  部门/n  负责人/n  、/w  中央党校校委/nt  成员/n  、/w  在/p  校/n  学员/n  和/c  分校/n  学员/n  代表/n  、/w  教职工/n  代表/n  共/d  约/d  2200/m  人/n  出席/v  会议/n  。/w  
20130301/m  纪念/n  毛泽东/nr  为/p  雷锋/nr  题词/v  50/m  周年/q  座谈会/n  在/p  京/jns  召开/v  
中央文明委/nt  1日/t  在/p  京/jns  召开/v  纪念/v  毛泽东/nr  等/u  老一辈/n  革命家/n  为/p  雷锋/nr  题词/v  50/m  周年/q  座谈会/n  ，/w  中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  中央文明委/nt  主任/n  刘云山/nr  出席/v  会议/n  并/c  讲话/v  ，/w  强调/v  雷锋/nr  精神/n  是/v  一/m  面/q  永不/d  褪色/v  的/u  旗帜/n  ，/w  是/v  一/m  座/q  永/d  放/v  光芒/n  的/u  灯塔/n  。/w  要/v  继续/v  深化/v  拓展/v  学/v  雷锋/nr  活动/n  ，/w  大力/d  弘扬/v  雷锋/nr  精神/n  ，/w  引导/v  和/c  激励/v  人们/n  胸怀/n  理想/a  、/w  脚踏实地/ia  ，/w  为/p  实现/v  伟大/a  “/w  中国梦/n  ”/w  而/c  奋斗/v  。/w  
刘云山/nr  在/p  讲话/n  中/f  指出/v  ，/w  毛泽东/nr  同志/n  发出/v  “/w  向/p  雷锋/nr  同志/n  学习/v  ”/w  号召/v  50/m  年/q  来/f  ，/w  雷锋/nr  精神/n  不断/d  弘扬/v  ，/w  涌现/v  出/v  一/m  批/q  又/d  一/m  批/q  雷/snr  锋式/b  模范/d  人物/n  。/w  永远/b  的/u  雷锋/nr  ，/w  永远/b  的/u  雷锋/nr  精神/n  。/w  在/p  新/a  形势/n  下/f  深/a  化学/n  雷锋/nr  活动/n  、/w  弘扬/v  雷锋/nr  精神/n  ，/w  有助于/v  引导/v  人们/n  树立/v  崇高/a  的/u  理想/n  追求/v  ，/w  自觉/v  践行/v  社会主义/n  核心/n  价值观/n  ，/w  集聚/v  道德/n  建设/v  正能量/n  ，/w  形成/v  引领/v  社会/n  进步/v  的/u  文明/a  风尚/n  。/w  
刘云山/nr  说/v  ，/w  从善如登/lv  ，/w  从恶如崩/lv  。/w  精神文明/n  建设/v  有/v  其/r  特殊/a  的/u  规律/n  ，/w  急/a  了/v  不/d  行/v  、/w  慢/a  了/u  也/d  不行/a  ，/w  暴风骤雨/in  不行/a  、/w  抓抓/vv  停停/vv  也/d  不行/a  ，/w  关键/n  要/v  在/p  “/w  常/d  长/a  ”/w  二/m  字/n  上/f  下功夫/v  ，/w  就/d  是/v  常态化/v  、/w  长期/n  抓/v  ，/w  持之以恒/iv  ，/w  久久/d  为/p  功/n  ，/w  抓/v  出/v  成效/n  。/w  推动/v  学/v  雷锋/nr  活动/n  常态化/v  ，/w  要/v  深刻/a  把握/v  雷锋/nr  精神/n  的/u  时代/n  内涵/n  ，/w  加强/v  对/p  雷锋/nr  精神/n  的/u  时代/n  解读/v  ，/w  增进/v  人们/n  的/u  思想/n  共识/n  和/c  价值/n  认同/v  。/w  要/v  发挥/v  党员/n  干部/n  的/u  模范/d  带头/v  作用/n  ，/w  引导/v  党员/n  干部/n  以/p  雷锋/nr  精神/n  为/v  镜子/n  ，/w  做/v  社会主义/n  道德/a  的/u  示范者/n  ，/w  以/p  优良/z  党风/n  推动/v  形成/v  良好/a  社会/n  风尚/n  。/w  要/v  突出/v  学/v  雷锋/nr  活动/n  的/u  实践性/n  ，/w  抓好/v  基本/d  道德/n  规范/n  的/u  践行/v  ，/w  抓好/v  基础/n  道德/a  行为/n  的/u  养成/v  ，/w  推动/v  形成/v  我/r  为/p  人人/n  、/w  人人/n  为/p  我/r  的/u  良好/a  氛围/n  。/w  
座谈会/n  上/f  ，/w  中央文明委/nt  授予/v  武警新疆总队医院/nt  院长/n  庄仕华/nr  “/w  当代/t  雷锋/nr  ”/w  荣誉/n  称号/n  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央文明委/nt  副/b  主任/n  刘奇葆/nr  主持/v  座谈会/n  。/w  中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央文明委/nt  副/b  主任/n  刘延东/nr  ，/w  全国政协/nt  副/b  主席/n  、/w  中国社科院/nt  院长/n  陈奎元/nr  出席/v  会议/n  。/w  
20130303/m  全国政协十二届一次会议/nz  在/p  京/jns  开幕/v  
凝心聚力/lv  成就/n  新/d  梦想/v  ，/w  继往开来/iv  续写/v  新篇章/n  。/w  人民政协/nt  高举/v  爱国主义/n  、/w  社会主义/n  旗帜/n  ，/w  坚持/v  团结/v  和/c  民主/a  两/m  大/a  主题/n  ，/w  迎来/v  了/u  又/d  一/m  次/q  历史性/n  时刻/n  ：/w  中国人民政治协商会议第十二届全国委员会第一次会议/nz  3日下午/t  在/p  人民大会堂/ns  开幕/v  。/w  
人民大会堂万人大/nt  礼堂/n  内/f  灯光/n  璀璨/z  。/w  
全国政协十二届一次会议/nz  应/v  出席/v  委员/n  2237/m  人/n  ，/w  实/a  到/v  2206/m  人/n  ，/w  符合/v  法定人数/ln  。/w  
全国政协十二届一次会议/nz  主席团/n  常务/b  主席/n  俞正声/nr  、/w  杜青林/nr  、/w  令计划/nr  、/w  韩启德/nr  、/w  帕巴拉-格列朗杰/nr  、/w  董建华/nr  、/w  万钢/nr  、/w  林文漪/nr  、/w  罗/snr  、/w  何厚铧/nr  在/p  主席台/n  前/f  排/v  就座/v  。/w  
党/n  和/c  国家/n  领导人/n  胡锦涛/nr  、/w  习近平/nr  、/w  吴邦国/nr  、/w  温家宝/nr  、/w  贾庆林/nr  、/w  李克强/nr  、/w  张德江/nr  、/w  刘云山/ns  、/w  王岐山/nr  、/w  张高丽/nr  等/u  在/p  主席台/n  就座/v  ，/w  祝贺/v  大会/n  召开/v  。/w  
下午3时/t  ，/w  俞正声/nr  宣布/v  ：/w  中国人民政治协商会议第十二届全国委员会第一次会议/nz  开幕/v  。/w  请/v  全体/n  起立/v  ，/w  唱/v  国歌/n  。/w  
