1/m  月份/n  
20140102/m  李克强/nr  会见/v  柬埔寨/ns  副/b  首相/n  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  2日/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  柬埔寨/ns  副/b  首相/n  贺南洪/nr  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  新年/t  伊始/v  ，/w  中柬政府间协调委员会首次会议/nz  成功/a  举行/v  ，/w  为/p  两/m  国/n  深化/v  合作/v  注入/v  新/a  动力/n  。/w  中国政府/nt  始终/d  奉行/v  对/p  柬/Ng  友好/a  政策/n  ，/w  支持/v  柬政府/nt  促进/v  经济/n  发展/v  ，/w  在/p  国际/n  和/c  地区/n  事务/n  中/f  发挥/v  更/d  大/a  作用/n  ，/w  愿/v  与/p  柬方/n  一道/d  推动/v  中/jns  柬/jns  全面/a  战略/n  合作/v  伙伴/n  关系/n  向前/v  发展/v  。/w  
李克强/nr  表示/v  ，/w  过去/v  一/m  年/q  ，/w  中国/ns  经济/n  实现/v  了/u  来之不易/iv  的/u  平稳/a  运行/v  与/c  增长/v  。/w  我们/r  将/d  坚持/v  稳中求进/lv  、/w  改革/v  创新/v  ，/w  把握/v  好多/mq  重/a  目标/n  和/c  政策/n  之间/f  的/u  黄金/n  平衡点/n  ，/w  使/v  经济/n  运行/v  保持/v  在/p  预期/b  目标/n  的/u  合理/a  区间/n  。/w  通过/v  全面/a  深化/v  改革/v  ，/w  进一步/d  扩大/v  开放/v  ，/w  着力/v  提/v  质/n  增效/v  升级/v  ，/w  促进/v  中国/ns  经济/n  行/v  稳/v  致/v  远/a  ，/w  为/p  世界/n  经济/n  复苏/v  作出/v  应有/v  贡献/v  。/w  
贺南洪/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  的/u  发展/v  不仅/c  给/p  自身/r  带来/v  繁荣/v  ，/w  对/p  地区/n  和平/n  与/c  发展/v  也/d  具有/v  重要/a  意义/n  。/w  柬政府/nt  高度/d  重视/v  对/p  华/jns  关系/n  ，/w  愿/v  与/c  中方/n  落实/v  好/a  此次/r  会议/n  成果/n  ，/w  推动/v  柬/jns  中/jns  关系/n  取得/v  新/d  发展/v  。/w  
杨洁篪/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20140103/m  张高丽/nr  强调/v  扎实/a  推进/v  普查/v  工作/v  确保/v  数据/n  可靠/a  可信/a  
国务院/nt  副/b  总理/n  、/w  国务院/nt  第三/m  次/q  全国/n  经济/n  普查/v  领导小组/ln  组长/n  张高丽/nr  今天上午/t  在/p  北京市/ns  考察/v  第三/m  次/q  全国/n  经济/n  普查/v  登记/v  工作/v  ，/w  先后/d  到/v  东城区雍和大厦北门报刊亭/ns  、/w  爱/v  希/v  创业/v  商贸/n  有限公司/n  、/w  北京演艺集团/nt  、/w  经济/n  普查/v  宣传/v  点/m  等/q  调研/v  普查/v  情况/n  ，/w  看望/v  慰问/v  普查/v  对象/n  和/c  普查/v  人员/n  。/w  
张高丽/nr  指出/v  ，/w  第三/m  次/q  经济/n  普查/v  是/v  在/p  我国/n  进入/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  决定性/b  阶段/n  、/w  中央/n  作出/v  全面/a  深化/v  改革/v  总体/n  部署/v  后/f  进行/v  的/u  一/m  次/q  重大/a  国情/n  国力/n  调查/v  。/w  搞好/v  这/r  次/q  经济/n  普查/v  ，/w  查/v  准/a  总量/n  ，/w  查清/v  结构/n  ，/w  查实/v  单位/n  ，/w  把/p  家底/n  摸清/v  ，/w  得到/v  管用/a  、/w  实用/v  、/w  好用/a  的/u  数据/n  ，/w  对/p  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  加快/v  转变/v  经济/n  发展/v  方式/n  、/w  保障/v  和/c  改善/v  民生/n  、/w  推动/v  经济/n  社会/n  持续/v  健康/a  发展/v  ，/w  具有/v  十分/d  重要/a  的/u  意义/n  。/w  
张高丽/nr  要求/v  ，/w  各级/r  政府/n  要/v  认真/a  贯彻/v  落实/v  国务院/nt  决策/v  部署/v  ，/w  加强/v  领导/v  ，/w  精心/a  组织/n  ，/w  扎实/a  推进/v  普查/v  工作/v  。/w  各/r  有关/v  部门/n  要/v  各司其职/lv  ，/w  各负其责/v  ，/w  密切/a  配合/v  ，/w  确保/v  普查/v  工作/v  顺利/a  进行/v  。/w  居委会/n  、/w  村委会/n  等/u  基层/n  组织/n  ，/w  要/v  积极/a  协助/v  配合/v  普查/v  人员/n  做/v  好/a  现场/s  登记/v  工作/v  。/w  企业/n  和/c  个体/n  经营户/n  等/u  普查/v  对象/n  要/v  依法/d  及时/a  登记/v  工作/v  。/w  企业/n  和/c  个体/n  经营户/n  等/u  普查/v  对象/n  要/v  依法/d  及时/a  如实/v  申报/v  资料/n  。/w  全/a  社会/n  都/d  要/v  热情/a  参与/v  和/c  积极/a  支持/v  普查/v  。/w  广大/b  一线/n  普查/v  人员/n  要/v  以/p  高度/b  的/u  责任感/n  和/c  使命感/n  ，/w  严格/v  遵守/v  业务/n  流程/n  规范/v  ，/w  认真/a  核实/v  ，/w  逐一/d  登记/v  ，/w  逐项/d  查清/v  ，/w  做到/v  单位/n  不/d  重/d  不/d  漏/v  ，/w  指标/n  没有/d  缺项/v  ，/w  确保/v  工作/v  质量/n  。/w  
张高丽/nr  强调/v  ，/w  数据/n  真实/a  准确/a  是/v  普查/v  工作/v  的/u  灵魂/n  ，/w  也/d  是/v  最/d  根本/a  、/w  最/d  核心/n  的/u  要求/n  。/w  普查/v  数据/n  必须/d  实打实/a  、/w  硬碰硬/v  ，/w  决不/d  能/v  带/v  水分/n  。/w  要/v  严格/v  执行/v  《统计法》/nz  和/p  《全国经济普查条例》/nz  ，/w  严肃/v  普查/v  纪律/n  ，/w  实施/v  全/a  过程/n  质量/n  控制/v  ，/w  用/p  好/a  普查/v  电子化/v  手段/n  。/w  普查/v  机构/n  和/c  普查/v  人员/n  要/v  坚持/v  独立/a  调查/n  、/w  独立报/nz  告/v  ，/w  为/p  普查/v  对象/n  的/u  个体/n  资料/n  保密/v  。/w  任何/r  单位/n  、/w  任何/r  个人/n  都/d  不得/v  在/p  普查/v  数据/n  上/f  弄虚作假/iv  ，/w  一经/d  发现/v  ，/w  要/v  严肃/v  处理/v  。/w  
张高丽/nr  表示/v  ，/w  普查/v  的/u  目的/n  全/d  在于/v  运用/v  。/w  要/v  积极/a  利用/v  普查/v  获取/v  的/u  最/d  新/a  数据/n  ，/w  为/p  党/n  和/c  国家/n  科学/n  决策/v  提供/v  高/a  质量/n  、/w  高/a  水平/n  的/u  参考/v  依据/v  。/w  及时/a  发布/v  和/c  提供/v  统计/v  数据/n  ，/w  大力/d  促进/v  信息/n  共享/v  ，/w  满足/v  社会/n  需求/n  ，/w  推动/v  普查/v  成果/n  转化/v  和/c  深度/n  开发/v  利用/v  。/w  
20140103/m  【/w  晒晒/vv  整改/v  成绩单/n  】/w  北京/ns  ：/w  整改/v  答卷/n  群众/n  说了算/v  
在/p  党/n  的/u  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  整改/v  环节/n  ，/w  北京市/ns  坚持/v  从/p  群众/n  最/d  不/d  满意/v  的/u  地方/n  改起/v  ，/w  对/p  群众/n  举报/v  的/u  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  ，/w  收到/v  一起/s  ，/w  查处/v  一起/s  ；/w  对/p  群众/n  反映/v  强烈/a  的/u  问题/n  ，/w  提出/v  整改/v  措施/n  并/c  分/b  步/n  实施/v  ，/w  将/d  整改/v  全/a  过程/n  置于/v  群众/n  监督/v  之下/f  。/w  
这/r  是/v  2013年4月15日/t  密云县檀营乡党委/nt  委员/n  、/w  副/b  乡长/n  刘远超/nr  为/p  其/r  儿子/n  操办/v  婚礼/n  的/u  现场/s  ，/w  但是/c  这/r  段/q  视频/n  却/d  是/v  密云县纪委监察局/nt  拍摄/v  的/u  。/w  原来/d  ，/w  县/n  纪委/n  监察局/n  在/p  婚礼/n  前/f  三/m  天/q  接到/v  群众/n  举报/v  ，/w  刘远超/nr  要/v  为/p  儿子/n  大操大办/lv  婚礼/n  ，/w  便/d  迅速/a  成立/v  调查组/n  对/p  婚礼/n  现场/s  进行/v  了/u  视频/n  取证/v  。/w  
婚礼/n  当天/t  ，/w  纪委/n  监察局/n  就/d  查明/v  ，/w  刘远超/nr  利用/v  职务/n  之/u  便/d  ，/w  用/v  政府/n  信息/n  平台/n  向/p  机关/n  人员/n  和/c  亲友/n  共/d  418/m  人/n  ，/w  发出/v  参加/v  其/r  儿子/n  婚礼/n  的/u  邀请/v  ，/w  并/c  于/p  当天/t  安排/v  19/m  名/q  机关/n  工作/n  人员/n  ，/w  在/p  工作/v  时间/n  到/v  婚礼/n  现场/s  帮忙/v  ，/w  现场/s  收受/v  323/m  人/n  的/u  礼金/n  ，/w  共计/v  12万2800/m  元/q  。/w  
刘远超/nr  严重/a  违反/v  廉政/n  准则/n  的/u  行为/n  被/u  查明/v  后/f  ，/w  密云县纪委监察局/nt  给予/v  他/r  党/n  内/f  严重/a  警告/v  处分/v  ，/w  免去/v  现任/b  职务/n  ，/w  收缴/v  亲属/n  以外/f  收受/v  的/u  全部/mq  礼金/n  。/w  
对/p  群众/n  举报/v  严肃/v  对待/v  、/w  不/d  留/v  情面/n  。/w  同样/d  ，/w  对/p  群众/n  反映/v  强烈/a  的/u  公款/n  旅游/v  、/w  发放/v  购物卡/n  等/u  行为/n  ，/w  北京市纪委监察局/nt  也/d  主动/a  出击/v  、/w  加大/v  查处/v  。/w  东城区城管执法局/nt  ，/w  以/p  节日/n  加班/v  补助/v  为由/v  ，/w  陆续/d  给/p  职工/n  发放/v  共计/v  165万/m  多/m  元/q  的/u  提货券/n  、/w  洗衣/v  卡/n  ，/w  并/c  组织/v  职工/n  到/v  河北承德/ns  公款/n  旅游/v  。/w  
对/p  东城区城管执法局/nt  顶风/v  而/c  上/v  的/u  事实/n  查明/v  后/f  ，/w  北京市纪委监察局/nt  给予/v  该/r  局/n  局长/n  郭立峰/nr  ，/w  撤销/v  党/n  内/f  职务/n  和/c  行政/n  撤职/v  处分/v  ，/w  给予/v  局/n  党组/n  书记/n  徐金孝/nr  党/n  内/f  严重/a  警告/v  处分/v  。/w  
整改/v  期间/f  ，/w  北京市纪委监察局/nt  先后/d  通报/v  了/y  ，/w  17/m  起/q  违反/v  中央/f  八项规定/ln  的/u  典型/a  案件/n  、/w  6/m  起/q  纪检/b  监察/v  干部/n  违纪/v  违法/v  案件/n  。/w  围绕/v  “/w  三公/n  ”/w  经费/n  开支/v  过/d  大/a  问题/n  ，/w  北京市/ns  对/p  40/m  个/q  一/m  级/q  部门/n  预算/n  单位/n  进行/v  重点/d  检查/v  ，/w  仅/d  因公/d  出国/v  方面/n  ，/w  共/d  取消/v  或/c  调整/v  考察性/n  团组/n  559/m  个/q  ，/w  取消/v  411/m  人/n  出访/v  ;/w  以/p  市政府/n  及/c  委办局/n  名义/n  举办/v  的/u  活动/n  也/d  压缩/v  了/u  50%/m  以上/f  。/w  
开门/v  整改/v  、/w  让/v  群众/n  监督/v  、/w  评判/v  。/w  北京市公安局/nt  拓宽/v  了/u  “/w  110/m  ”/w  、/w  “/w  122/m  ”/w  报警/v  电话/n  功能/n  ，/w  开始/v  接受/v  群众/n  对/p  滥用/v  军车/n  警车/n  牌照/n  问题/n  的/u  投诉/v  举报/v  。/w  针对/p  群众/n  投诉/v  举报/v  的/u  59/m  起/q  军警/n  车/n  违法/v  停车/v  、/w  路面/n  违法/v  以及/c  不/d  按/p  规定/n  安装/v  号牌/n  等/u  特权/n  车/n  问题/n  进行/v  了/u  严厉/a  处罚/v  。/w  
中共中央/nt  总书记/n  、/w  国家/n  主席/n  、/w  中央军委/nt  主席/n  习近平/nr  6日上午/t  在/p  北京人民大会堂/ns  会见/v  探/v  月/n  工程/n  嫦娥三号/nz  任务/n  参/n  研/v  参/n  试/v  人员/n  代表/n  ，/w  代表/n  党中央/nt  、/w  国务院/nt  、/w  中央军委/nt  ，/w  向/p  嫦娥三号/nz  任务/n  圆满/a  成功/a  表示/v  热烈/a  的/u  祝贺/v  ，/w  向/p  参加/v  任务/n  的/u  广大/b  参/n  研/v  参/n  试/v  人员/n  表示/v  诚挚/a  的/u  慰问/v  和/c  新年/t  的/u  祝福/v  。/w  他/r  强调/v  ，/w  科技/n  创新/v  是/v  提高/v  社会/n  生产力/n  和/c  综合国力/n  的/u  战略/n  支撑/v  ，/w  必须/d  把/p  科技/n  创新/v  摆/v  在/p  国家/n  发展/v  全局/n  的/u  核心/n  位置/n  ，/w  坚持/v  走/v  中国特色/ln  自主/v  创新/v  道路/n  ，/w  敢于/v  走/v  别人/r  没有/d  走过/v  的/u  路/n  ，/w  不断/d  在/p  攻坚克难/lv  中/f  追求/v  卓越/a  ，/w  加快/v  向/p  创新/v  驱动/v  发展/v  转变/v  。/w  
马凯/nr  、/w  刘延东/nr  、/w  刘奇葆/nr  、/w  许其亮/nr  、/w  范长龙/nr  、/w  赵乐际/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  杨晶/nr  、/w  常万全/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
嫦娥三号/nz  探测器/n  2013年12月2日/t  发射/v  升空/v  ，/w  12月14日/t  实现/v  月面/n  软着陆/lgv  ，/w  12月15日/t  进行/v  两/m  器/Ng  分离/v  和/c  互/d  拍/v  成像/v  。/w  嫦娥三号/nz  任务/n  圆满/a  成功/a  ，/w  首次/d  实现/v  了/u  我国/n  航天器/n  在/p  地外/b  天体/n  软着陆/lgv  和/c  巡视/v  勘察/v  ，/w  标志/v  着/u  我国/n  探/v  月/n  工程/n  第二/m  步/q  战略/n  目标/n  全面/a  实现/v  ，/w  中华民族/n  跻身/v  世界/n  深/d  空/d  探测/v  先进/a  行列/n  。/w  
20140107/m  张高丽/nr  会见/v  亚行/nt  行长/n  
国务院/nt  副/b  总理/n  张高丽/nr  1月7日下午/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  了/u  亚洲开发银行/nt  行长/n  中/f  尾/Ng  武彦/nr  。/w  双方/n  主要/d  就/d  中国/ns  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  加强/v  中国/ns  与/p  亚行/nt  的/u  合作/v  等/u  问题/n  交换/v  了/u  意见/n  。/w  
张高丽/nr  表示/v  ，/w  多/m  年/q  来/f  ，/w  中国/ns  与/p  亚行/nt  开展/v  了/u  务实/v  合作/v  ，/w  取得/v  了/u  丰硕/a  成果/n  。/w  中国/ns  愿/v  继续/v  深化/v  与/p  亚行/nt  的/u  合作/v  伙伴/n  关系/n  。/w  当前/t  亚洲/ns  的/u  发展/v  依然/d  面临/v  一系列/b  严峻/a  挑战/v  ，/w  亚行/nt  作为/p  域内/s  重要/a  的/u  多边/b  开发/v  机构/n  ，/w  应/v  在/p  亚洲/ns  的/u  减贫/v  与/c  发展/v  进程/n  中/f  继续/v  发挥/v  重要/a  作用/n  。/w  
中/f  尾/Ng  武彦/nr  高度/b  评价/n  了/u  中国/ns  全面/a  深化/v  改革/v  的/u  重大/a  意义/n  ，/w  并/c  表示/v  亚行/nt  愿/v  继续/v  加强/v  与/p  中国/ns  的/u  合作/v  ，/w  积极/a  为/p  中国/ns  的/u  改革/v  发展/v  提供/v  支持/v  。/w  
20140108/m  习近平/nr  在/p  中央政法工作会议/nz  上/f  强调/v  坚持/v  严格/v  执法/v  公正/a  司法/n  深化/v  改革/v  促进/v  社会/n  公平/a  正义/n  保障/v  人民/n  安居乐业/iv  
习近平/nr  在/p  讲话/n  中/f  强调/v  ，/w  政法/n  战线/n  要/v  旗帜鲜明/ia  坚持/v  党/n  的/u  领导/n  。/w  坚持/v  党/n  的/u  领导/n  ，/w  就/d  是/v  要/v  支持/v  人民/n  当家作主/lv  ，/w  实施/v  好/a  依法治国/lv  这个/r  党/n  领导/v  人民/n  治理/v  国家/n  的/u  基本/a  方略/n  。/w  既/d  要/v  坚持/v  党/n  对/p  政法/n  工作/v  的/u  领导/v  不/d  动摇/v  ，/w  又/d  要/v  加强/v  和/c  改善/v  党/n  对/p  政法/n  工作/v  的/u  领导/n  ，/w  不断/d  提高/v  党/n  领导/v  政法/n  工作/v  能力/n  和/c  水平/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  维护/v  社会/n  大局/n  稳定/v  是/v  政法/n  工作/v  的/u  基本/a  任务/n  。/w  要/v  处理/v  好/a  维稳/v  和/c  维权/v  的/u  关系/n  ，/w  要/v  把/p  群众/n  合理合法/lv  的/u  利益/n  诉求/n  解决/v  好/a  ，/w  完善/v  对/p  维护/v  群众/n  切身/b  利益/n  具有/v  重大/a  作用/n  的/u  制度/n  ，/w  强化/v  法律/n  在/p  化解/v  矛盾/n  中/f  的/u  权威/n  地位/n  ，/w  使/v  群众/n  由衷/d  感到/v  权益/n  受到/v  了/u  公平/a  对待/v  、/w  利益/n  得到/v  了/u  有效/a  维护/v  。/w  要/v  处理/v  好/a  活力/n  和/c  秩序/n  的/u  关系/n  ，/w  坚持/v  系统/n  治理/v  、/w  依法/d  治理/v  、/w  综合/v  治理/v  、/w  源头/n  治理/v  ，/w  发动/v  全/a  社会/n  一起/d  来/v  做/v  好/a  维护/v  社会/n  稳定/v  工作/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  促进/v  社会/n  公平/a  正义/n  是/v  政法/n  工作/v  的/u  核心/n  价值/n  追求/v  。/w  从/p  一定/b  意义/n  上/f  说/v  ，/w  公平/a  正义/n  是/v  政法/n  工作/v  的/u  生命线/n  ，/w  司法/n  机关/n  是/v  维护/v  社会/n  公平/a  正义/n  的/u  最后/t  一/m  道/q  防线/n  。/w  政法/n  战线/n  要/v  肩/n  扛/v  公正/a  天平/n  、/w  手/n  持/v  正义/n  之/u  剑/n  ，/w  以/p  实际/a  行动/v  维护/v  社会/n  公平/a  正义/n  ，/w  让/v  人民/n  群众/n  切实/a  感受/v  到/v  公平/a  正义/n  就/d  在/d  身边/s  。/w  要/v  重点/d  解决/v  好/a  损害/v  群众/n  权益/n  的/u  突出/v  问题/n  ，/w  决不/d  允许/v  对/p  群众/n  的/u  报警/v  求助/v  置之不理/iv  ，/w  决不/d  允许/v  让/v  普通/a  群众/n  打不起/v  官司/n  ，/w  决不/d  允许/v  滥用/v  权力/n  侵犯/v  群众/n  合法/a  权益/n  ，/w  决不/d  允许/v  执法/v  犯法/v  造成/v  冤假错案/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  保障/v  人民/n  安居乐业/iv  是/v  政法/n  工作/v  的/u  根本/n  目标/n  。/w  政法/n  机关/n  和/c  广大/b  干警/n  要/v  把/p  人民/n  群众/n  的/u  事/n  当作/v  自己/r  的/u  事/n  ，/w  把/p  人民/n  群众/n  的/u  小事/n  当作/v  自己/r  的/u  大事/n  ，/w  从/p  让/v  人民/n  群众/n  满意/v  的/u  事情/n  做/v  起/v  ，/w  从/p  人民/n  群众/n  不/d  满意/v  的/u  问题/n  改起/v  ，/w  为/p  人民/n  群众/n  安居乐业/iv  提供/v  有力/a  法律/n  保障/v  。/w  要/v  深入/a  推进/v  社会/n  治安/n  综合/v  治理/v  ，/w  坚决/a  遏制/v  严重/a  刑事犯/n  罪/n  高发/b  态势/n  ，/w  保障/v  人民/n  生命/n  财产/n  安全/a  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  各级/r  领导/n  干部/n  要/v  带头/v  依法/d  办事/v  ，/w  带头/v  遵守/v  法律/n  ，/w  牢固/a  确立/v  法律/n  红线/n  不/d  能/v  触碰/v  、/w  法律/n  底线/n  不/d  能/v  逾越/v  的/u  观念/n  ，/w  不要/d  去/v  行使/v  依法/d  不/d  该/v  由/p  自己/r  行使/v  的/u  权力/n  ，/w  更/d  不/d  能/v  以言代法/lv  、/w  以/p  权/n  压法/n  、/w  徇私/v  枉法/v  。/w  要/v  建立/v  健全/v  违反/v  法定/b  程序/n  干预/v  司法/n  的/u  登记/v  备案/v  通报/v  制度/n  和/c  责任/n  追究/v  制度/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  司法/n  体制/n  改革/v  是/v  政治/n  体制/n  改革/v  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  对/p  推进/v  国家/n  治理/v  体系/n  和/c  治理/v  能力/n  现代化/v  具有/v  十分/d  重要/a  的/u  意义/n  。/w  要/v  加强/v  领导/v  、/w  协力/d  推动/v  、/w  务求/v  实效/n  ，/w  加快/v  建设/v  公正/a  高效/b  权威/n  的/u  社会主义/n  司法/n  制度/n  ，/w  更/d  好/a  坚持/v  党/n  的/u  领导/n  、/w  更/d  好/a  发挥/v  我国/n  司法/n  制度/n  的/u  特色/n  、/w  更/d  好/a  促进/v  社会/n  公平/a  正义/n  。/w  
20140108/m  （/w  联播/v  快讯/n  ）/w  北京网络广播电视台/nt  全球/n  开播/v  
北京网络广播电视台/nt  今天/t  开播/v  ，/w  以/p  宽带/n  互联网/n  ，/w  移动通信/ln  网/n  等/u  新兴/b  网络/n  为/v  传播/v  载体/n  ，/w  通过/p  电视/n  、/w  报纸/n  、/w  广播/n  、/w  网络/n  融合/v  ，/w  建立/v  全/a  媒体/n  联动/v  核心/n  平台/n  ，/w  实现/v  手机/n  、/w  电脑/n  、/w  电视/n  三/m  屏/Ng  联动/v  。/w  
20140110/m  中共中央国务院/nt  隆重/a  举行/v  国家/n  科学/n  技术/n  奖励/v  大会/n  
中共中央/nt  、/w  国务院/nt  10号上午/t  在/p  北京/ns  隆重/a  举行/v  国家/n  科学/n  技术/n  奖励/v  大会/n  。/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  习近平/nr  、/w  李克强/nr  、/w  刘云山/nr  、/w  张高丽/nr  出席/v  大会/n  并/c  为/p  获奖/v  代表/n  颁奖/v  。/w  李克强/nr  代表/n  党中央/nt  、/w  国务院/nt  在/p  大会/n  上/f  讲话/v  。/w  张高丽/nr  主持/v  大会/n  。/w  
人民大会堂/ns  里/f  灯光/n  璀璨/z  ，/w  气氛/n  热烈/a  。/w  上午10时/t  ，/w  大会/n  在/p  雄壮/a  的/u  国歌/n  声/n  中/f  开始/v  。/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  国务院/nt  总理/n  李克强/nr  在/p  讲话/n  中/f  代表/n  党中央/nt  、/w  国务院/nt  ，/w  向/p  全体/n  获奖/v  人员/n  表示/v  热烈/a  祝贺/v  ，/w  向/p  全国/n  广大/b  科技/n  工作者/n  和/c  各/r  条/q  战线/n  为/v  推动/v  科技/n  进步/v  做出/v  贡献/v  的/u  人们/n  表示/v  崇高/a  敬意/n  和/c  诚挚/a  问候/v  ，/w  向/p  关心/v  和/c  参与/v  中国/ns  科技/n  事业/n  的/u  外国/n  专家/n  表示/v  衷心/d  感谢/v  。/w  
李克强/nr  强调/v  ，/w  要/v  促进/v  科技/n  创新/v  与/c  经济/n  社会/n  发展/v  深度/n  融合/v  ，/w  使/v  创新/v  成果/n  更/d  多/d  转化为/v  现实/a  生产力/n  。/w  面向/v  提高/v  经济/n  发展/v  质量/n  和/c  效益/n  、/w  保障/v  国家/n  安全/a  、/w  增进/v  民生/n  福祉/n  、/w  生态/n  建设/v  和/c  改善/v  ，/w  努力/v  在/p  关系/v  国计民生/in  的/u  战略/n  必/d  争/v  领域/n  实现/v  重大/a  突破/v  ，/w  用/p  科技/n  和/c  创意/n  解决/v  人们/n  日常/b  生活/n  中/f  的/u  难题/n  ，/w  服务/v  国家/n  战略/n  、/w  惠及/v  千家万户/ln  。/w  
李克强/nr  要求/v  ，/w  要/v  通过/v  深化/v  改革/v  健全/v  技术/n  创新/v  市场/n  导向/n  机制/n  。/w  在/p  研发/v  方向/n  、/w  资源/n  配置/v  和/c  经费/n  使用/v  、/w  项目/n  评审/v  以及/c  成果/n  评价/v  和/c  应用/v  等/u  各个/r  环节/n  ，/w  都/d  要/v  放手/v  让/v  市场/n  “/w  说话/v  ”/w  。/w  政府/n  要/v  把/p  主要/b  精力/n  放在/v  完善/v  创新/v  政策/n  、/w  营造/v  公平/a  环境/n  上来/v  ，/w  重点/d  支持/v  基础性/n  研究/v  和/c  重大/a  关键/n  共性/n  技术/n  攻关/v  。/w  要/v  把/p  发挥/v  人/n  的/u  创造力/n  作为/v  推动/v  科技/n  创新/v  的/u  核心/n  ，/w  营造/v  鼓励/v  大胆/a  探索/v  、/w  包容/v  失败/v  的/u  宽松/a  氛围/n  ，/w  使/v  青年/n  创新型/b  人才/n  脱颖而出/iv  ，/w  吸引/v  和/c  激励/v  更/d  多/m  人/n  投身/v  创新创业/lv  ，/w  汇聚/v  建设/v  创新型/b  国家/n  的/u  强大/a  合力/n  ，/w  用/p  改革红利/ln  、/w  人才/n  红利/n  、/w  创新/v  红利/n  推动/v  经济/n  社会/n  持续/v  健康/a  发展/v  ，/w  为/p  建设/v  富强/a  民主/a  文明/n  和谐/a  的/u  社会主义/n  现代化/v  国家/n  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  而/c  不懈/z  奋斗/v  ！/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  国务院/nt  副/b  总理/n  张高丽/nr  在/p  主持/v  大会/n  时/n  说/v  ，/w  党中央/nt  、/w  国务院/nt  隆重/a  奖励/v  在/p  我国/n  科学/n  技术/n  事业/n  发展/v  中/f  作出/v  杰出/a  贡献/n  的/u  科技/n  工作者/n  ，/w  充分/a  体现/v  了/u  党/n  和/c  国家/n  对/p  我国/n  科学/n  技术/n  事业/n  发展/v  的/u  高度/d  重视/v  和/c  对/p  广大/b  科技/n  工作者/n  的/u  亲切/a  关怀/v  。/w  希望/v  广大/b  科技/n  工作者/n  以/p  获奖者/n  为/v  榜样/n  ，/w  继续/v  发扬/v  求真务实/lv  、/w  勇于/v  创新/v  的/u  精神/n  ，/w  牢固/a  树立/v  创新/v  科技/n  、/w  服务/v  国家/n  、/w  造福/v  人民/n  的/u  思想/n  ，/w  锐意/d  改革/v  ，/w  创新创业/lv  ，/w  把/p  科技/n  成果/n  应用/v  到/v  实现/v  国家/n  现代化/v  的/u  伟大/a  事业/n  中/f  ，/w  把/p  人生/n  理想/n  融入/v  为/p  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  中国梦/n  的/u  不懈/z  奋斗/v  中/f  。/w  
中央/n  和/p  国家机关/ln  及/c  军队/n  有关/v  方面/n  负责/v  同志/n  ，/w  国家/n  科技/n  教育/v  领导小组/ln  成员/n  ，/w  国家/n  科学/n  技术/n  奖励/v  委员会/n  委员/n  和/c  首都/n  科技界/n  代表/n  等/u  共/d  约/d  3300/m  人/n  出席/v  大会/n  。/w  
20140113/m  习近平/nr  举行/v  仪式/n  欢迎/v  保加利亚/ns  总统/n  访/v  华/jns  习近平/nr  同/p  保加利亚/ns  总统/n  举行/v  会谈/v  两/m  国/n  元首/n  宣布/v  中保/n  建立/v  全面/a  友好/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  
全国人大常委会/nt  副/b  委员长/n  沈跃跃/nr  、/w  国务委员/n  杨洁篪/nr  、/w  全国政协/nt  副/b  主席/n  林文漪/nr  等/u  出席/v  欢迎/v  仪式/n  。/w  
陪同/v  普列夫内利埃夫/nr  访/v  华/jns  的/u  有/v  议会/n  外委会/n  主席/n  等/u  多/m  位/q  高级/a  官员/n  。/w  
军乐团/n  奏/v  保/jns  中/jns  两/m  国/n  国歌/n  。/w  
随后/d  ，/w  普列夫内利埃夫/nr  在/p  习近平/nr  陪同/v  下/f  检阅/v  中国人民解放军三军仪仗队/nt  。/w  
普列夫内利埃夫/nr  是/v  应/v  习近平/nr  的/u  邀请/v  对/p  我国/n  进行/v  国事访问/ln  的/u  。/w  这/r  是/v  他/r  就任/v  总统/n  后/f  首次/d  访/v  华/jns  。/w  
随后/d  ，/w  习近平/nr  与/c  普列夫内利埃夫/nr  举行/v  会谈/v  。/w  两/m  国/n  元首/n  积极/a  评价/n  双边关系/n  发展/v  历程/n  ，/w  并/c  就/p  未来/t  两/m  国/n  合作/v  做出/v  规划/n  ，/w  决定/v  建立/v  中保/n  全面/a  友好/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  。/w  
普列夫内利埃夫/nr  表示/v  ，/w  保加利亚/ns  是/v  第二/m  个/q  同/a  中华人民共和国/ns  建交/v  的/u  国家/n  。/w  在/p  两/m  国/n  历代/n  领导人/n  共同/d  缔造/v  和/c  引领/v  下/f  ，/w  保/v  中/f  传统/a  友谊/n  不断/d  传承/v  和/c  深化/v  。/w  保方/nr  钦佩/v  中国/ns  取得/v  的/u  巨大/a  发展/v  成就/n  ，/w  相信/v  实现/v  中国梦/n  不仅/c  造福/v  中国/ns  人民/n  ，/w  也/d  有利于/v  世界/n  。/w  保方/nr  将/p  中国/ns  视为/v  在/p  亚洲/ns  最/d  重要/a  的/u  合作/v  伙伴/n  ，/w  愿/v  以/p  庆祝/v  两/m  国/n  建交/v  65/m  周年/q  为/v  重要/a  契机/n  ，/w  扩大/v  互利/v  合作/v  ，/w  将/d  两/m  国/n  关系/n  提升/v  到/v  更/d  高/a  水平/n  。/w  
第一/m  ，/w  尊重/v  对方/n  选择/v  适合/v  本国/r  国情/n  的/u  发展/v  道路/n  ，/w  支持/v  对方/n  确定/v  的/u  奋斗/v  目标/n  ，/w  在/p  涉及/v  彼此/r  核心/n  利益/n  问题/n  上/f  相互/d  理解/v  和/c  支持/v  。/w  
第二/m  ，/w  发挥/v  各自/r  优势/n  ，/w  推进/v  农业/n  、/w  基础/n  设施/n  建设/v  、/w  能源/n  等/u  领域/n  合作/v  ，/w  促进/v  双边/n  贸易/v  平衡/v  增长/v  。/w  
第四/m  ，/w  就/p  全球/n  和/c  地区性/n  议题/n  加强/v  沟通/v  和/c  协调/v  ，/w  共同/d  应对/v  全球性/n  挑战/v  。/w  
习近平/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  -/w  中东欧/ns  国家/n  合作/v  是/v  中/jns  欧/jns  关系/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  有利于/v  促进/v  中国/ns  和/c  中东欧/ns  国家/n  各自/r  发展/v  ，/w  也/d  有利于/v  推动/v  中/jns  欧/jns  关系/n  全面/a  均衡/a  发展/v  。/w  中方/n  愿/v  同/p  中东欧/ns  国家/n  一道/d  ，/w  不断/d  加强/v  双方/n  合作/v  。/w  
普列夫内利埃夫/nr  表示/v  ，/w  保加利亚/ns  是/v  中国/ns  在/p  欧盟/nt  内/f  值得/v  信赖/v  的/u  好/a  朋友/n  ，/w  愿/v  为/p  推动/v  欧/jns  中/jns  关系/n  发展/v  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  保方/nr  赞赏/v  中方/n  关于/p  加强/v  中国/ns  -/w  中东欧/ns  国家/n  合作/v  的/u  举措/n  ，/w  愿/v  积极/a  参与/v  这/r  一/m  进程/n  ，/w  使/v  其/r  成为/v  地区/n  合作/v  的/u  典范/n  。/w  
会谈/v  后/f  ，/w  双方/n  发表/v  了/u  《/w  中华人民共和国/ns  和/p  保加利亚共和国/ns  建立/v  全面/a  友好/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  联合公报/nz  》/w  。/w  两/m  国/n  元首/n  共同/b  见证/n  了/u  两/m  国/n  政府/n  海运/v  协定/n  、/w  互/d  设/v  文化/n  中心/n  备忘录/n  等/u  合作/v  文件/n  的/u  签署/v  。/w  
20140113/m  李克强/nr  会见/v  美国/ns  《科学》/nz  杂志/n  主编/v  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  13日/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  美国/ns  《科学》/nz  杂志/n  主编/n  麦纳特/nr  ，/w  就/d  科学/a  技术/n  、/w  航天/n  、/w  教育/v  、/w  气候/n  变化/v  、/w  环境保护/ln  等/u  回答/v  了/u  提问/v  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  尊重/v  科学/a  、/w  尊重/v  知识/n  是/v  中华民族/n  的/u  优良/z  传统/n  ，/w  科学/n  技术/n  关乎/v  经济/n  社会/n  发展/v  和/c  民生/n  改善/v  。/w  希望/v  《科学》/nz  杂志/n  继续/v  支持/v  中国/ns  科技/n  事业/n  进步/v  ，/w  促进/v  基础科学/n  研究/v  ，/w  向/p  国际社会/ln  传播/v  中国/ns  科学界/n  的/u  声音/n  ，/w  扩大/v  中外/n  科研/n  成果/n  交流互鉴/lv  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  科技/n  发展/v  对/p  促进/v  中国/ns  经济/n  提/v  质/n  增效/v  升级/v  至关重要/la  。/w  去年/t  ，/w  中国/ns  创新/v  宏观/n  调控/v  方式/n  ，/w  克服/v  诸多/mq  困难/n  和/c  挑战/v  ，/w  实现/v  经济/n  稳中向好/lv  ，/w  其中/r  科技/n  创新/v  发挥/v  了/u  积极/a  作用/n  。/w  新/a  形势/n  下/f  ，/w  我们/r  将/d  深化/v  改革/v  ，/w  冲破/v  体制/n  机制/n  制约/v  ，/w  把/p  人/n  的/u  创造力/n  作为/v  推动/v  创新/v  的/u  核心/n  ，/w  更/d  多/a  依靠/n  科技/n  创新/v  引领/v  和/c  支撑/v  ，/w  促进/v  经济/n  发展/v  和/c  社会/n  进步/v  。/w  
麦纳特/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  充分/a  利用/v  科学/n  技术/n  发展/v  经济/n  ，/w  改善/v  民生/n  ，/w  应对/v  全球性/n  挑战/v  ，/w  这/r  有助于/v  中国/ns  和/c  世界/n  的/u  可持续发展/lv  。/w  《科学》/nz  杂志/n  期待/v  同/p  中方/n  加强/v  交流/v  与/c  合作/v  。/w  
20140113/m  张德江/nr  与/c  秘鲁国会/nt  主席/n  举行/v  会谈/v  
全国人大常委会/nt  委员长/n  张德江/nr  13日/t  在/p  人民大会堂/ns  与/c  秘鲁国会/nt  主席/n  奥塔罗拉/nr  举行/v  会谈/v  。/w  
张德江/nr  说/v  ，/w  秘鲁/ns  是/v  最/d  早/a  同/p  中国/ns  建交/v  的/u  拉美/ns  国家/n  之/u  一/m  ，/w  也/d  是/v  最/d  早/a  同/p  中国/ns  签署/v  双边/n  自贸协定/ln  的/u  拉美/ns  国家/n  。/w  中方/n  始终/d  从/p  战略/n  高度/d  看待/v  和/c  发展/v  两/m  国/n  关系/n  ，/w  愿/v  与/p  秘方/n  一道/d  ，/w  全面/a  落实/v  习近平/nr  主席/n  和/c  乌马拉/nr  总统/n  去年/t  会晤/v  时/n  达成/v  的/u  重要/a  共识/n  ，/w  按照/p  中/jns  秘/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  的/u  新/a  要求/n  ，/w  增进/v  政治/n  互信/v  ，/w  深化/v  互利/v  合作/v  ，/w  推动/v  中/jns  秘/jns  关系/n  迈向/v  更/d  高/a  水平/n  。/w  中方/n  感谢/v  秘鲁/ns  在/p  台湾/ns  、/w  涉藏/b  等/u  涉及/v  中国/ns  核心/n  利益/n  问题/n  上/f  给予/v  的/u  坚定/a  支持/v  。/w  
张德江/nr  表示/v  ，/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  中国梦/n  ，/w  实现/v  秘鲁/ns  经济/n  社会/n  协调/a  发展/v  ，/w  需要/v  我们/r  进一步/d  加强/v  交流/v  、/w  深化/v  合作/v  ，/w  为/p  实现/v  互利共赢/lv  创造/v  良好/a  法制/n  环境/n  和/c  提供/v  有力/a  法制/n  保障/v  。/w  中国全国人大/nt  与/c  秘鲁国会/nt  在/p  各自/r  国家/n  政治/n  生活/n  中/f  具有/v  重要/a  地位/n  ，/w  应/v  把/p  两/m  国/n  议会/n  间/f  的/u  友好/a  关系/n  提升/v  到/v  新/a  的/u  更/d  高/a  水平/n  ，/w  这/r  符合/v  两/m  国/n  的/u  发展/v  战略/n  和/c  两/m  国/n  人民/n  的/u  根本/n  利益/n  。/w  双方/n  应/v  保持/v  高层/n  互访/v  势头/n  ，/w  加强/v  各/r  层次/n  友好/a  往来/v  ，/w  发挥/v  中秘友好小组/nt  的/u  平台/n  作用/n  ，/w  把/p  治国理政/lv  、/w  民主/a  法制/n  建设/v  方面/n  的/u  情况/n  交流/v  作为/v  合作/v  重点/n  ，/w  不断/d  丰富/v  合作/v  内容/n  ，/w  提升/v  合作/v  水平/n  。/w  
奥塔罗拉/nr  说/v  ，/w  秘鲁政府/nt  、/w  国会/n  和/c  各/r  政党/n  高度/d  重视/v  发展/v  与/c  中国/ns  的/u  关系/n  ，/w  良好/a  的/u  秘/jns  中/jns  关系/n  使/v  秘鲁/ns  受益匪浅/lv  。/w  秘鲁国会/nt  愿/v  进一步/d  加强/v  与/p  中国全国人大/nt  的/u  合作/v  ，/w  创造/v  良好/a  的/u  法制/n  环境/n  ，/w  促进/v  两/m  国/n  在/p  投资/n  、/w  矿产/n  、/w  农产品/n  、/w  旅游/v  等/u  领域/n  的/u  合作/v  ，/w  实现/v  互利共赢/lv  、/w  共同/d  发展/v  。/w  
20140114/m  习近平/nr  在/p  十八届中央纪委三次全会/nz  上/f  发表/v  重要/a  讲话/n  习近平/nr  强调/v  强化/v  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  创新/v  和/c  制度/n  保障/v  深入/a  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  
习近平/nr  指出/v  ，/w  建立/v  健全/v  惩治/v  和/c  预防/v  腐败/a  体系/n  是/v  国家/n  战略/n  和/c  顶层设计/ln  。/w  中央/n  印发/v  了/u  《/w  建立/v  健全/v  惩治/v  和/c  预防/v  腐败/a  体系/n  2013-2017年/t  工作/n  规划/n  》/w  ，/w  这/r  是/v  开展/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  的/u  指导性/n  文件/n  ，/w  各级/r  党委/n  要/v  认真/a  执行/v  ，/w  把/p  这/r  项/q  重大/a  政治/n  任务/n  贯穿/v  到/v  改革/v  发展/v  稳定/v  各项/r  工作/n  之中/f  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  以/p  深化/v  改革/v  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  改革/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  体制/n  ，/w  完善/v  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  ，/w  增强/v  权力/n  制约/v  和/c  监督/v  效果/n  ，/w  保证/v  各级/r  纪委/n  监督权/n  的/u  相对/v  独立性/n  和/c  权威性/n  。/w  要/v  强化/v  制约/v  ，/w  科学/n  配置/v  权力/n  ，/w  形成/v  科学/n  的/u  权力/n  结构/n  和/c  运行/v  机制/n  。/w  要/v  强化/v  监督/v  ，/w  着力/v  改进/v  对/p  领导/n  干部/n  特别/d  是/v  一把手/n  行使/v  权力/n  的/u  监督/v  ，/w  加强/v  领导班子/ln  内部/f  监督/v  。/w  要/v  强化/v  公开/a  ，/w  依法/d  公开/v  权力/n  运行/v  流程/n  ，/w  让/v  广大/b  干部/n  群众/n  在/p  公开/a  中/f  监督/v  ，/w  保证/v  权力/n  正确/a  行使/v  。/w  要/v  落实/v  党委/n  的/u  主体/n  责任/n  和/c  纪委/n  的/u  监督/v  责任/n  ，/w  强化/v  责任/n  追究/v  ，/w  不/d  能/v  让/v  制度/n  成为/v  纸老虎/n  、/w  稻草人/n  。/w  党委/n  、/w  纪委/n  或/c  其他/r  相关/v  职能/n  部门/n  都/d  要/v  对/p  承担/v  的/u  党风/n  廉政/n  建设/v  责任/n  做到/v  守土/v  有/v  责/Ng  。/w  各项/r  改革/v  举措/n  要/v  体现/v  惩治/v  和/c  预防/v  腐败/a  要求/n  ，/w  同/d  防范/v  腐败/a  同步/v  考虑/v  、/w  同步/v  部署/v  、/w  同步/v  实施/v  ，/w  堵塞/v  一切/r  可能/v  出现/v  的/u  腐败/a  漏洞/n  ，/w  保障/v  改革/v  健康/a  顺利/a  推进/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  遵守/v  党/n  的/u  纪律/n  是/v  无条件/d  的/u  ，/w  要/v  说到做到/lv  ，/w  有/v  纪/Ng  必/d  执/v  ，/w  有违/v  必/d  查/v  ，/w  不/d  能/v  把/p  纪律/n  作为/v  一/m  个/q  软/a  约束/v  或是/c  束之高阁/iv  的/u  一纸空文/in  。/w  党/n  的/u  各级/r  组织/v  要/v  加强/v  对/p  党员/n  、/w  干部/n  遵守/v  政治/n  纪律/n  的/u  教育/n  ，/w  党/n  的/u  各级/r  纪律/n  检查/v  机关/n  要/v  把/p  维护/v  党/n  的/u  政治/n  纪律/n  放在/v  首位/n  ，/w  确保/v  全党/n  在/p  思想/n  上/f  政治/n  上/f  行动/v  上/v  同党/n  中央/f  保持/v  高度/d  一致/a  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  党/n  的/u  力量/n  来自/v  组织/v  ，/w  组织/n  能/v  使/v  力量/n  倍增/v  。/w  加强/v  组织/n  纪律性/n  必须/d  增强/v  党性/n  。/w  党性/n  说到底/lgv  就/p  是/v  立场/n  问题/n  。/w  我们/r  共产党人/n  特别/d  是/v  领导/n  干部/n  都/d  应该/v  心胸/n  开阔/v  、/w  志存高远/la  ，/w  始终/n  心/n  系/v  党/n  、/w  心/n  系/v  人民/n  、/w  心/n  系/v  国家/n  ，/w  自觉/v  坚持/v  党性/n  原则/n  。/w  全党/n  同志/n  要/v  强化/v  党/n  的/u  意识/n  ，/w  牢记/v  自己/r  的/u  第一/m  身/q  份/n  是/v  共产党员/n  ，/w  第一/m  职责/n  是/v  为/p  党/n  工作/v  ，/w  做到/v  忠诚/a  于/p  组织/n  ，/w  任何/r  时候/n  都/d  与/p  党/n  同心同德/iv  。/w  全党/n  同志/n  要/v  强化/v  组织/v  意识/n  ，/w  时刻/d  想到/v  自己/r  是/v  党/n  的/u  人/n  ，/w  是/v  组织/v  的/u  一/m  员/q  ，/w  时刻/d  不/d  忘/v  自己/r  应/v  尽/v  的/u  义务/n  和/c  责任/n  ，/w  相信/v  组织/v  、/w  依靠/n  组织/v  、/w  服从/v  组织/v  ，/w  自觉/v  接受/v  组织/n  安排/v  和/c  纪律/n  约束/v  ，/w  自觉/v  维护/v  党/n  的/u  团结/a  统一/a  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  民主集中制/ln  、/w  党/n  内/f  组织生活/ln  制度/n  等/u  党/n  的/u  组织/n  制度/n  都/d  非常/d  重要/a  ，/w  必须/d  严格/v  执行/v  。/w  各级/r  领导班子/ln  和/c  领导/n  干部/n  都/d  要/v  严格/v  执行/v  请示/v  报告/v  制度/n  。/w  要/v  切实/a  加强/v  组织/n  管理/v  ，/w  引导/v  党员/n  、/w  干部/n  正确/a  对待/v  组织/v  的/u  问题/n  ，/w  言行一致/iv  、/w  表里如一/iv  ，/w  讲/v  真话/n  ，/w  讲/v  实话/n  ，/w  讲/v  心里话/n  ，/w  接受/v  党组织/n  教育/v  和/c  监督/v  。/w  要/v  切实/a  执行/v  组织/n  纪律/n  ，/w  不/d  能/v  搞/v  特殊/a  、/w  有/v  例外/n  ，/w  各级/r  党组织/n  要/v  敢/v  抓/v  敢/v  管/v  ，/w  使/v  纪律/n  真正/d  成为/v  带电/v  的/u  高压线/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  党中央/nt  作出/v  的/u  决策/n  部署/v  ，/w  党/n  的/u  组织/n  、/w  宣传/v  、/w  统战/n  、/w  政法/n  等/u  部门/n  要/v  贯彻/v  落实/v  ，/w  人大/n  、/w  政府/n  、/w  政协/nt  、/w  法院/n  、/w  检察院/n  的/u  党组织/n  要/v  贯彻/v  落实/v  ，/w  事业/n  单位/n  、/w  人民团体/ln  等/u  的/u  党组织/n  也/d  要/v  贯彻/v  落实/v  ，/w  党组织/n  要/v  发挥/v  作用/n  。/w  各/r  方面/n  党组织/n  应该/v  对/p  党委/n  负责/v  、/w  报告/n  工作/v  ，/w  在/p  党委/n  统一/a  领导/v  下/f  尽心尽力/iv  做/v  好/a  自身/r  职责/n  范围/n  内/f  的/u  工作/n  。/w  
王岐山/nr  在/p  主持/v  会议/n  时/n  指出/v  ，/w  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  站在/v  党/n  和/c  国家/n  全局/n  的/u  高度/n  ，/w  全面/a  总结/v  了/u  一/m  年/q  来/f  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  成绩/n  ，/w  全面/a  分析/v  了/u  党/n  面临/v  的/u  形势/n  ，/w  明确/a  提出/v  当前/t  和/c  今后/t  一/m  个/q  时期/n  的/u  总体/n  思路/n  和/c  主要/b  任务/n  ，/w  强调/v  以/p  深化/v  改革/v  推进/v  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  严明/v  党/n  的/u  组织/n  纪律/n  ，/w  增强/v  全党/n  的/u  组织/n  纪律性/n  。/w  要/v  把/p  学习/v  贯彻/v  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/v  精神/n  作为/p  当前/t  的/u  重要/a  政治/n  任务/n  抓紧/v  抓好/v  。/w  各级/r  党委/n  和/c  纪委/n  要/v  担负/v  起/v  党风/n  廉政/n  建设/v  的/u  主体/n  责任/n  和/c  监督/v  责任/n  ，/w  坚持/v  党/n  要/v  管/v  党/n  、/w  从严治党/lv  ，/w  深入/a  落实/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  ，/w  坚决/a  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  ，/w  加大/v  惩治/v  腐败/a  力度/n  ，/w  坚决/a  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  ，/w  坚定不移/iv  把/p  党风/n  廉政/n  建设/v  引向/v  深入/a  。/w  
中央纪律检查委员会/nt  委员/n  ，/w  中央/n  和/c  国家机关/ln  各/r  部委/n  、/w  各/r  人民/n  团体/n  、/w  军队/n  及/c  武警部队/ln  负责人/n  等/u  参加/v  会议/n  。/w  各/r  省/n  、/w  自治区/n  、/w  直辖市/n  和/c  新疆生产建设兵团/nt  设/v  分/b  会场/n  。/w  
20140114/m  李克强/nr  会见/v  保加利亚/ns  总统/n  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  14日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  保加利亚/ns  总统/n  普列夫内利埃夫/nr  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  中保/n  建交/v  65/m  年/q  来/f  ，/w  双边关系/n  健康/a  顺利/a  发展/v  。/w  昨天/t  习近平/nr  主席/n  同/p  你/r  共同/d  宣布/v  建立/v  中保/n  全面/a  友好/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  。/w  中保/n  双方/n  将/d  以此/d  为/p  契机/n  ，/w  深化/v  合作/v  ，/w  扩大/v  交流/v  ，/w  推动/v  两/m  国/n  关系/n  取得/v  更/d  大/a  发展/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中保/n  合作/v  互补性/n  强/a  ，/w  前景/n  广阔/a  。/w  中方/n  在/p  高铁/n  、/w  高速公路/n  、/w  核电/n  、/w  水电/n  等/u  领域/n  拥有/v  先进/a  技术/n  和/c  丰富/a  经验/n  ，/w  愿/v  积极/a  参与/v  保加利亚/ns  基础/n  设施/n  建设/v  。/w  中方/n  支持/v  两/m  国/n  扩大/v  农业/n  、/w  科教/n  、/w  旅游/v  等/u  合作/v  ，/w  希望/v  保方/nr  为/p  中国/ns  企业/n  投资/v  创造/v  良好/a  条件/n  ，/w  为/p  中国/ns  游客/n  赴/v  保加利亚/ns  提供/v  签证/n  便利/v  。/w  中方/n  愿/v  与/p  保方/nr  和/c  中东欧/ns  各/r  国/n  一道/d  ，/w  落实/v  好/a  中国/ns  -/w  中东欧/ns  国家/n  领导人/n  会晤/v  成果/n  ，/w  更/d  好/a  造福/v  双方/n  人民/n  ，/w  推动/v  中/jns  欧/jns  关系/n  全面/a  均衡/a  发展/v  。/w  
普列夫内利埃夫/nr  表示/v  ，/w  保方/nr  愿/v  与/c  中方/n  密切/a  交往/v  ，/w  欢迎/v  中国/ns  企业/n  赴/v  保加利亚/ns  开展/v  基础/n  设施/n  建设/v  等/u  合作/v  ，/w  将/d  继续/v  为/p  推动/v  欧/jns  中/jns  关系/n  和/p  中东欧/ns  国家/n  -/w  中国/ns  合作/v  发挥/v  建设性/n  作用/n  。/w  
20140114/m  张德江/nr  会见/v  保加利亚/ns  总统/n  
全国人大常委会/nt  委员长/n  张德江/nr  14日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  保加利亚/ns  总统/n  普列夫内利埃夫/nr  。/w  
张德江/nr  积极/a  评价/n  中保/n  关系/n  后/f  表示/v  ，/w  中方/n  愿/v  与/c  保方/nr  共同/d  努力/v  ，/w  全面/a  落实/v  习近平/nr  主席/n  与/c  总统/n  先生/n  此次/r  达成/v  的/u  重要/a  共识/n  ，/w  推动/v  中保/n  全面/a  友好/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  不断/d  迈/v  上/v  新/a  台阶/n  。/w  中国全国人大/nt  与/p  保加利亚议会/nt  之间/f  有/v  很/d  好/a  的/u  合作/v  基础/n  ，/w  随着/p  两/m  国/n  关系/n  不断/d  深入/a  发展/v  ，/w  双方/n  应/v  开展/v  更加/d  紧密/a  的/u  合作/v  ，/w  不仅/c  要/v  在/p  立法/v  、/w  治国理政/lv  等/u  方面/n  加强/v  经验/n  交流/v  ，/w  而且/c  要/v  发挥/v  议会/n  独特/a  的/u  作用/n  ，/w  在/p  经贸/n  、/w  地方/n  、/w  人文/n  等/u  互利/v  合作/v  方面/n  做/v  一些/mq  扎扎实实/aa  的/u  工作/n  ，/w  为/p  促进/v  双边关系/n  发展/v  汇集/v  更/d  多/m  正能量/n  。/w  
普列夫内利埃夫/nr  表示/v  ，/w  祝愿/v  中国/ns  人民/n  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  ，/w  保加利亚议会/nt  高度/d  重视/v  对/p  华/jns  友好/a  ，/w  将/d  为/p  推动/v  保/v  中/f  关系/n  发展/v  做出/v  积极/a  贡献/n  。/w  
全会/n  认真/a  学习/v  了/u  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  。/w  一致/a  认为/v  ，/w  讲话/v  站在/v  党/n  和/c  国家/n  全局/n  的/u  高度/n  ，/w  全面/a  总结/v  了/u  一/m  年/q  来/f  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  成绩/n  ，/w  全面/a  分析/v  了/u  党/n  面临/v  的/u  形势/n  ，/w  深刻/a  阐述/v  了/u  事关/v  党/n  的/u  建设/v  重大/a  理论/n  和/c  现实/a  问题/n  ，/w  明确/a  提出/v  当前/t  和/c  今后/t  一/m  个/q  时期/n  的/u  总体/n  思路/n  和/c  主要/b  任务/n  ，/w  要求/n  以/p  深化/v  改革/v  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  严明/v  党/n  的/u  组织/n  纪律/n  ，/w  增强/v  组织/n  纪律性/n  。/w  强调/v  要/v  抓好/v  惩治/v  和/c  预防/v  腐败/a  体系/n  工作/v  规划/n  贯彻/v  落实/v  ，/w  深化/v  党/n  的/u  作风/n  建设/v  ，/w  加大/v  查办/v  违纪/v  违法/v  案件/n  力度/n  ，/w  对/p  腐败/a  分子/n  发现/v  一/m  个/q  就要/d  坚决/a  查处/v  一/m  个/q  ；/w  要/v  改革/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  体制/n  ，/w  完善/v  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  ，/w  落实/v  党委/n  的/u  主体/n  责任/n  和/c  纪委/n  的/u  监督/v  责任/n  ；/w  要/v  抓好/v  组织/n  管理/v  和/c  组织/n  纪律/n  的/u  执行/v  ，/w  严格/v  遵守/v  组织/v  制度/n  ，/w  党员/n  干部/n  要/v  增强/v  党性/n  、/w  对/p  党/n  忠诚/a  。/w  讲话/v  充分/a  肯定/v  了/u  各级/r  纪律/n  检查/v  机关/n  作为/v  党/n  内/f  监督/v  专门/b  机关/n  的/u  重要/a  作用/n  ，/w  要求/v  增强/v  党/n  的/u  意识/n  、/w  责任/n  意识/n  ，/w  用/p  铁/n  的/u  纪律/n  打造/v  一/m  支/q  忠诚/a  可靠/a  、/w  服务/v  人民/n  、/w  刚正不阿/ia  、/w  秉公/d  执纪/v  的/u  干部/n  队伍/n  ，/w  以/p  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  新/a  成效/n  取信于民/lv  。/w  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  ，/w  再次/d  表明/v  了/u  我们/r  党/n  改进/v  作风/n  、/w  惩治/v  腐败/a  的/u  坚强/a  意志/n  和/c  坚定/a  决心/n  ，/w  对于/p  确保/v  党/n  始终/d  成为/v  中国特色社会主义/ln  事业/n  坚强/a  领导/n  核心/n  ，/w  具有/v  重大/a  而/c  深远/a  的/u  意义/n  。/w  学习/v  贯彻/v  落实/v  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/v  精神/n  是/v  全党/n  的/u  政治/n  任务/n  。/w  各级/r  党组织/n  和/p  广大/b  党员/n  干部/n  要/v  联系/v  思想/n  实际/a  ，/w  认真/a  学习/v  领会/v  ，/w  联系/v  工作/v  实际/a  ，/w  坚决/a  贯彻/v  落实/v  。/w  
全会/n  强调/v  ，/w  全党/n  要/v  更加/d  清醒/a  地/u  认识/n  反/v  腐败/a  斗争/v  长期性/n  、/w  复杂性/n  、/w  艰巨性/n  ，/w  把/p  思想/n  和/c  行动/v  统一/v  到/v  党中央/nt  对/p  形势/n  的/u  判断/n  和/c  任务/n  部署/v  上来/v  。/w  2014年/t  ，/w  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  要/v  深入/a  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  和/c  十八/m  届/q  二中/nt  、/w  三中全会/ln  精神/n  ，/w  认真/a  贯彻/v  习近平/nr  总书记/n  系列/n  讲话/v  精神/n  ，/w  坚持/v  党/n  要/v  管/v  党/n  、/w  从严治党/lv  ，/w  加强/v  党/n  对/p  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  统一/a  领导/n  ，/w  聚集/v  中心/n  任务/n  ，/w  推进/v  改革/v  创新/v  ，/w  加强/v  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  创新/v  和/c  制度/n  保障/v  ；/w  严明/v  党/n  的/u  各项/r  纪律/n  ，/w  坚决/a  克服/v  组织/n  涣散/v  、/w  纪律/n  松弛/a  现象/n  ；/w  深入/a  落实/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  ，/w  强化/v  执纪/v  监督/v  ，/w  坚持不懈/iv  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  ；/w  加大/v  对/p  违纪/v  违法/v  党员/n  干部/n  审查/v  力度/n  ，/w  保持/v  惩治/v  腐败/a  高压/n  态势/n  ；/w  加强/v  纪检/b  监察/v  干部/n  队伍/n  建设/v  ，/w  提高/v  履职/v  能力/n  ，/w  坚定不移/iv  把/p  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  引向/v  深入/a  。/w  
第一/m  ，/w  深入/a  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  和/c  十八届三中全会/nz  精神/n  ，/w  加强/v  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  创新/v  和/c  制度/n  保障/v  。/w  各级/r  党委/n  (/w  党组/n  )/w  要/v  切实/a  担负/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  ，/w  纪委/n  (/w  纪检组/n  )/w  要/v  承担/v  监督/v  责任/n  。/w  党/n  的/u  组织/n  、/w  宣传/v  、/w  统战/n  、/w  政法/n  等/u  部门/n  要/v  把/p  党风/n  廉政/n  建设/v  的/u  要求/n  融入/v  各自/r  工作/v  ，/w  人大/n  、/w  政府/n  、/w  政协/nt  和/c  法院/n  、/w  检察院/n  的/u  党组织/n  都/d  要/v  按照/p  中央/n  要求/v  ，/w  履行/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  。/w  各级/r  党委/n  (/w  党组/n  )/w  特别/d  是/v  主要/b  领导/n  必须/d  树立/v  不/d  抓/v  党风/n  廉政/n  建设/v  就/d  是/v  严重/a  失职/v  的/u  意识/n  ，/w  主要/b  领导/n  是/v  第一/m  责任人/n  ，/w  领导班子/ln  成员/n  对/p  职责/n  范围/n  内/f  的/u  党/n  内/f  廉政/n  建设/v  负/b  领导/n  责任/n  。/w  要/v  实行/v  严格/a  的/u  责任/n  追究/v  。/w  推进/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  体制/n  机制/n  改革/v  和/c  创新/v  ，/w  制定/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  工作/v  双重/b  领导/n  体制/n  具体化/v  、/w  程序化/v  、/w  制度化/v  意见/n  ，/w  强化/v  上级/n  纪委/n  对/p  下级/n  纪委/n  的/u  领导/n  ，/w  改革/v  和/c  完善/v  纪检/b  监察/v  派驻/v  机构/n  ，/w  改进/v  中央/n  和/c  省区市/n  巡视/v  制度/n  。/w  
20140117/m  近/a  平/v  会见/v  海湾/n  阿拉伯国家合作委员会代表团/nt  
国家/n  主席/n  习近平/nr  1月17日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  来/v  华/jns  出席/v  中国/ns  -/w  海湾/n  阿拉伯国家合作委员会/nt  第三/m  轮/q  战略/n  对话/v  的/u  海合会代表团/nt  。/w  
习近平/nr  对/p  中国/ns  -/w  海合会/nt  第三/m  轮/q  战略/n  对话/v  成功/a  举行/v  表示/v  祝贺/v  。/w  习近平/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  和/c  海合会/nt  建立/v  关系/n  33/m  年/q  来/f  ，/w  双方/n  关系/n  持续/v  健康/a  发展/v  。/w  双方/n  是/v  政治/n  互信/v  高/a  、/w  经贸/n  合作/v  实/a  、/w  人文/n  交流/v  密/a  的/u  好/a  兄弟/n  、/w  好/a  朋友/n  、/w  好/a  伙伴/n  。/w  中方/n  将/d  一如既往/iv  同/p  海合会/nt  发展/v  长期/n  友好/a  关系/n  。/w  双方/n  要/v  加强/v  规划/n  和/c  设计/v  ，/w  突出/v  合作/v  重点/n  ，/w  丰富/v  合作/v  内涵/n  。/w  中/f  海/n  自由/a  贸易/n  区/n  谈判/v  已经/d  持续/v  10年/t  ，/w  双方/n  做/v  了/u  大量/mq  基础性/n  工作/v  。/w  中国/ns  农历/n  马年/t  即将/d  到来/v  ，/w  希望/v  双方/n  快马加鞭/iv  ，/w  早日/d  签署/v  协定/n  。/w  中方/n  愿/v  同/p  海/n  方/n  共同/d  努力/v  ，/w  推动/v  丝绸之路经济带/ln  和/c  21世纪/t  海上/s  丝绸之路/ln  建设/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  中方/n  高度/d  关注/v  中东海湾地区/ns  形势/n  ，/w  坚定/v  支持/v  海合会/nt  国家/n  为/v  维护/v  自身/r  主权/n  和/c  地区/n  稳定/v  所/u  作/v  努力/v  ，/w  坚定/v  支持/v  海合会/nt  在/p  国际/n  和/c  地区/n  事务/n  中/f  发挥/v  建设性/n  作用/n  。/w  我们/r  愿/v  同/p  海/n  方/n  加强/v  沟通/v  和/c  协调/v  。/w  
海合会/nt  轮值/v  主席国/n  科威特/ns  第一/m  副/q  首相/n  兼/v  外交/n  大臣/n  萨巴赫/nr  转达/v  了/u  海合会/nt  各/r  成员国/n  元首/n  对/p  习近平/nr  的/u  亲切/a  问候/v  和/c  对/p  中国/ns  人民/n  的/u  良好/a  祝愿/v  。/w  萨巴赫/nr  表示/v  ，/w  海合会/nt  各/r  成员国/n  高度/d  重视/v  发展/v  对/p  华/jns  关系/n  ，/w  愿/v  积极/a  推进/v  双方/n  在/p  各/r  领域/n  友好/a  合作/v  。/w  古老/a  的/u  丝绸之路/ln  曾/d  把/p  海湾/n  国家/n  同/p  中国/ns  联系/v  在/p  一起/s  。/w  海合会/nt  各/r  成员国/n  愿/v  积极/a  参与/v  丝绸之路经济带/ln  和/c  21世纪/t  海上/s  丝绸之路/ln  建设/v  。/w  
20140117/m  李克强/nr  主持/v  召开/v  专家/n  学者/n  和/c  企业界/n  人士/n  座谈会/n  听取/v  对/p  政府/n  工作/v  报告/v  意见/n  和/c  建议/n  
1月17日上午/t  ，/w  国务院/nt  总理/n  李克强/nr  在/p  中南海/ns  主持/v  召开/v  座谈会/n  ，/w  听取/v  专家/n  学者/n  和/c  企业界/n  人士/n  对/a  《/w  政府/n  工作/v  报告/n  (/w  征求/v  意见/n  稿/n  )/w  》/w  的/u  意见/n  和/c  建议/n  。/w  
会/n  上/f  ，/w  大家/r  积极/a  建言献策/lv  。/w  认为/v  ，/w  过去/v  一/m  年/q  ，/w  在/p  内外/f  压力/n  都/d  很/d  大/a  的/u  情况/n  下/f  ，/w  新/d  一/m  届/q  政府/n  创新/v  宏观/n  调控/v  方式/n  ，/w  特别/d  是/v  明确/a  经济/n  运行/v  合理/a  区间/n  ，/w  对/p  提振/v  市场/n  信心/n  起/v  了/u  很/d  大/a  作用/n  ，/w  经济/n  回稳/v  向好/v  趋势/n  明显/a  。/w  建议/v  总结/v  和/c  坚持/v  行之有效/iv  的/u  做法/n  。/w  北京大学/nt  刘伟/nr  、/w  国家发改委/nt  宏观/a  院/n  王一鸣/nr  、/w  德意志银行/nt  大中华区/ns  马骏/nr  谈到/v  ，/w  当前/t  经济/n  下行/v  和/c  通胀/v  风险/n  仍然/d  存在/v  ，/w  建议/v  提高/v  宏观/a  政策/n  针对性/n  、/w  协调性/n  ，/w  加强/v  供给/v  管理/v  和/c  正面/b  预期/n  引导/v  。/w  李克强/nr  说/v  ，/w  对/p  国际/n  国内/s  形势/n  要/v  做/v  好/a  “/w  有利/a  ”/w  、/w  “/w  不利/a  ”/w  两/m  方面/n  研究/v  ，/w  把握/v  走势/n  ，/w  及时/a  发现/v  苗头性/n  问题/n  。/w  
座谈会/n  上/f  ，/w  李克强/nr  不时/d  与/p  发言者/n  互动/v  ，/w  鼓励/v  大家/r  “/w  照直/d  说/v  ，/w  不用/d  委婉/a  表达/v  ”/w  、/w  “/w  把/p  想/v  讲/v  的/u  都/d  讲/v  出来/v  ”/w  。/w  他/r  说/v  ，/w  大家/r  的/u  发言/v  言简意赅/ia  ，/w  不仅/c  政府/n  工作/v  报告/n  要/v  尽量/d  吸收/v  ，/w  在/p  实际/a  工作/n  中/f  也/d  要/v  考虑/v  。/w  今年/t  要/v  把握/v  好/a  宏观/n  政策/n  ，/w  使/v  经济/n  运行/v  保持/v  在/d  合理/a  区间/n  ，/w  稳定/v  市场/n  预期/v  。/w  着/v  力促/v  改革/v  、/w  调/v  结构/n  ，/w  处理/v  好/a  政府/n  和/c  市场/n  的/u  关系/n  。/w  以/p  人民/n  利益/n  为重/v  ，/w  把/p  不/d  该/v  管/v  的/u  事/n  坚决/a  放/v  掉/v  ；/w  把/p  加强/v  公共/b  监管/v  的/u  事/n  切实/a  抓好/v  ，/w  营造/v  公平/a  竞争/v  环境/n  。/w  他/r  叮嘱/v  专家/n  们/k  就/p  经济/n  社会/n  发展/v  中/f  的/u  重大/a  问题/n  进一步/d  深入/a  研究/v  。/w  
国务院/nt  副/b  总理/n  张高丽/nr  、/w  刘延东/nr  、/w  汪洋/nr  、/w  马凯/nr  ，/w  国务委员/n  杨晶/nr  、/w  王勇/nr  参加/v  座谈会/n  。/w  
20140117/m  平民/n  化/v  亲民/v  价/n  节前/t  文化/n  丰富多彩/ia  
平民化/v  的/u  演出/v  ，/w  亲民/v  的/u  票价/n  ，/w  春节/t  前夕/f  ，/w  各地/r  群众/n  喜闻乐见/iv  的/u  文化/n  活动/n  丰富多彩/ia  。/w  
北京/ns  雷子乐/nr  笑/v  工厂/n  推出/v  的/u  10/m  部/q  原创/n  百姓/n  喜剧/n  ，/w  将/p  生活/n  场景/n  植入/v  情景剧/n  中/f  ，/w  亲民化/v  的/u  剧情/n  吸引/v  了/u  众多/a  普通/a  市民/n  来/v  感受/v  生活/n  中/f  的/u  酸甜苦辣/ia  。/w  三/m  个/q  月/n  连/d  演/v  70/m  场/q  ，/w  场场/qq  爆满/v  。/w  
而/c  在/p  天津/ns  ，/w  “/w  相声/n  联盟/n  ”/w  、/w  发放/v  票价/n  补贴/v  、/w  新媒体/n  营销/v  方式/n  ，/w  让/v  近/a  段/n  时间/n  遍地开花/iv  的/u  茶馆/n  相声/n  ，/w  越来越/d  火/a  。/w  
茶馆/n  相声/n  广/a  受/v  好评/n  ，/w  得/v  益于/v  “/w  相声/n  联盟/n  ”/w  社团/n  之间/f  演员/n  资源/n  的/u  共享/v  ，/w  观众/n  无论/c  在/p  哪/r  一个/mq  “/w  相声/n  茶馆/n  ”/w  都/d  能/v  看/v  到/v  同样/d  高/a  水平/n  的/u  名角/n  表演/v  。/w  40/m  多/m  家/q  相声/n  茶馆/n  还/d  利用/v  新媒体/n  营销/v  方式/n  ，/w  七/m  成/q  以上/f  都/d  实行/v  了/u  网上/s  订票/v  ，/w  这/r  也/d  让/v  剧场/n  演出/v  有/v  条件/n  实现/v  “/w  精准/a  投放/v  ”/w  。/w  
与此同时/ldm  ，/w  天津市/ns  拿出/v  1500万/m  元/q  给予/v  高端/n  艺术团体/n  演出/v  票价/n  50%/m  的/u  补贴/v  政策/n  ，/w  用/v  相当于/v  以往/t  一半/m  的/u  亲民/v  价格/n  ，/w  就/d  能/v  看/v  到/v  《天鹅湖》/nz  等/u  高雅/a  演出/v  。/w  
除了/p  资金/n  的/u  扶持/v  ，/w  各地/r  还/d  搭建/v  推出/v  广场/n  演出/v  和/c  公益/n  活动/n  平台/n  ，/w  丰富/a  群众/n  文化/n  生活/n  。/w  每/r  周六/t  ，/w  沈阳市图书馆/ns  免费/v  举办/v  的/u  “/w  周六/t  剧场/n  ”/w  ，/w  无论/c  是/v  专业/a  艺术团体/n  、/w  平民/n  草根/n  演员/n  ，/w  还是/c  观众/n  ，/w  台上/s  、/w  台下/s  不用/d  交/v  任何/r  费用/n  。/w  演出/v  内容/n  还/d  结合/v  文学/n  名著/n  ，/w  分/v  不同/a  主题/n  确定/v  ，/w  来/v  这里/r  看书/v  看/u  戏/n  的/u  两/m  不/d  耽误/v  。/w  
习近平/nr  在/p  讲话/n  中/f  指出/v  ，/w  第一/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  取得/v  了/u  重要/a  阶段性/n  成果/n  ，/w  促使/v  党员/n  、/w  干部/n  得到/v  了/u  党性/n  锻炼/v  ，/w  刹住/v  了/u  “/w  四风/n  ”/w  蔓延/v  势头/n  ，/w  带动/v  了/u  社会/n  风气/n  整体/n  好转/v  ，/w  贯彻/v  群众路线/ln  的/u  长效/b  机制/n  和/c  刚性/n  约束/v  初步/d  形成/v  。/w  教育/v  实践/v  活动/n  带来/v  的/u  新/d  变化/v  新气象/n  ，/w  群众/n  充分/a  认同/v  ，/w  党/n  内外/f  积极/a  评价/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  第一/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  之所以/c  能够/v  取得/v  重要/a  成果/n  ，/w  主要/d  是/v  我们/r  坚持/v  中央/n  和/c  领导/n  干部/n  带头/v  示范/v  ，/w  坚持/v  开门/v  搞/v  活动/n  ，/w  突出/v  问题/n  导向/n  ，/w  以/p  问题/n  整改/v  开局/v  亮相/v  ，/w  以/p  问题/n  整改/v  注入/v  动力/n  ，/w  以/p  问题/n  整改/v  交出/v  答卷/n  ，/w  坚持/v  标准/a  ，/w  严格/v  把关/v  ，/w  不断/d  拧紧/v  螺丝/n  、/w  上/v  紧/a  发条/n  ，/w  保证/v  活动/n  不/d  走过场/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  坚持/v  党/n  要/v  管/v  党/n  、/w  从严治党/lv  ，/w  永葆/v  党/n  的/u  先进性/n  和/c  纯洁性/n  ，/w  不断/d  增强/v  党/n  的/u  创造力/n  、/w  凝聚力/n  、/w  战斗力/n  ，/w  是/v  摆/v  在/p  我们/r  面前/f  的/u  重大/a  课题/n  。/w  党/n  的/u  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  ，/w  为/p  加强/v  和/c  改进/v  党/n  的/u  建设/v  积累/v  了/u  宝贵/a  经验/n  。/w  群众路线/ln  是/v  永葆/v  党/n  的/u  青春/n  活力/n  和/c  战斗力/n  的/u  重要/a  传家宝/n  ，/w  必须/d  做到/v  教育/v  和/c  实践/v  两手/n  抓/v  ，/w  使/v  马克思主义/ln  群众/n  观点/n  深深/d  植/v  根/n  于/p  思想/n  中/f  、/w  真正/d  落实/v  到/v  行动/v  上/v  。/w  理想/a  信念/n  是/v  共产党人/n  的/u  精神/n  之/u  “/w  钙/n  ”/w  ，/w  必须/d  加强/v  思想/n  政治/n  建设/v  ，/w  解决/v  好/a  世界观/n  、/w  人生观/n  、/w  价值观/n  这个/r  “/w  总/b  开关/n  ”/w  问题/n  。/w  加强/v  和/p  改进/v  作风/n  建设/v  是/v  保持/v  党/n  同/p  人民/n  群众/n  血肉/n  联系/v  的/u  有效/a  途径/n  ，/w  必须/d  聚集/v  解决/v  群众/n  反映/v  强烈/a  的/u  突出/v  问题/n  ，/w  以/p  作风/n  建设/v  新/a  成效/n  汇聚/v  起/v  推动/v  改革/v  发展/v  的/u  正能量/n  。/w  批评/v  和/c  自我批评/n  是/v  清除/v  党/n  内/f  政治/n  灰尘/n  和/c  政治/n  微生物/n  的/u  有力/a  武器/n  ，/w  必须/d  以/p  整风/v  精神/n  严格/v  党/n  内/f  生活/n  ，/w  着力/v  提高/v  领导班子/ln  发现/v  和/c  解决/v  自身/r  问题/n  的/u  能力/n  。/w  讲/v  认/v  真是/d  我们/r  党/n  的/u  根本/n  工作/v  态度/n  ，/w  必须/d  做到/v  无私无畏/la  、/w  敢于/v  担当/v  ，/w  把/p  认真/a  精神/n  体现/v  到/v  党/n  内/f  生活/n  和/c  干事/n  创业/v  方方面面/ln  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  深刻/a  认识/v  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  的/u  重要性/n  和/c  紧迫性/n  ，/w  切实/a  增强/v  思想/n  自觉/v  和/c  行动/v  自觉/v  。/w  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  是/v  第一/m  批/q  的/u  延伸/v  和/c  深化/v  。/w  基础/n  不/d  牢/a  ，/w  地动山摇/iv  。/w  市县/n  领导/v  机关/n  、/w  领导/n  干部/n  和/p  基层/n  单位/n  同/p  人民/n  群众/n  的/u  联系/v  更/d  直接/a  ，/w  其/r  不良/a  作风/n  更/d  直接/a  损害/v  群众/n  利益/n  、/w  伤害/v  群众/n  感情/n  。/w  必须/d  着力/v  解决/v  发生/v  在/p  群众/n  身边/s  的/u  腐败/a  问题/n  ，/w  认真/a  解决/v  损害/v  群众/n  利益/n  的/u  各类/r  问题/n  ，/w  切实/a  维护/v  人民/n  群众/n  合法/a  权益/n  。/w  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  要/v  突出/v  做/v  好/a  这/r  方面/n  工作/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  搞好/v  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  ，/w  对/p  巩固/a  和/c  扩大/v  第一/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  成果/n  至关重要/la  。/w  第一/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  已/d  进入/v  尾声/n  ，/w  但/c  收尾/v  不/d  是/v  收场/v  ，/w  还/d  有/v  许多/mq  后续/b  工作/n  需要/v  继续/v  落实/v  。/w  作风/n  问题/n  具有/v  顽固性/n  和/c  反复性/n  ，/w  形成/v  优良/z  作风/n  不/d  可能/v  一劳永逸/iv  ，/w  克服/v  不良/a  作风/n  也/d  不/d  可能/v  一蹴而就/iv  。/w  以往/t  的/u  经验/n  告诉/v  我们/r  ，/w  纠风/v  之/u  难/a  ，/w  难/a  在/d  防止/v  反弹/v  。/w  “/w  由俭入奢/lv  易/a  ，/w  由奢入俭/lv  难/a  。/w  ”/w  教育/v  实践/v  活动/n  有/v  期限/n  ，/w  但/c  贯彻/v  群众路线/ln  没有/v  休止符/n  ，/w  作风/n  建设/v  永远/d  在/v  路上/s  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  开展/v  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  ，/w  要/v  坚持/v  主题/n  不/d  变/v  、/w  镜头/n  不/d  换/v  ，/w  贯彻/v  “/w  照镜子/v  、/w  正/v  衣冠/n  、/w  洗洗澡/vvo  、/w  治治/vv  病/n  ”/w  的/u  总/b  要求/n  ，/w  以/p  严/a  的/u  标准/n  、/w  严/a  的/u  措施/n  、/w  严/a  的/u  纪律/n  坚决/a  反对/v  “/w  四风/n  ”/w  ，/w  推动/v  思想/n  认识/v  进一步/d  提高/v  、/w  作风/n  进一步/d  转变/v  、/w  党群干群/ln  关系/n  进一步/d  密切/v  、/w  为/p  民/Ng  务实/v  清廉/a  形象/n  进一步/d  树立/v  、/w  基层/n  基础/n  进一步/d  夯实/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  各级/r  党委/n  要/v  把/p  开展/v  好/a  教育/v  实践/v  活动/n  作为/v  一/m  项/q  重要/a  政治/n  任务/n  ，/w  切实/a  抓紧/v  抓/v  实/a  抓好/v  。/w  在/p  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  中/f  ，/w  中央政治局/nt  常委/n  同志/n  各/r  选择/v  一/m  个/q  县/n  作为/v  联系点/n  。/w  要/v  落实/v  领导/n  责任/n  ，/w  一/m  级/q  抓/v  一/m  级/q  ，/w  一/m  级/q  带/v  一/m  级/q  ，/w  层层/n  抓/v  落实/v  。/w  要/v  加强/v  督促/v  检查/v  ，/w  及时/a  发现/v  和/c  解决/v  问题/n  ，/w  确保/v  不/d  漏/v  项/Ng  、/w  不/d  留/v  死角/n  。/w  要/v  抓好/v  宣传/v  引导/v  ，/w  加大/v  宣传/v  力度/n  ，/w  发挥/v  典型/a  作用/n  ，/w  为/p  搞好/v  教育/v  实践/v  活动/n  营造/v  良好/a  氛围/n  。/w  要/v  坚持/v  统筹兼顾/iv  ，/w  把/p  开展/v  活动/n  同/d  做/v  好/a  当前/t  各项/r  工作/n  结合/v  起来/v  ，/w  做到/v  两手/n  抓/v  、/w  两/m  不/d  误/v  、/w  两/m  促进/v  ，/w  为/p  做/v  好/a  改革/v  发展/v  稳定/v  各项/r  工作/n  提供/v  有力/a  保障/v  。/w  
刘云山/nr  在/p  主持/v  会议/n  时/n  指出/v  ，/w  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/n  从/p  战略/n  和/c  全局/n  的/u  高度/n  ，/w  充分/a  肯定/v  了/u  第一/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  的/u  明显/a  成效/n  ，/w  系统/n  总结/v  了/u  第一/m  批/q  活动/n  的/u  成功/a  经验/n  ，/w  深刻/a  阐述/v  了/u  开展/v  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  的/u  重要性/n  紧迫性/n  ，/w  明确/a  提出/v  了/u  活动/n  的/u  方针/n  原则/n  和/c  目标/n  要求/v  。/w  讲话/v  具有/v  很/d  强/a  的/u  思想性/n  、/w  针对性/n  和/c  指导性/n  ，/w  对于/p  巩固/v  扩大/v  教育/v  实践/v  活动/n  成果/n  ，/w  确保/v  活动/n  扎实/a  深入/a  开展/v  ，/w  推动/v  党/n  的/u  建设/v  新/a  的/u  伟大/a  工程/n  ，/w  具有/v  十分/d  重要/a  的/u  意义/n  。/w  各级/r  党委/n  要/v  把/p  学习/v  贯彻/v  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/v  精神/n  作/v  为重/v  大政/n  治/v  任务/n  ，/w  组织/v  党员/n  干部/n  深入/a  学习/v  ，/w  领会/v  精神/n  实质/n  ，/w  切实/a  把/p  思想/n  和/c  行动/v  统一/v  到/v  讲话/v  精神/n  上来/v  。/w  要/v  以/p  讲话/n  精神/n  为/v  指导/v  ，/w  紧密/a  结合/v  各自/r  实际/a  ，/w  对/p  第二/m  批/q  教育/v  实践/v  活动/n  作出/v  具体/a  安排/v  ，/w  继续/v  抓好/v  第一/m  批/q  活动/n  整改/v  落实/v  工作/v  ，/w  让/v  人民/n  群众/n  真切/a  感受/v  到/v  活动/n  带来/v  的/u  作风/n  新气象/n  。/w  
中央/n  党/n  的/u  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  领导小组/ln  成员/n  ，/w  各/r  省区市/n  和/p  副省级/b  城市/n  、/w  新疆生产建设兵团党委/nt  有关/v  负责/v  同志/n  ，/w  中央/n  和/c  国家机关/ln  各/r  部委/n  、/w  各/r  人民/n  团体/n  以及/c  中央/n  管理/v  的/u  企业/n  、/w  金融/n  机构/n  和/c  高等院校/n  党组/n  (/w  党委/n  )/w  主要/d  负责/v  同志/n  ;/w  党/n  的/u  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  中央督导组/nt  组长/n  、/w  副/b  组长/n  ，/w  人民解放军/ln  和/p  武警部队/ln  有关/v  负责/v  同志/n  等/u  参加/v  会议/n  。/w  
各/r  省区市/n  和/c  副省级/b  城市/n  、/w  新疆生产建设兵团/nt  以及/c  各/r  市/n  (/w  地/n  、/w  州/n  、/w  盟/Ng  )/w  、/w  县/n  (/w  市/n  、/w  区/n  、/w  旗/n  )/w  班子/n  成员/n  和/c  直属/b  部门/n  负责/v  同志/n  ，/w  人民解放军/ln  、/w  武警部队/ln  团级/b  以上/f  单位/n  领导/n  干部/n  在/p  当地/s  分/b  会场/n  参加/v  会议/n  。/w  
20140120/m  中央军委/nt  举行/v  慰问/v  驻/v  京/jns  部队/n  老干部/n  迎/v  新春/t  文艺/n  演出/v  习近平/nr  向/p  全军/n  老同/n  志/n  祝贺/v  新春/t  
清风/n  浩荡/a  迎/v  新春/t  ，/w  战歌/n  嘹亮/a  军旗/n  扬/Ng  。/w  中华民族/n  传统/n  猴年春节/t  即将/d  到来/v  之际/f  ，/w  为/p  民族/n  独立/v  和/c  解放/v  建立/v  卓越/a  功勋/n  、/w  为/p  国家/n  和/c  军队/n  建设/v  作出/v  突出/v  贡献/v  的/u  驻/v  京/jns  部队/n  老干部/n  欢聚一堂/lv  。/w  回顾/v  过去/v  一/m  年/q  ，/w  大家/r  深切/a  感到/v  ，/w  在/p  党中央/nt  、/w  中央军委/nt  和/c  习/snr  主席/n  坚强/a  领导/v  下/f  ，/w  全军/n  和/c  武警部队/ln  扎实/a  抓/v  整顿/v  、/w  抓/v  备战/v  、/w  抓/v  改革/v  、/w  抓/v  规划/n  ，/w  国防/n  和/c  军队/n  建设/v  再/d  上/v  新/a  台阶/n  ，/w  书写/v  了/u  政治/n  建军/v  、/w  改革/v  强军/nr  、/w  依法/d  治军/v  的/u  崭新/b  篇章/n  。/w  大家/r  一致/a  表示/v  ，/w  新/a  的/u  一/m  年/q  要/v  深入/a  学习/v  贯彻/v  习/snr  主席/n  系列/n  重要/a  讲话/v  精神/n  特别/d  是/v  国防/n  和/c  军队/n  建设/v  重要/a  论述/v  ，/w  以/p  党/n  在/p  新/a  形势/n  下/f  的/u  强军/nr  目标/n  为/v  引领/v  ，/w  沿着/p  中国特色/ln  强军/nr  之/u  路/n  奋勇/d  前进/v  ，/w  不断/d  开创/v  强军/nr  兴/v  军新/nr  局面/n  。/w  
文艺/n  演出/v  分为/v  “/w  铁/a  血/n  雄师/n  ”/w  “/w  清风/n  浩荡/a  ”/w  “/w  奋/Vg  楫/Ng  前行/v  ”/w  3/m  个/q  乐章/n  ，/w  集中/v  反映/v  全军/n  部队/n  铸/v  魂/n  固本/v  、/w  整风/v  整改/v  、/w  练兵/v  备战/v  、/w  深化/v  改革/v  的/u  新/d  实践/v  新气象/n  ，/w  生动/a  展现/v  广大/b  军民/n  奋力/d  实现/v  中国梦/n  强军梦/n  的/u  时代/n  风采/n  。/w  雄壮/a  激昂/a  的/u  大合唱/n  《改革强军路上》/nz  拉开/v  了/u  演出/v  序幕/n  。/w  合唱/v  《把青春压进枪膛》/nz  、/w  领唱/v  与/c  合唱/v  《钢铁舰队进行曲》/nz  《强大机群向前飞》/nz  《点火》/nz  《如虎添翼》/nz  《忠诚卫士歌》/nz  《当那一天来临》/nz  、/w  集体舞/n  《决胜疆场》/nz  ，/w  表达/v  了/u  全军/n  各/r  军兵种/n  和/c  武警部队/ln  将士/n  英勇/a  顽强/a  、/w  敢/v  打/v  必胜/v  的/u  昂扬/a  斗志/n  。/w  领唱/v  与/c  合唱/v  《古田新风吹过来》/nz  《英雄万岁》/nz  《四有军人歌》/nz  《天下乡亲》/nz  、/w  联唱/v  《优良传统代代传》/nz  ，/w  唱/v  传统/n  、/w  赞/Ng  英雄/n  、/w  扬/Ng  正气/n  ，/w  展示/v  了/u  全军/n  部队/n  深入/a  贯彻/v  落实/v  全军/n  政治/n  工作/v  会议/n  精神/n  ，/w  弘扬/v  优良/z  传统/n  、/w  永葆/v  宗旨/n  本色/n  的/u  新风/n  新貌/n  。/w  舞蹈/n  《看齐・看齐》/nz  、/w  领唱/v  与/c  合唱/v  《强军之路》/nz  ，/w  表达/v  了/u  全军/n  官兵/n  坚决/a  听从/v  党中央/nt  、/w  中央军委/nt  和/c  习/snr  主席/n  指挥/v  ，/w  积极/a  投身/v  改革/v  强军/nr  的/u  钢铁/n  意志/n  。/w  领唱/v  与/c  合唱/v  《大地芬芳》/nz  、/w  合唱/v  《天耀中华》/nz  ，/w  表达/v  了/u  军民/n  同心/v  共/d  筑/v  中国梦/n  的/u  美好/a  追求/v  ，/w  抒发/v  出/v  人民/n  群众/n  和/c  部队/n  官兵/n  对/p  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  高度/d  信赖/v  、/w  衷心/d  拥戴/v  的/u  真挚/a  感情/n  。/w  
观看/v  演出/v  的/u  还/d  有/v  军队/n  老同/n  志/n  代表/n  ，/w  军委/nt  机关/n  各/r  部门/n  、/w  驻/v  京/jns  各/r  大/a  单位/n  和/c  武警部队/ln  领导/n  。/w  
20140120/m  李克强/nr  举行/v  仪式/n  欢迎/v  白俄罗斯/ns  总理/n  访/v  华/jns  
1月20日下午/t  ，/w  国务院/nt  总理/n  李克强/nr  在/p  人民大会堂北/ns  大厅/n  举行/v  仪式/n  欢迎/v  白俄罗斯共和国/ns  总理/n  米哈伊尔・米亚斯尼科维奇/nr  对/p  我国/n  进行/v  正式/a  访问/v  。/w  
出席/v  欢迎/v  仪式/n  的/u  有/v  全国政协/nt  副/b  主席/n  刘晓峰/nr  等/u  。/w  
陪同/v  米亚斯尼科维奇/nr  一起/d  访/v  华/jns  的/u  有/v  白俄罗斯/ns  副/b  总理/n  、/w  交通部/nt  部长/n  等/u  。/w  
军乐团/n  奏/v  白/a  、/w  中/f  两/m  国/n  国歌/n  。/w  
随后/d  ，/w  李克强/nr  陪同/v  米亚斯尼科维奇/nr  检阅/v  了/u  中国人民解放军三军仪仗队/nt  。/w  
这/r  是/v  米亚斯尼科维奇/nr  任/v  总理/n  后/f  首次/d  对/p  我国/n  进行/v  正式/a  访问/v  。/w  
20140120/m  李克强/nr  同/p  白俄罗斯/ns  总理/n  会谈/v  时/n  强调/v  深化/v  合作/v  密切/a  协调/v  推进/v  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  发展/v  
欢迎/v  仪式/n  后/f  ，/w  李克强/nr  同/p  米亚斯尼科维奇/nr  举行/v  会谈/v  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  中/jns  白/jns  是/v  相互/d  信任/v  的/u  好/a  朋友/n  、/w  好/a  伙伴/n  。/w  去年7月/t  ，/w  习近平/nr  主席/n  与/c  卢卡申科/nr  总统/n  共同/d  宣布/v  建立/v  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  。/w  双方/n  要/v  以此/d  为/p  契机/n  ，/w  在/p  政治/n  上/f  加强/v  交往/v  、/w  彼此/r  支持/v  ，/w  在/p  合作/v  上/f  拓宽/v  领域/n  、/w  提升/v  质量/n  ，/w  在/p  国际/n  事务/n  中/f  密切/a  沟通/v  、/w  更/d  好/a  协作/v  ，/w  促进/v  两/m  国/n  共同/d  发展/v  和/c  繁荣/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中/jns  白/jns  双方/n  将/d  共同/d  宣布/v  并/c  推进/v  实施/v  《/w  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  发展/v  规划/n  》/w  ，/w  这/r  会/v  使/v  两/m  国/n  重点/n  领域/n  务实/v  合作/v  不断/d  取得/v  新/d  发展/v  。/w  
一/m  是/v  完善/v  合作/v  机制/n  。/w  建立/v  中白副总理级政府间合作委员会/nt  ，/w  加强/v  对/p  双边/n  合作/v  的/u  统筹/v  规划/v  和/c  指导/v  。/w  
二/m  是/v  推动/v  大/a  项目/n  和/p  交通/n  运输/v  合作/v  。/w  将/p  中/jns  白/jns  工业园/n  做大做强/lv  ，/w  发挥/v  示范/v  作用/n  。/w  建立/v  合资/v  企业/n  ，/w  共同/d  开发/v  第三方/n  市场/n  。/w  开展/v  国际/n  交通/n  、/w  物流/n  运输/v  、/w  交通/n  基础/n  设施/n  等/u  领域/n  合作/v  。/w  
四/m  是/v  加强/v  人文/n  和/c  地方/n  交流/v  。/w  扩大/v  教育/v  合作/v  ，/w  密切/a  青少年/n  之间/f  的/u  往来/v  ，/w  开展/v  多/m  种/q  形式/n  的/u  地方/n  、/w  民间/n  交流/v  ，/w  进一步/d  加深/v  中/jns  白/jns  人民/n  之间/f  的/u  了解/v  和/c  友谊/n  。/w  
米亚斯尼科维奇/nr  表示/v  ，/w  白方/n  高度/b  评价/n  中国/ns  经济/n  社会/n  取得/v  的/u  巨大/a  成就/n  。/w  白/jns  中/jns  友好/a  合作/v  基础/n  雄厚/a  ，/w  双方/n  应/v  不断/d  加强/v  白/jns  中/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  。/w  加强/v  交通/n  物流/n  领域/n  合作/v  ，/w  共同/d  推动/v  丝绸之路经济带/ln  建设/v  ，/w  将/p  双边/n  互利/v  合作/v  提高/v  到/v  新/a  水平/n  。/w  白方/n  愿/v  与/p  中方/n  拓展/v  投资/v  、/w  高/a  科技/n  合作/v  ，/w  推进/v  白/jns  中/jns  工业园区/n  建设/v  。/w  白方/n  愿/v  为/p  中国/ns  企业/n  赴/v  白/jns  投资兴业/lv  创造/v  良好/a  条件/n  。/w  
会谈/v  后/f  ，/w  李克强/nr  与/c  米亚斯尼科维奇/nr  共同/b  见证/n  了/y  《/w  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  发展/v  规划/n  》/w  等/u  双边/n  文件/n  的/u  签署/v  。/w  
20140121/m  习近平/nr  会见/v  白俄罗斯/ns  总理/n  
国家/n  主席/n  习近平/nr  1月21日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  白俄罗斯/ns  总理/n  米亚斯尼科维奇/nr  。/w  
习近平/nr  对/p  米亚斯尼科维奇/nr  说/v  ，/w  你/r  是/v  获得/v  中国政府/nt  “/w  友谊/n  ”/w  奖/n  殊荣/n  的/u  级别/n  最/d  高/a  的/u  外国/n  友人/n  之/u  一/m  ，/w  多/m  年/q  来/f  为/p  中/jns  白/jns  友好/a  合作/v  事业/n  作出/v  了/u  重要/a  贡献/n  ，/w  我/r  对/p  此/r  高度/b  评价/n  。/w  
习近平/nr  表示/v  ，/w  中/jns  白/jns  建交/v  22/m  年/q  来/f  ，/w  两/m  国/n  关系/n  始终/d  保持/v  健康/a  发展/v  。/w  去年/t  ，/w  我/r  同/p  卢卡申科/nr  总/d  统一/a  道/n  宣布/v  建立/v  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  标志/v  着/u  两/m  国/n  关系/n  发展/v  到/v  新/a  的/u  水平/n  。/w  双方/n  要/v  实施/v  好/a  中/jns  白/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  发展/v  规划/n  ，/w  在/p  涉及/v  彼此/r  核心/n  利益/n  和/c  重大/a  关切/v  的/u  问题/n  上/f  相互/d  坚定/v  支持/v  ，/w  通过/v  建立/v  副/b  总理/n  级/n  政府/n  间/f  合作委员会/ln  机制/n  ，/w  统筹/v  推进/v  中/jns  白/jns  工业园区/n  、/w  高/a  技术/n  、/w  金融/n  、/w  交通/n  运输/v  等/u  领域/n  合作/v  ，/w  在/p  国际/n  和/c  地区/n  事务/n  中/f  保持/v  密切/a  配合/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  我们/r  在/p  中国特色社会主义/ln  道路/n  上/f  不断/d  向前/v  迈进/v  ，/w  根本/a  原因/n  在于/v  坚持/v  中国共产党/nt  的/u  坚强/a  领导/n  ，/w  走/v  符合/v  本国/r  国情/n  的/u  发展/v  道路/n  ，/w  不断/d  推进/v  改革开放/lv  ，/w  弘扬/v  中华民族/n  优秀/a  传统/n  价值观/n  。/w  中国共产党/nt  是/v  执政为民/lv  的/u  党/n  ，/w  人民/n  的/u  幸福/a  就/d  是/v  我们/r  最/d  大/a  的/u  执政/v  目标/n  。/w  中国共产党/nt  正在/d  带领/v  全国/n  各族/r  人民/n  为/v  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  目标/n  奋斗/v  。/w  我们/r  愿/v  同/d  白方/n  交流互鉴/lv  治国理政/lv  经验/n  ，/w  同/p  各/r  国/n  人民/n  携手/v  努力/v  ，/w  共同/d  促进/v  世界/n  和平/a  、/w  发展/v  与/c  繁荣/v  。/w  
米亚斯尼科维奇/nr  盛赞/v  白/jns  中/jns  友好/a  合作/v  关系/n  ，/w  表示/v  白方/n  钦佩/v  中国/ns  取得/v  的/u  巨大/a  成就/n  ，/w  相信/v  中国梦/n  同/p  世界/n  各/r  国/n  人民/n  追求/v  美好/a  生活/n  的/u  梦想/n  是/v  相通/v  的/u  ，/w  衷心/d  祝愿/v  中国/ns  人民/n  在/p  中国共产党/nt  领导/v  下/f  实现/v  中国梦/n  ，/w  为/p  世界/n  和平/n  与/c  人类/n  进步/v  事业/n  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  白方/n  也/d  正在/d  致力于/v  改革开放/lv  ，/w  希望/v  借鉴/v  中国/ns  的/u  成功/a  经验/n  ，/w  加强/v  两/m  国/n  高层/n  交往/v  与/p  务实/v  合作/v  。/w  白方/n  在/p  涉及/v  中国/ns  主权/n  和/c  领土/n  完整/a  的/u  重大/a  问题/n  上/f  坚定/v  支持/v  中方/n  ，/w  愿/v  同/p  中方/n  共同/d  推动/v  国际/n  秩序/n  朝着/p  更加/d  公正/a  合理/a  的/u  方向/n  发展/v  。/w  
20140121/m  李克强/nr  同/p  外国/n  专家/n  举行/v  新春/t  座谈会/n  
春节/t  来临/v  之际/f  ，/w  国务院/nt  总理/n  李克强/nr  21日下午/t  在/p  人民大会堂/ns  同/p  部分/mq  外国/n  专家/n  亲切/a  座谈/v  。/w  
李克强/nr  代表/n  中国政府/nt  向/p  所有/b  在/p  华/jns  工作/v  的/u  外国/n  专家/n  、/w  国际/n  友人/n  及/c  亲属/n  致以/v  诚挚/a  问候/v  和/c  新春/t  祝福/v  。/w  他/r  说/v  ，/w  中国/ns  改革开放/lv  和/c  现代化/v  建设/v  取得/v  巨大/a  成就/n  ，/w  是/v  全体/n  中国/ns  人民/n  奋斗/v  的/u  结果/n  ，/w  也/d  凝聚/v  着/u  外国/n  专家/n  的/u  智慧/n  心血/n  ，/w  中国/ns  人民/n  对/p  此/r  不/d  会/v  忘记/v  。/w  
美国布鲁金斯学会/nt  主席/n  约翰/nr  ・/w  桑/Ng  顿/q  、/w  英国/ns  48/m  家/q  集团/n  俱乐部/n  副/b  主席/n  麦启安/nr  、/w  奥地利/ns  专家/n  濮/Ng  必得/d  代表/n  在座/v  70/m  余/m  位/q  外国/n  专家/n  发言/v  ，/w  分别/d  就/p  城镇化/v  、/w  高端/n  服务业/n  、/w  半导体/n  产业/n  发展/v  等/u  谈/v  了/u  看法/n  和/c  建议/n  。/w  
李克强/nr  说/v  ，/w  中国/ns  始终/d  把/p  发展/v  经济/n  、/w  改善/v  民生/n  作为/v  优先/v  任务/n  。/w  去年/t  面对/v  世界/n  经济/n  复苏/v  乏力/a  和/c  国内/s  经济/n  下行/v  压力/n  ，/w  我们/r  统筹/v  稳/v  增长/v  、/w  调/v  结构/n  、/w  促/v  改革/v  ，/w  创新/v  宏观/n  调控/v  方式/n  ，/w  使/v  经济/n  稳中向好/lv  ，/w  实现/v  了/u  全年/n  经济/n  社会/n  发展/v  主要/b  目标/n  。/w  国内生产总值/ln  比/p  上年/t  增加/v  近/d  5万亿/m  元/q  ，/w  超过/v  1994年/t  全年/n  经济/n  总量/n  。/w  经济/n  增速/n  达到/v  7.7%/m  ，/w  位居/v  世界/n  前列/n  ，/w  对/p  中国/ns  这个/r  全球/n  第二/m  大/a  经济体/n  来说/u  ，/w  在/p  经济/n  总量/n  大/a  的/u  基础/n  上/f  实现/v  如此/r  较/d  高/a  速度/n  的/u  增长/v  实/a  属/v  不易/a  ，/w  在/p  世界/n  主要/b  经济体/n  中/f  也/d  是/v  没有/v  的/u  。/w  今年/t  我们/r  有/v  信心/n  继续/v  保持/v  经济/n  平稳/a  健康/a  发展/v  ，/w  有/v  能力/n  进一步/d  取得/v  好/a  成绩/n  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中国/ns  经济/n  已/d  进入/v  提/v  质/n  增效/v  升级/v  的/u  新/a  阶段/n  ，/w  根本/a  上/f  要/v  靠/v  创新/v  和/c  人才/n  。/w  我们/r  要/v  大力/d  促进/v  自主/v  创新/v  ，/w  同时/c  围绕/v  发展/v  需要/v  积极/a  引进/v  国外/s  智力/n  ，/w  让/v  中外/n  人才/n  的/u  智慧/n  融合/v  迸发/v  ，/w  为/p  经济/n  社会/n  发展/v  提供/v  支撑/v  。/w  我们/r  欢迎/v  外国/n  专家/n  继续/v  成为/v  中国/ns  改革开放/lv  事业/n  的/u  参与者/n  和/c  推动者/n  。/w  中国/ns  也/d  愿意/v  成为/v  大家/r  的/u  “/w  第二/m  故乡/n  ”/w  ，/w  为/p  你们/r  在/p  华/jns  工作/v  生活/n  提供/v  更/d  好/a  保障/v  和/c  服务/v  。/w  
国务院/nt  副/b  总理/n  马凯/nr  、/w  国务委员/n  杨晶/nr  、/w  杨洁篪/nr  出席/v  座谈会/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  也/d  要/v  看到/v  ，/w  贯彻/v  落实/v  三中全会/ln  精神/n  ，/w  也/d  存在/v  一些/mq  值得/v  注意/v  的/u  问题/n  。/w  主要/d  是/v  有的/r  地方/n  、/w  单位/n  、/w  干部/n  对/p  三中全会/ln  精神/n  理解/v  不/d  深/a  、/w  把握/v  不/d  准/v  ，/w  对/p  全面/a  深化/v  改革/v  的/u  艰巨性/n  、/w  复杂性/n  、/w  关联性/n  、/w  系统性/n  估计/v  不足/v  ；/w  有的/r  对/p  全面/a  深化/v  改革/v  的/u  重要性/n  和/c  紧迫性/n  认识/v  不足/v  ，/w  抓/v  改革/v  作风/n  不/d  扎实/a  、/w  工作/v  不/d  到位/v  。/w  还/d  要/v  看到/v  ，/w  随着/p  改革/v  不断/d  推进/v  ，/w  对/p  利益/n  关系/n  的/u  触及/v  将/d  越来越/d  深/a  ，/w  对/p  此/r  也/d  要/v  有/v  足够/v  思想/n  准备/v  。/w  对/p  改革/v  进程/n  中/f  已经/d  出现/v  和/c  可能/v  出现/v  的/u  问题/n  ，/w  困难/n  要/v  一个一个/qqm  克服/v  ，/w  问题/n  要/v  一个一个/qqm  解决/v  ，/w  既/d  敢于/v  出招/v  又/d  善于/v  应招/v  ，/w  做到/v  “/w  蹄/Ng  疾/Ag  而/c  步/v  稳/v  ”/w  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  中央/n  全面/a  深化/v  改革/v  领导小组/ln  的/u  责任/n  ，/w  就/d  是/v  要/v  把/p  党/n  的/u  十八届三中全会/nz  提出/v  的/u  各项/r  改革/v  举措/n  落实/v  到位/v  。/w  要/v  深入/a  学习/v  领会/v  三中全会/ln  精神/n  ，/w  党/n  的/u  十八大/nz  和/c  十八届三中全会/nz  作出/v  的/u  各项/r  部署/v  是/v  我们/r  议事/v  决策/v  的/u  总/b  依据/n  ，/w  领导小组/ln  要/v  带头/v  学习/v  好/a  、/w  理解/v  深/a  、/w  消化/v  透/a  ，/w  善于观/n  大势/n  、/w  谋/v  大事/n  ，/w  站在/v  国内/s  国际/n  两/m  个/q  大局/n  、/w  党/n  和/c  国家/n  工作/v  大局/n  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  全局/n  来/v  思考/v  和/c  研究/v  问题/n  。/w  要/v  牢牢/d  把握/v  改革/v  正确/a  方向/n  ，/w  在/p  涉及/v  道路/n  、/w  理论/n  、/w  制度/n  等/u  根本性/b  问题/n  上/f  ，/w  在/p  大是大非/ia  面前/f  ，/w  必须/d  立场/n  坚定/a  、/w  旗帜鲜明/ia  。/w  要/v  严格/v  按/p  规则/n  和/c  程序/n  办事/v  ，/w  坚持/v  集思广益/iv  、/w  民主/a  集中/v  ，/w  凡是/d  议定/v  的/u  事/n  要/v  分头/d  落实/v  ，/w  不折不扣/ia  抓/v  出/v  成效/n  。/w  要/v  强化/v  改革/v  责任/n  担当/v  ，/w  看/v  准/d  了/v  的/u  事情/n  ，/w  就要/d  拿出/v  政治/n  勇气/n  来/v  ，/w  坚定不移/iv  干/a  。/w  要/v  充分/a  调动/v  各/r  方面/n  积极性/n  ，/w  改革/v  任务/n  越/d  繁重/a  ，/w  我们/r  越/d  要/v  依靠/n  人民/n  群众/n  支持/v  和/c  参与/v  ，/w  善于/v  通过/v  提出/v  和/c  贯彻/v  正确/a  的/u  改革/v  措施/n  带领/v  人民/n  前进/v  ，/w  善于/v  从/p  人民/n  的/u  实践/v  创造/n  和/c  发展/v  要求/n  中/f  完善/v  改革/v  的/u  政策/n  主张/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  一年之计在于春/ly  。/w  专项/n  小组/n  和/c  中央/n  改革/v  办/v  要/v  尽快/d  运转/v  起来/v  。/w  各/r  省区市/n  要/v  尽快/d  建立/v  全面/a  深化/v  改革/v  领导小组/ln  ，/w  有关/v  部委/n  的/u  改革/v  责任/n  机制/n  也/d  要/v  尽快/d  建立/v  起来/v  ，/w  并/c  同/p  领导小组/ln  形成/v  联系/v  机制/n  。/w  要/v  抓紧/v  研究/v  提出/v  领导小组/ln  2014年/t  工作/n  要点/n  ，/w  把握/v  大局/n  、/w  扎实/a  推进/v  ，/w  战略/n  上/f  勇于/v  进取/v  ，/w  战术/n  上/f  稳扎稳打/iv  。/w  把/p  三中全会/ln  对/p  全面/a  深化/v  改革/v  的/u  总体/n  部署/v  落实/v  下来/v  ，/w  要/v  在/p  总体/n  工作/v  思路/n  上/f  多/d  动脑筋/v  、/w  多/m  下/q  功夫/n  。/w  
中央/n  全面/a  深化/v  改革/v  领导小组/ln  成员/n  ，/w  中央/n  和/p  国家/n  有关/v  部门/n  负责/v  同志/n  列席/v  会议/n  。/w  
20140122/m  北京/ns  今天/t  出台/v  大气污染/ln  防治/v  条例/n  
北京市/ns  第14/m  届/q  人大/n  第二/m  次/q  会议/n  今天/t  表决/v  通过/v  《北京市大气污染防治条例》/nz  ，/w  首次/d  将/d  降低/v  PM2.5/x  纳入/v  立法/v  ，/w  明确/a  北京市/ns  大气污染/ln  控制/v  目标/n  是/v  降低/v  PM2.5/x  浓度/n  ，/w  细化/v  了/u  机动车/n  污染/v  防治/v  规定/v  ，/w  专/a  章/n  设置/v  防治/v  扬尘/v  污染/v  。/w  条例/n  今年3月1日/t  起/v  正式/a  实施/v  。/w  
20140123/m  习近平/nr  同党/n  外/f  人士/n  共/d  迎/v  新春/t  
民革中央/nt  主席/n  万鄂湘/nr  、/w  民盟中央/nt  主席/n  张宝文/nr  、/w  民建中央/nt  主席/n  陈昌智/nr  、/w  民进中央/nt  主席/n  严隽琪/nr  、/w  农工党中央/nt  主席/n  陈竺/nr  、/w  致公党中央/nt  主席/n  万钢/nr  、/w  九三学社中央/nt  主席/n  韩启德/nr  、/w  台盟中央/nt  主席/n  林文漪/nr  、/w  全国工商联/nt  主席/n  王钦敏/nr  和/c  无党派人士/ln  代表/n  林毅夫/nr  、/w  邓中翰/nr  等/u  应邀/v  出席/v  。/w  
陈/snr  竺/snr  代表/v  各/r  民主党派/n  中央/f  、/w  全国工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  致辞/v  。/w  他/r  指出/v  ，/w  2013年/t  ，/w  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  中共中央/nt  带领/v  全国/n  人民/n  团结/v  奋斗/v  ，/w  谋/v  局/n  开篇/n  大略/d  已/d  定/v  ，/w  首战/n  奏/v  捷/Ag  大势/n  已/d  成/v  。/w  中共十八届三中全会/nz  对/p  全面/a  深化/v  改革/v  作出/v  了/u  总体/n  部署/v  ，/w  作为/p  中国特色社会主义/ln  参政党/n  ，/w  我们/r  一定/d  要/v  与/c  中国共产党/nt  风雨同舟/iv  、/w  肝胆相照/iv  ，/w  做/v  挚友/n  、/w  做/v  诤友/n  ，/w  讲/v  真话/n  、/w  建/v  诤言/n  ，/w  加强/v  自身/r  建设/v  ，/w  旗帜鲜明/ia  支持/v  改革/v  ，/w  既/d  要/v  献/v  良策/n  ，/w  也/d  要/v  出/v  大力/d  ，/w  彰显/v  中国共产党/nt  领导/v  的/u  多/m  党/n  合作/v  和/p  政治/n  协商/v  制度/n  的/u  旺盛/a  活力/n  。/w  他/r  还/d  就/p  加强/v  党/n  外/f  人士/n  民主/a  监督/v  工作/n  等/u  提出/v  意见/n  和/c  建议/n  。/w  
在/p  听取/v  了/u  陈/snr  竺/snr  同志/n  致辞/v  后/f  ，/w  习近平/nr  发表/v  重要/a  讲话/n  。/w  他/r  首先/d  表示/v  ，/w  再/d  过/v  几/m  天/q  ，/w  就/d  是/v  农历/n  马年春节/t  了/y  。/w  我/r  念/v  两/m  副/q  报纸/n  上/f  刊登/v  的/u  春联/n  送给/v  大家/r  ，/w  一/m  副/q  是/v  “/w  骏马/n  追风/v  扬/Ng  气魄/n  ，/w  寒梅/n  傲/a  雪/n  见/v  精神/n  ”/w  ，/w  另/d  一/m  副/q  是/v  “/w  昂首/v  扬/Ng  鬃/Ng  ，/w  骏马/n  舞/v  东风/n  ，/w  追求/v  梦想/v  ;/w  斗/v  寒/Ag  傲/a  雪/n  ，/w  红梅/nr  开/v  大地/n  ，/w  实现/v  复兴/v  ”/w  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  2013年/t  ，/w  对/p  我们/r  国家/n  来说/u  ，/w  是/v  很/d  不/d  平凡/a  的/u  一/m  年/q  。/w  面对/v  复杂/a  多变/z  的/u  国际/n  形势/n  和/c  艰巨/a  繁重/a  的/u  国内/s  改革/v  发展/v  稳定/v  任务/n  ，/w  中国共产党/nt  紧紧/aa  依靠/n  包括/v  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  在内/v  的/u  全国/n  各族/r  人民/n  ，/w  共同/d  战胜/v  了/u  各种/r  困难/a  和/c  挑战/v  ，/w  取得/v  了/u  新/a  的/u  显著/a  成就/n  。/w  在/p  过去/v  的/u  一/m  年/q  里/f  ，/w  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  适应/v  时代/n  要求/v  ，/w  充分/a  发挥/v  自身/r  优势/n  ，/w  主动/a  奋发有为/iv  ，/w  同/p  中国共产党/nt  一道/d  ，/w  推动/v  统一战线/ln  和/p  多/a  党/n  合作/v  事业/n  向前/v  发展/v  ，/w  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  作出/v  了/u  新/a  的/u  贡献/n  。/w  习近平/nr  代表/n  中共中央/nt  ，/w  向/p  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  ，/w  向/p  统一战线/ln  广大/b  成员/n  表示/v  衷心/b  的/u  感谢/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  做/v  好/a  今年/t  各项/r  工作/n  ，/w  需要/v  中国共产党/nt  同/p  各/r  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  加强/v  团结/v  合作/v  ，/w  共同/d  不懈努力/lv  。/w  一/m  个/q  篱笆/n  三/m  个/q  桩/n  ，/w  一/m  个/q  好汉/n  三/m  个/q  帮/v  。/w  实践/v  证明/v  ，/w  建立/v  新中国/n  ，/w  建设/v  新中国/n  ，/w  开拓/v  改革/v  路/n  ，/w  实现/v  中国梦/n  ，/w  都/d  需要/v  各/r  党派/n  团体/n  和/c  各界/r  人士/n  齐心/a  努力/v  。/w  越是/d  处于/v  改革/v  攻坚期/n  ，/w  越/d  需要/v  汇集/v  众智/a  、/w  增强/v  合力/n  ;/w  越是/d  处于/v  发展/v  关键期/n  ，/w  越/d  需要/v  凝聚/v  人心/n  、/w  众志成城/iv  。/w  希望/v  同志/n  们/k  积极/a  引导/v  所/u  联系/v  群众/n  ，/w  凝聚/v  广泛/a  共识/n  ，/w  积聚/v  强大/a  能量/n  ，/w  深入/a  考察/v  调研/v  ，/w  提出/v  真知灼见/in  ，/w  让/v  党/n  和/c  政府/n  看/v  问题/n  更/d  全面/a  ，/w  作/v  决策/n  更/d  科学/a  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  协商民主/ln  是/v  我国/n  社会主义/n  民主/a  政治/n  的/u  重要/a  组成/v  部分/n  ，/w  是/v  我国/n  社会主义/n  民主/a  政治/n  的/u  特有/b  形式/n  和/c  独特/a  优势/n  ，/w  也/d  是/v  中国共产党/nt  执政/v  和/c  决策/v  的/u  重要/a  方式/n  。/w  希望/v  同志/n  们/k  更加/d  主动/a  发展/v  好/a  协商民主/ln  ，/w  不断/d  提高/v  协商民主/ln  成效/n  和/c  水平/n  。/w  中国共产党/nt  各级/r  组织/n  特别/d  是/v  领导/n  干部/n  要/v  以/p  开阔/v  的/u  胸襟/n  、/w  平等/a  的/u  心态/n  、/w  民主/a  的/u  作风/n  广纳群言/lv  、/w  广/jns  集/jns  众智/a  ，/w  丰富/v  协商民主/ln  形式/n  ，/w  增强/v  民主/a  协商/v  实效/n  ，/w  为/p  民主党派/n  、/w  工商联/nt  和/c  无党派人士/ln  发挥/v  作用/n  创造/v  有利/a  条件/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  坚持/v  和/c  发展/v  中国特色社会主义/ln  ，/w  要求/v  中国共产党/nt  加强/v  自身/r  建设/v  ，/w  也/d  要求/v  各/r  参政党/n  加强/v  自身/r  建设/v  。/w  希望/v  同志/n  们/k  准确/a  把握/v  建设/v  中国特色社会主义/ln  参政党/n  的/u  基本/d  要求/v  ，/w  继承/v  优良/z  传统/n  ，/w  把握/v  时代/n  要求/v  ，/w  不断/d  提高/v  政治/n  把握/v  能力/n  、/w  参政议政/lv  能力/n  、/w  组织/v  领导/n  能力/n  、/w  合作/v  共事/v  能力/n  ，/w  努力/v  把/p  中国特色社会主义/ln  参政党/n  建设/v  提高/v  到/v  一/m  个/q  新/a  的/u  水平/n  。/w  
最后/t  ，/w  习近平/nr  以/p  龙马精神/in  、/w  万马奔腾/iv  、/w  快马加鞭/iv  、/w  马到成功/iv  同/d  与会者/n  共勉/v  。/w  
栗战书/nr  ，/w  各/r  民主党派/n  中央/f  、/w  全国工商联/nt  有关/v  负责人/n  ，/w  中央/n  有关/v  部门/n  负责/v  同志/n  参加/v  活动/n  。/w  
20140123/m  习近平/nr  会见/v  法国国民议会/nt  议长/n  
国家/n  主席/n  习近平/nr  23日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  法国国民议会/nt  议长/n  巴尔托洛内/nr  。/w  
习近平/nr  说/v  ，/w  1964年/t  ，/w  毛泽东/nr  主席/n  和/c  戴高乐/nr  将军/n  作出/v  中/jns  法/jns  建交/v  的/u  历史性/n  决定/v  ，/w  开启/v  了/u  我们/r  两/m  个/q  伟大/a  民族/n  友好/a  交往/v  和/c  合作/v  的/u  新/a  时代/n  ，/w  对/p  国际/n  关系/n  产生/v  重大/a  深远/a  影响/v  。/w  为/p  纪念/v  两/m  国/n  关系/n  发展史/n  上/f  这/r  一/m  重/q  要/v  事件/n  ，/w  双方/n  将/d  举办/v  一系列/b  庆祝/v  活动/n  ，/w  议长/n  先生/n  到访/v  为/p  此/r  拉开/v  了/u  序幕/n  。/w  希望/v  双方/n  以/p  纪念/n  建交/v  50/m  周年/q  为/v  契机/n  ，/w  把/p  2014年/t  打/v  造成/v  为名/v  副/b  其实/d  的/u  “/w  中/jns  法/jns  年/n  ”/w  ，/w  在/p  新/a  的/u  历史/n  起点/n  上/f  共同/d  谱写/v  中/jns  法/jns  关系/n  的/u  新篇章/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  中/jns  法/jns  两/m  国/n  应/v  坚持/v  互尊互信/lv  ，/w  始终/d  从/p  战略/n  高度/n  和/c  长远/a  解放/v  看待/v  和/c  处理/v  两/m  国/n  关系/n  ，/w  尊重/v  彼此/r  核心/n  利益/n  和/c  重大/a  关切/v  ，/w  强化/v  两/m  国/n  关系/n  的/u  稳定性/n  和/c  可/v  预见性/n  ;/w  坚持/v  包容互鉴/lv  ，/w  鼓励/v  地方/n  、/w  智库/n  、/w  民间/n  团体/n  更/d  广泛/a  支持/v  和/c  参与/v  中/jns  法/jns  关系/n  发展/v  ，/w  深化/v  民众/n  相互/d  认知/v  ，/w  特别/d  是/v  要/v  重/d  视为/v  两/m  国/n  青年人/n  提供/v  更/d  好/a  交流/v  平台/n  和/c  更/d  多/d  交流/v  机会/n  ，/w  让/v  中/jns  法/jns  友好/a  薪火相传/lv  ;/w  坚持/v  互利双赢/lv  ，/w  充分/a  释放/v  合作/v  潜力/n  ，/w  深化/v  核能/n  、/w  航空/n  、/w  航天/n  等/u  传统/n  合作/v  领域/n  利益/n  融合/v  ，/w  打造/v  城镇化/v  、/w  可持续发展/lv  、/w  节能/v  环保/n  、/w  汽车/n  、/w  金融/n  、/w  农业/n  食品/n  、/w  卫生/a  医药/n  等/u  领域/n  合作/v  新/a  亮点/n  ;/w  坚持/v  责任/n  担当/v  ，/w  推动/v  世界/n  多极化/v  和/c  国际/n  关系/n  民主化/v  ，/w  维护/v  第二次世界大战/nz  成果/n  和/c  来之不易/iv  的/u  和平/n  国际/n  环境/n  ，/w  就/p  世界/n  和/c  地区/n  热点/n  问题/n  加强/v  沟通/v  和/c  协调/v  ，/w  携手/v  应对/v  全球性/n  挑战/v  。/w  
巴尔托洛内/nr  表示/v  ，/w  法方/n  十分/d  关注/v  中国/ns  新/d  一/m  届/q  领导人/n  近/d  一/m  年/q  来/f  在/p  经济/n  、/w  社会/n  、/w  环保/n  等/u  各/r  领域/n  采取/v  的/u  改革/v  和/c  发展/v  措施/n  ，/w  高度/d  赞赏/v  中国/ns  在/p  世界/n  上/f  发挥/v  的/u  越来越/d  重要/a  的/u  影响/n  ，/w  完全/a  赞成/v  习/snr  主席/n  对/p  发展/v  两/m  国/n  关系/n  提出/v  的/u  建议/n  。/w  法国政府/nt  、/w  议会/n  和/c  各/r  政党/n  十分/d  珍视/v  法/jns  中/jns  关系/n  。/w  我/r  在/p  纪念法/n  中/f  建交/v  50/m  周年/q  之际/f  率/v  议会/n  各/r  党派/n  议员/n  组成/v  的/u  代表团/n  访/v  华/jns  ，/w  就/p  是/v  为了/p  推动/v  法/jns  中/jns  关系/n  迈/v  上/v  新/a  台阶/n  。/w  法国国民议会/nt  愿/v  与/p  中方/n  一道/d  ，/w  为/p  深化/v  两/m  国/n  经贸/n  、/w  环保/n  、/w  旅游/v  等/u  各/r  领域/n  务实/v  合作/v  作出/v  贡献/n  。/w  
全国人大常委会/nt  副/b  委员长/n  兼/v  秘书长/n  王晨/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20140123/m  张德江/nr  与/c  法国国民议会/nt  议长/n  举行/v  会谈/v  
全国人大常委会/nt  委员长/n  张德江/nr  今天/t  在/p  人民大会堂/ns  与/c  法国国民议会/nt  议长/n  巴尔托洛内/nr  举行/v  会谈/v  。/w  
张德江/nr  首先/d  欢迎/v  巴尔托洛/nr  内在/n  中/jns  法/jns  建交/v  50/m  周年/q  之际/f  访问/v  中国/ns  。/w  他/r  说/v  ，/w  半/m  个/q  世纪/n  以来/f  ，/w  中/jns  法/jns  在/p  政治/n  、/w  经贸/n  、/w  人文/n  等/u  各/r  领域/n  合作/v  深入/a  发展/v  ，/w  体现/v  了/u  全球性/n  、/w  战略性/n  和/c  时代性/n  ，/w  积累/v  了/u  宝贵/a  经验/n  。/w  希望/v  双方/n  以/p  建交/v  50/m  周年/q  为/v  契机/n  ，/w  推动/v  中/jns  法/jns  关系/n  在/p  新/a  的/u  起点/n  上/f  取得/v  更/d  大/a  发展/v  。/w  
张德江/nr  说/v  ，/w  中/jns  欧/jns  关系/n  是/v  世界/n  上/f  最/d  重要/a  的/u  双边关系/n  之/u  一/m  。/w  希望/v  双方/n  本着/p  平等/a  互信/v  、/w  包容互鉴/lv  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  原则/n  ，/w  落实/v  好/a  《中欧合作2020战略规划》/nz  。/w  法国/ns  是/v  欧盟/nt  核心/n  成员国/n  ，/w  中方/n  愿/v  与/p  法方/n  一道/d  ，/w  共同/d  推动/v  中/jns  欧/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  不断/d  向前/v  发展/v  。/w  
张德江/nr  表示/v  ，/w  中国全国人大/nt  和/p  法国国民议会/nt  有/v  很/d  好/a  的/u  合作/v  传统/a  ，/w  为/p  促进/v  中/jns  法/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  发展/v  发挥/v  了/u  重要/a  作用/n  。/w  加强/v  同/p  法国国民议会/nt  的/u  友好/a  往来/v  与/c  合作/v  ，/w  是/v  中国全国人大/nt  对外/d  交往/v  工作/v  的/u  重点/n  之/u  一/m  。/w  希望/v  双方/n  以/p  依法治国/lv  经验/n  交流/v  为/v  重点/n  ，/w  加强/v  互学互鉴/lv  ，/w  提高/v  国家/n  治理/v  体系/n  和/c  治理/v  能力/n  建设/v  水平/n  ;/w  围绕/v  务实/v  合作/v  ，/w  不断/d  完善/v  相关/v  法律/n  ，/w  维护/v  两/m  国/n  企业/n  和/c  公民/n  的/u  合法/a  权益/n  ，/w  为/p  推动/v  实现/v  互利共赢/lv  提供/v  有力/a  的/u  法制/n  保障/v  ;/w  充分/a  发挥/v  定期/d  交流/v  机制/n  作用/n  ，/w  开展/v  多/m  层次/n  多/m  领域/n  的/u  交流/v  ，/w  进一步/d  增进/v  议员/n  特别/d  是/v  青年/n  议员/n  的/u  相互/d  了解/v  ，/w  带动/v  地方/n  务实/v  合作/v  ，/w  促进/v  民间/n  友好/a  往来/v  ，/w  为/p  中/jns  法/jns  关系/n  增添/v  新/a  内容/n  、/w  注入/v  新/a  动力/n  。/w  
巴尔托洛内/nr  说/v  ，/w  法国民议会/nt  与/c  中国全国人大/nt  已/d  建立/v  了/u  定期/d  交流/v  机制/n  ，/w  进行/v  了/u  高/a  质量/n  的/u  交往/v  。/w  我们/r  愿/v  与/c  中方/n  进一步/d  加强/v  议会/n  领导人/n  、/w  专门委员会/ln  和/c  议员/n  等/u  多/m  层次/n  的/u  交流/v  ，/w  助力/v  法/jns  中/jns  关系/n  迈向/v  更/d  高/a  水平/n  。/w  
人民大会堂/ns  宴会厅/n  灯光/n  明亮/a  ，/w  舞台/n  上/f  的/u  大红/b  “/w  春/n  ”/w  字/n  朴素/a  典雅/a  ，/w  人们/n  的/u  欢声笑语/ln  传递/v  着/u  祥和/a  喜庆/v  的/u  节日/n  气息/n  。/w  上午10时/t  ，/w  在/p  欢快/a  的/u  乐曲/n  声/n  中/f  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  步入/v  会场/n  ，/w  全场/n  响起/v  热烈/a  掌声/n  。/w  
中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  国务院/nt  总理/n  李克强/nr  在/p  团拜会/n  上/f  讲话/v  。/w  他/r  说/v  ，/w  春节/t  是/v  中华民族/n  的/u  盛大/a  节日/n  。/w  亲人/n  此时/r  团聚/v  ，/w  游子/n  如期/d  归来/v  ，/w  家家/n  户/Ng  团圆/v  祈福/v  、/w  孝老敬亲/lv  ，/w  处处/d  洋溢/v  着/u  浓浓/aa  的/u  亲情/n  、/w  友情/n  和/c  乡情/n  。/w  这/r  种/q  忘/v  不/d  掉/v  、/w  割/v  不/d  断/v  的/u  文化/n  记忆/v  和/c  家国情怀/ln  ，/w  生动/a  体现/v  了/u  中华民族/n  生生不息/la  的/u  凝聚力/n  和/c  向心力/n  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  2013年/t  是/v  很/d  不/d  平凡/a  的/u  一/m  年/q  。/w  全党/n  全国/n  各族/r  人民/n  在/p  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  领导/v  下/f  ，/w  继往开来/iv  ，/w  开拓/v  创新/v  ，/w  各项/r  工作/n  取得/v  新/d  进展/v  。/w  面对/v  错综复杂/ia  的/u  国际/n  国内/s  形势/n  ，/w  我们/r  从容/a  应对/v  挑战/v  ，/w  奋力/d  攻坚克难/lv  ，/w  圆满/a  完成/v  全年/n  经济/n  社会/n  发展/v  主要/b  目标/n  任务/n  。/w  经济/n  实现/v  稳中向好/lv  ，/w  物价/n  保持/v  基本/d  稳定/v  ，/w  经济/n  结构/n  调整/v  加快/v  ，/w  新增/v  城镇/n  就业/v  人数/n  创/v  历年/t  新高/n  ，/w  城乡/n  人民/n  生活/n  持续/v  改善/v  ，/w  改革开放/lv  和/c  现代化/v  建设/v  取得/v  了/u  令人鼓舞/lv  的/u  新/a  的/u  重大/a  成就/n  。/w  
李克强/nr  强调/v  ，/w  今年/t  是/v  农历/n  马年/t  。/w  俗话说/ldm  ，/w  “/w  牛马/n  年/n  ，/w  好/a  耕田/v  ”/w  。/w  一/m  分/q  耕耘/v  一/m  分/q  收获/n  。/w  在/p  新/a  的/u  一/m  年/q  里/f  ，/w  要/v  深入/a  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十八大/nz  和/c  十八/m  届/q  二中/nt  、/w  三中全会/ln  精神/n  。/w  改革/v  要/v  “/w  一马当先/iv  ”/w  ，/w  进一步/d  破除/v  制约/v  发展/v  的/u  体制/n  机制/n  障碍/n  ，/w  以/c  改革/v  的/u  不断/d  深化/v  促进/v  生产力/n  的/u  更/d  大解/v  放/v  和/c  民生/n  更/d  好/a  改善/v  ，/w  以/c  开放/v  的/u  进一步/d  扩大/v  拓展/v  发展/v  新/a  的/u  更/d  大/a  空间/n  ，/w  以/c  创新/v  持续/v  推进/v  转变/v  经济/n  发展/v  方式/n  、/w  调整/v  经济/n  结构/n  ，/w  使/v  经济/n  不仅/c  稳定/v  发展/v  ，/w  更/d  有/v  好/a  的/u  质量/n  效益/n  。/w  要/v  忧/v  民/Ng  之/u  忧/v  、/w  急/a  民/Ng  之/u  急/a  ，/w  不断/d  努力/v  解决/v  住房/n  、/w  医疗/n  、/w  社保/n  、/w  教育/v  及/c  食品/n  安全/a  、/w  大气污染/ln  治理/v  等/u  热点/n  难点/n  问题/n  ，/w  打造/v  就业/v  创业/v  良好/a  环境/n  ，/w  织/v  牢/a  保/v  基本/d  、/w  兜/v  底线/n  的/u  民生/n  安全网/n  。/w  要/v  以/p  改革/v  发展/v  促进/v  社会/n  公平/a  正义/n  ，/w  畅通/a  民主/a  渠道/n  ，/w  让/v  法治/n  得到/v  充分/a  彰显/v  、/w  文明/n  得到/v  大力/d  弘扬/v  、/w  腐败/a  得到/v  有效/a  惩处/v  ，/w  使/v  广大/b  人民/n  群众/n  的/u  生活/n  更加/d  安全/a  、/w  舒心/a  ，/w  更加/d  充满/v  希望/v  。/w  
团拜会/n  上/f  ，/w  党/n  和/c  国家/n  领导人/n  同/p  大家/r  亲切/a  握手/v  ，/w  互/d  致/v  新春/t  的/u  问候/v  和/c  祝愿/v  。/w  文艺工作者/ln  表演/v  了/u  精彩/a  的/u  节目/n  。/w  
中共中央/nt  、/w  全国人大/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  中央军委/nt  领导/n  同志/n  和/c  老同/n  志/n  出席/v  团拜会/n  。/w  
