1/m  月份/n  
20150101/m  你/r  好/a  ！/w  2015/m  
告别/v  2014年/t  的/u  记忆/n  ，/w  迎接/v  2015年/t  的/u  曙光/n  。/w  新年/t  新/d  希望/v  ，/w  载/v  着/u  满满/aa  的/u  期待/v  ，/w  从/p  昨晚/t  开始/v  ，/w  各地/r  人们/n  以/p  不同/a  的/u  方式/n  迎接/v  新年/t  的/u  到来/v  。/w  
昨晚/t  ，/w  主题/n  为/p  “/w  冰雪/n  北京/ns  ・/w  诚邀/v  五环/ns  ”/w  的/u  新年/t  倒计时/v  活动/n  在/p  北京/ns  鸟巢/n  举行/v  。/w  中外/n  友人/n  相聚/v  在/p  这里/r  ，/w  为/p  北京申办2022年冬奥会/nz  助威/v  。/w  (/w  用/v  俩/mq  画面/n  )/w  
音乐会/n  、/w  灯光/n  秀/n  、/w  篝火/n  晚会/n  ，/w  昨夜/t  ，/w  人们/n  一同/d  守候/v  跨/v  年/n  倒计时/v  ，/w  迎接/v  新年/t  的/u  到来/v  ，/w  第一时间/ln  为/p  亲人/n  、/w  朋友/n  送去/v  祝福/v  。/w  
主题/n  为/v  “/w  幻/Vg  彩/Ng  咏/Vg  香江/ns  ”/w  的/u  灯光/n  秀/n  ，/w  利用/v  激光/n  彩灯/n  和/c  音乐/n  将/p  维多利亚/ns  海港/n  两岸/n  40/m  多/m  栋/q  地标性/n  的/u  建筑/n  都/d  纳入/v  表演/v  的/u  范围/n  。/w  
矗立/v  在/p  港岛/n  中环/ns  海滨/s  的/u  摩天轮/n  发出/v  紫色/n  光芒/n  ，/w  在/p  周围/f  高楼大厦/ln  的/u  衬托/v  下/f  更/d  显/v  浪漫/a  ，/w  很多/mq  香港/ns  市民/n  一/m  家/q  大小/n  来到/v  这里/r  迎接/v  新年/t  、/w  许/v  下/v  愿望/n  。/w  
在/p  澳门/ns  著名/a  地标/n  ―/w  西/f  湾/Ng  湖/n  广场/n  ，/w  现场/s  近/d  万/m  人/n  跟着/v  大/a  屏幕/n  一起/d  倒数/v  ，/w  迎接/v  2015年零点/t  的/u  到来/v  。/w  与此同时/ldm  ，/w  海面/n  上/f  也/d  燃放/v  起/v  绚烂/a  的/u  烟花/n  ，/w  庆祝/v  新年/t  的/u  到来/v  。/w  
迎新/v  撞钟/v  ，/w  是/v  中华民族/n  辞旧迎新/iv  的/u  传统/n  文化/n  活动/n  ，/w  每年元旦/t  ，/w  各地/r  寺庙/n  都/d  会/v  举行/v  撞钟/v  仪式/n  ，/w  共同/d  迎接/v  新年/t  的/u  到来/v  、/w  祈福/v  国泰民安/ia  。/w  
清晨/t  ，/w  在/p  吉林珲春/ns  的/u  中/jns  俄/jns  朝/jns  三/m  国/n  边境/n  线上/n  ，/w  在/p  泰山/ns  、/w  黄山/ns  之/u  巅/Ng  ，/w  来自/v  国内外/s  的/u  游客/n  ，/w  共同/d  迎接/v  2015年/t  的/u  第一/m  缕/q  曙光/n  。/w  
2015/1/5/m  行进/v  中国/ns  ・/m  精彩/a  故事/n  创业/v  中关村/ns  从不/d  言/Vg  败/v  的/u  休学/v  创业/v  者/k  
创业/v  ，/w  永远/d  是/v  一/m  个/q  正在/d  行进/v  中/f  的/u  充满/v  挑战/v  的/u  故事/n  。/w  在/p  这个/r  故事/n  中/f  ，/w  也许/d  并非/v  每/r  个/q  人/n  都/d  能/v  成功/a  ，/w  但是/c  每/r  个/q  人/n  都/d  在/d  为/p  人生/n  与/c  梦想/v  做/v  着/u  精彩/a  的/u  诠释/v  。/w  今天/t  我们/r  关注/v  的/u  是/v  休学/v  创业者/n  李/Ng  今/Tg  ，/w  一个/mq  坚守/v  梦想/n  从不/d  言/Vg  败/v  的/u  年轻人/n  。/w  
李/Ng  今/Tg  ，/w  1990年/t  出生/v  ，/w  2/m  年/q  前/f  ，/w  痴迷/v  于/p  智能/n  硬件/n  的/u  李/Ng  今/Tg  从/p  武汉大学/nt  辍学/v  回/v  北京/ns  开始/v  创业/v  。/w  他/r  做/v  的/u  是/v  全息/n  显示/v  眼镜/n  ，/w  一/m  种/q  特殊/a  的/u  三维/b  立体/d  成像/v  设备/n  。/w  
李/Ng  今/Tg  的/u  开局/n  走/v  得/u  异常/d  顺利/a  ，/w  中关村/ns  的/u  一/m  家/q  创新型/b  孵化/v  机构/n  看好/v  李/Ng  今/Tg  的/u  项目/n  ，/w  免费/v  为/p  他/r  提供/v  办公/v  场地/n  。/w  很快/d  ，/w  他/r  又/d  拉/v  到/v  了/u  第一/m  笔/q  投资/n  。/w  接着/v  ，/w  一/m  个/q  机会/n  也/d  找/v  上/v  了/u  门/n  。/w  
科技馆/n  正在/d  筹备/v  举办/v  一/m  场/q  展览/n  ，/w  他们/r  看中/v  了/u  李/Ng  今/Tg  的/u  三维/b  成像/v  设备/n  。/w  欣喜/a  之/u  余/v  ，/w  李/Ng  今/Tg  想/v  为/p  我们/r  的/u  摄像机/n  制作/v  一/m  个/q  可以/v  直接/a  拍摄/v  出/v  立体/b  效果/n  的/u  镜头/n  。/w  
说起/v  自己/r  的/u  产品/n  ，/w  李/Ng  今/Tg  可以/v  滔滔不绝/ia  ，/w  不过/d  创业/v  之后/f  的/u  李/Ng  今/Tg  ，/w  已经/d  很/d  久/a  没/d  和/p  父母/n  说/v  过/u  话/n  了/y  。/w  
趁着/p  李/Ng  今/Tg  要/v  回家/v  取/v  电脑/n  ，/w  我们/r  也/d  一同/d  前往/v  。/w  李/Ng  今/Tg  的/u  父母/n  都/d  在/p  大学/n  教书/v  ，/w  在/p  各自/r  的/u  专业/a  领域/n  颇/d  有/v  建树/v  。/w  
说/v  完/v  这些/r  ，/w  李/Ng  今/Tg  没有/d  和/p  父亲/n  打招呼/v  匆匆/z  离去/v  。/w  
李/Ng  今/Tg  父母/n  最/d  担心/v  的/u  事情/n  还是/d  发生/v  了/y  。/w  科技馆/n  的/u  计划/n  因故/d  泡汤/v  了/y  ，/w  而/c  另外/c  几/m  个/q  业务/n  也/d  陷入/v  停滞/v  。/w  
(/w  2014年4月/t  )/w  四月份/t  到/v  了/y  ，/w  曾经/d  对/p  盈利/n  充满/v  信心/n  的/u  李/Ng  今/Tg  没/d  能/v  兑现/v  目标/n  。/w  不过/d  倔强/a  的/u  李/Ng  今/Tg  不/d  承认/v  失败/v  ，/w  他/r  准备/v  把/p  全息/n  眼镜/n  放在/v  专业/a  众筹网站/nt  上/f  ，/w  通过/p  网上/s  预售/v  来/v  回笼/v  资金/n  和/c  赚取/v  眼球/n  。/w  令/v  我们/r  没/d  想到/v  的/u  是/v  ，/w  正/b  经历/n  困境/n  的/u  李/Ng  今/Tg  ，/w  仍然/d  为/p  我们/r  的/u  摄像机/n  做/v  好/a  了/u  特制/b  的/u  三维/b  成像/v  镜头/n  。/w  
在/p  接下来/c  的/u  半/m  年/q  时间/n  里/f  ，/w  李/Ng  今/Tg  开始/v  全力/d  准备/v  他/r  的/u  众筹/v  计划/v  。/w  (/w  2014年12月/t  )/w  2014年底/t  ，/w  他/r  的/u  第一/m  代/q  全息/n  眼镜/n  正式/a  众筹/v  上线/v  。/w  
对于/p  众筹/v  ，/w  李/Ng  今/Tg  估计/v  能/v  获得/v  2000/m  个/q  左右/f  的/u  用户/n  ，/w  但是/c  结果/n  却/d  只/d  有/v  二三百/m  个/q  用户/n  出资/v  支持/v  。/w  
众筹/v  失利/v  并未/d  打败/v  李/Ng  今/Tg  的/u  创业/v  信念/n  ，/w  对/p  他/r  而言/u  ，/w  这/r  无非/d  是/v  创业/v  路上/s  一/m  段新/nr  的/u  经历/n  。/w  
新/d  一/m  年/q  开始/v  ，/w  他/r  的/u  团队/n  正/d  对/p  全息/n  眼镜/n  继续/v  升级/v  改进/v  ，/w  再次/d  发起/v  众筹/v  。/w  
这/r  就/d  是/v  一/m  个/q  年轻/a  的/u  休学/v  创业者/n  的/u  并/d  不/d  完整/a  的/u  故事/n  ，/w  怀/v  揣/v  梦想/n  和/c  超人/n  技能/n  ，/w  从/p  校园/n  迈进/v  社会/n  ，/w  没有/v  避风港/n  ，/w  也/d  没有/v  保温箱/n  ，/w  从不/d  言/Vg  败/v  从不/d  认输/v  ，/w  我们/r  尽/v  可以/v  想象/v  无数/mq  种/v  故事/n  的/u  结局/n  ，/w  但/c  没有/v  哪/r  一/m  种/q  比/p  他/r  正在/d  奔跑/v  中/f  的/u  生命/n  更/d  真实/a  。/w  
20150106/m  习近平/nr  举行/v  仪式/n  欢迎/v  哥斯达黎加/ns  总统/n  访/v  华/jns  
欢迎/v  仪式/n  后/f  ，/w  习近平/nr  同/p  索利斯/nr  举行/v  会谈/v  。/w  两/m  国/n  元首/n  共同/d  宣布/v  中/jns  哥/jns  建立/v  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  同意/v  紧紧/aa  把握/v  政治/n  互信/v  和/p  互利/v  合作/v  两/m  个/q  轮子/n  ，/w  带动/v  中/jns  哥/jns  关系/n  持续/v  向前/v  发展/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  去年7月/t  ，/w  我/r  同/p  你/r  在/p  巴西利亚/ns  见面/v  时/n  ，/w  我/r  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  比作/v  美洲/ns  象/v  耳/n  树/n  ，/w  生机勃勃/ia  、/w  枝繁叶茂/la  ，/w  你/r  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  比作/v  万里长城/in  ，/w  坚不可摧/iv  。/w  中/jns  哥/jns  都/d  重视/v  同/p  对方/n  国家/n  发展/v  关系/n  ，/w  两/m  国/n  关系/n  基础/n  扎实/a  、/w  发展/v  踏实/a  、/w  成果/n  殷实/a  。/w  我/r  今天/t  同/p  总统/n  先生/n  共同/d  宣布/v  中/jns  哥/jns  建立/v  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  这/r  充分/a  体现/v  双方/n  推动/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  的/u  坚定/a  意愿/n  。/w  双方/n  要/v  心/n  往/p  一/m  处/q  想/v  ，/w  劲/n  往/p  一/m  处/q  使/v  ，/w  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  打造/v  成/v  不同/a  规模/n  、/w  不同/a  国情/n  国家/n  友好/a  合作/v  的/u  典范/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  要/v  站在/v  战略/n  高度/n  ，/w  把握/v  中/jns  哥/jns  长期/n  友好/a  、/w  共同/d  发展/v  的/u  大方向/n  ，/w  在/p  涉及/v  彼此/r  核心/n  利益/n  问题/n  上/f  相互/d  理解/v  和/c  支持/v  。/w  要/v  保持/v  密切/v  高层/n  交往/v  ，/w  加强/v  两/m  国/n  政府/n  部门/n  、/w  立法/v  机构/n  、/w  政党/n  友好/a  交流/v  ，/w  为/p  双方/n  合作/v  凝聚/v  广泛/a  共识/n  。/w  要/v  尽早/d  着手/v  研究/v  、/w  制定/v  《/w  2016年/t  至/v  2020年/t  中/jns  哥/jns  合作/v  共同/d  行动/v  计划/v  》/w  ，/w  继续/v  用/v  好/d  两/m  国/n  自由/a  贸易/n  协定/n  。/w  要/v  继续/v  开展/v  经济特区/ln  建设/v  合作/v  ，/w  积极/a  推进/v  基础/n  设施/n  建设/v  、/w  农业/n  科技/n  、/w  数字/n  电视/n  和/p  移动通信/ln  技术/n  、/w  清洁/a  能源/n  等/u  领域/n  合作/v  。/w  中方/n  支持/v  哥方/nr  开展/v  汉语/n  数字/n  ，/w  鼓励/v  两/m  国/n  文化/n  机构/n  互/d  办/v  展览/v  ，/w  愿/v  同/p  哥方/nr  加强/v  旅游/v  合作/v  ，/w  希望/v  哥方/nr  简化/v  中国/ns  公民/n  入境/v  手续/n  。/w  双方/n  要/v  密切/a  气候/n  变化/v  等/u  国际/n  地区/n  问题/n  上/f  沟通/v  协调/v  ，/w  共同/d  维护/v  发展中国家/ln  利益/n  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  建交/v  7/m  年/q  来/f  ，/w  哥/jns  中/jns  友谊/n  之/u  树/n  茁壮/a  成长/v  ，/w  两/m  国/n  关系/n  取得/v  了/u  前所未有/iv  的/u  历史性/n  发展/v  ，/w  亲密/a  而/c  有力/a  ，/w  务实/v  而/c  强劲/a  。/w  哥斯达黎加政府/nt  和/c  人民/n  感谢/v  中方/n  为/p  哥方/nr  经济/n  社会/n  发展/v  和/c  治理/v  能力/n  建设/v  方面/n  提供/v  的/u  支持/v  。/w  哥方/nr  高度/d  重视/v  哥/jns  中/jns  关系/n  ，/w  希望/v  赋予/v  两/m  国/n  关系/n  更/d  多/m  战略/n  内涵/n  ，/w  不断/d  增强/v  双方/n  政治/n  互信/v  ，/w  期待/v  深化/v  两/m  国/n  科技/n  教育/v  、/w  投资/v  、/w  基础/n  设施/n  等/u  方面/n  合作/v  ，/w  以/c  提高/v  哥方/nr  经济/n  整体/n  水平/n  和/c  竞争力/n  。/w  哥方/nr  欢迎/v  更/d  多/a  中国/ns  教师/n  、/w  科研/n  人员/n  、/w  艺术家/n  、/w  体育/n  教练/n  来/v  哥/n  开展/v  交流/v  合作/v  ，/w  将/d  为/p  中国/ns  公民/n  来/v  哥/n  旅游/v  提供/v  更/d  多/a  便利/v  。/w  哥方/nr  愿意/v  同/p  中方/n  加强/v  在/p  气候/n  变化/v  、/w  联合国/nt  改革/v  等/u  问题/n  上/f  协调/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  建立/v  中/f  拉/v  论坛/n  为/p  中/f  拉开/v  展/Ng  整体/n  合作/v  搭建/v  了/u  重要/a  平台/n  ，/w  这/r  是/v  中/f  拉/v  双方/n  共同/b  的/u  战略/n  抉择/n  。/w  哥斯达黎加/ns  作为/v  拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  ，/w  为/p  推动/v  中/f  拉/v  合作/v  作出/v  积极/a  贡献/n  。/w  中方/n  重视/v  哥方/nr  在/p  拉美地区/ns  的/u  独特/a  地位/n  和/c  作用/n  ，/w  愿意/v  同/d  包括/v  哥方/nr  在内/v  的/u  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  加强/v  协调/a  配合/v  ，/w  办/v  好/a  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  ，/w  启动/v  好/a  、/w  建设/v  好/a  、/w  发展/v  好/a  中/f  拉/v  论坛/n  ，/w  促进/v  中/f  拉/v  共同/d  发展/v  繁荣/v  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  哥斯达黎加/ns  为/p  能/v  作为/v  拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  为/p  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  发挥/v  协调/v  作用/n  感到/v  高兴/a  ，/w  愿意/v  为/p  加强/v  中/f  拉/v  合作/v  继续/v  作出/v  努力/v  。/w  
会谈/v  后/f  ，/w  两/m  国/n  元首/n  共同/b  见证/n  了/u  经济/n  技术/n  、/w  经济特区/ln  、/w  检验/v  检疫/v  等/u  领域/n  合作/v  文件/n  的/u  签署/v  。/w  双方/n  还/d  发表/v  中华人民共和国/ns  和/c  哥斯达黎加共和国/ns  联合/v  声明/v  。/w  
王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  杨洁篪/nr  等/u  参加/v  会谈/v  。/w  
20150106/m  习近平/nr  同/p  哥斯达黎加/ns  总统/n  举行/v  会谈/v  
欢迎/v  仪式/n  后/f  ，/w  习近平/nr  同/p  索利斯/nr  举行/v  会谈/v  。/w  两/m  国/n  元首/n  共同/d  宣布/v  中/jns  哥/jns  建立/v  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  同意/v  紧紧/aa  把握/v  政治/n  互信/v  和/p  互利/v  合作/v  两/m  个/q  轮子/n  ，/w  带动/v  中/jns  哥/jns  关系/n  持续/v  向前/v  发展/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  去年7月/t  ，/w  我/r  同/p  你/r  在/p  巴西利亚/ns  见面/v  时/n  ，/w  我/r  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  比作/v  美洲/ns  象/v  耳/n  树/n  ，/w  生机勃勃/ia  、/w  枝繁叶茂/la  ，/w  你/r  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  比作/v  万里长城/in  ，/w  坚不可摧/iv  。/w  中/jns  哥/jns  都/d  重视/v  同/p  对方/n  国家/n  发展/v  关系/n  ，/w  两/m  国/n  关系/n  基础/n  扎实/a  、/w  发展/v  踏实/a  、/w  成果/n  殷实/a  。/w  我/r  今天/t  同/p  总统/n  先生/n  共同/d  宣布/v  中/jns  哥/jns  建立/v  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  这/r  充分/a  体现/v  双方/n  推动/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  的/u  坚定/a  意愿/n  。/w  双方/n  要/v  心/n  往/p  一/m  处/q  想/v  ，/w  劲/n  往/p  一/m  处/q  使/v  ，/w  把/p  中/jns  哥/jns  关系/n  打造/v  成/v  不同/a  规模/n  、/w  不同/a  国情/n  国家/n  友好/a  合作/v  的/u  典范/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  要/v  站在/v  战略/n  高度/n  ，/w  把握/v  中/jns  哥/jns  长期/n  友好/a  、/w  共同/d  发展/v  的/u  大方向/n  ，/w  在/p  涉及/v  彼此/r  核心/n  利益/n  问题/n  上/f  相互/d  理解/v  和/c  支持/v  。/w  要/v  保持/v  密切/v  高层/n  交往/v  ，/w  加强/v  两/m  国/n  政府/n  部门/n  、/w  立法/v  机构/n  、/w  政党/n  友好/a  交流/v  ，/w  为/p  双方/n  合作/v  凝聚/v  广泛/a  共识/n  。/w  要/v  尽早/d  着手/v  研究/v  、/w  制定/v  《/w  2016年/t  至/v  2020年/t  中/jns  哥/jns  合作/v  共同/d  行动/v  计划/v  》/w  ，/w  继续/v  用/v  好/d  两/m  国/n  自由/a  贸易/n  协定/n  。/w  要/v  继续/v  开展/v  经济特区/ln  建设/v  合作/v  ，/w  积极/a  推进/v  基础/n  设施/n  建设/v  、/w  农业/n  科技/n  、/w  数字/n  电视/n  和/p  移动通信/ln  技术/n  、/w  清洁/a  能源/n  等/u  领域/n  合作/v  。/w  中方/n  支持/v  哥方/nr  开展/v  汉语/n  数字/n  ，/w  鼓励/v  两/m  国/n  文化/n  机构/n  互/d  办/v  展览/v  ，/w  愿/v  同/p  哥方/nr  加强/v  旅游/v  合作/v  ，/w  希望/v  哥方/nr  简化/v  中国/ns  公民/n  入境/v  手续/n  。/w  双方/n  要/v  密切/a  气候/n  变化/v  等/u  国际/n  地区/n  问题/n  上/f  沟通/v  协调/v  ，/w  共同/d  维护/v  发展中国家/ln  利益/n  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  建交/v  7/m  年/q  来/f  ，/w  哥/jns  中/jns  友谊/n  之/u  树/n  茁壮/a  成长/v  ，/w  两/m  国/n  关系/n  取得/v  了/u  前所未有/iv  的/u  历史性/n  发展/v  ，/w  亲密/a  而/c  有力/a  ，/w  务实/v  而/c  强劲/a  。/w  哥斯达黎加政府/nt  和/c  人民/n  感谢/v  中方/n  为/p  哥方/nr  经济/n  社会/n  发展/v  和/c  治理/v  能力/n  建设/v  方面/n  提供/v  的/u  支持/v  。/w  哥方/nr  高度/d  重视/v  哥/jns  中/jns  关系/n  ，/w  希望/v  赋予/v  两/m  国/n  关系/n  更/d  多/m  战略/n  内涵/n  ，/w  不断/d  增强/v  双方/n  政治/n  互信/v  ，/w  期待/v  深化/v  两/m  国/n  科技/n  教育/v  、/w  投资/v  、/w  基础/n  设施/n  等/u  方面/n  合作/v  ，/w  以/c  提高/v  哥方/nr  经济/n  整体/n  水平/n  和/c  竞争力/n  。/w  哥方/nr  欢迎/v  更/d  多/a  中国/ns  教师/n  、/w  科研/n  人员/n  、/w  艺术家/n  、/w  体育/n  教练/n  来/v  哥/n  开展/v  交流/v  合作/v  ，/w  将/d  为/p  中国/ns  公民/n  来/v  哥/n  旅游/v  提供/v  更/d  多/a  便利/v  。/w  哥方/nr  愿意/v  同/p  中方/n  加强/v  在/p  气候/n  变化/v  、/w  联合国/nt  改革/v  等/u  问题/n  上/f  协调/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  建立/v  中/f  拉/v  论坛/n  为/p  中/f  拉开/v  展/Ng  整体/n  合作/v  搭建/v  了/u  重要/a  平台/n  ，/w  这/r  是/v  中/f  拉/v  双方/n  共同/b  的/u  战略/n  抉择/n  。/w  哥斯达黎加/ns  作为/v  拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  ，/w  为/p  推动/v  中/f  拉/v  合作/v  作出/v  积极/a  贡献/n  。/w  中方/n  重视/v  哥方/nr  在/p  拉美地区/ns  的/u  独特/a  地位/n  和/c  作用/n  ，/w  愿意/v  同/d  包括/v  哥方/nr  在内/v  的/u  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  加强/v  协调/a  配合/v  ，/w  办/v  好/a  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  ，/w  启动/v  好/a  、/w  建设/v  好/a  、/w  发展/v  好/a  中/f  拉/v  论坛/n  ，/w  促进/v  中/f  拉/v  共同/d  发展/v  繁荣/v  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  哥斯达黎加/ns  为/p  能/v  作为/v  拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  为/p  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  发挥/v  协调/v  作用/n  感到/v  高兴/a  ，/w  愿意/v  为/p  加强/v  中/f  拉/v  合作/v  继续/v  作出/v  努力/v  。/w  
会谈/v  后/f  ，/w  两/m  国/n  元首/n  共同/b  见证/n  了/u  经济/n  技术/n  、/w  经济特区/ln  、/w  检验/v  检疫/v  等/u  领域/n  合作/v  文件/n  的/u  签署/v  。/w  双方/n  还/d  发表/v  中华人民共和国/ns  和/c  哥斯达黎加共和国/ns  联合/v  声明/v  。/w  
王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  杨洁篪/nr  等/u  参加/v  会谈/v  。/w  
20150107/m  习近平/nr  举行/v  仪式/n  欢迎/v  厄瓜多尔/ns  总统/n  访/v  华/jns  
国家/n  主席/n  习近平/nr  7日上午/t  在/p  人民大会堂北/ns  大厅/n  举行/v  仪式/n  欢迎/v  厄瓜多尔共和国/ns  总统/n  拉斐尔・科雷亚・德尔加多/nr  对/p  我国/n  进行/v  国事访问/ln  。/w  
中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央政策研究室/nt  主任/n  王沪宁/nr  ，/w  中共中央政治局/nt  委员/n  、/w  中央书记处/nt  书记/n  、/w  中央办公厅/nt  主任/n  栗战书/nr  ，/w  全国人大常委会/nt  副/b  委员长/n  张宝文/nr  、/w  国务委员/n  杨洁篪/nr  、/w  全国政协/nt  副/b  主席/n  罗/snr  等/u  出席/v  欢迎/v  仪式/n  。/w  
陪同/v  科雷亚/nr  访/v  华/jns  的/u  有/v  外交/n  和/c  移民/v  事务部/n  长/a  、/w  安全/a  协调/v  部长/n  等/u  。/w  
军乐团/n  奏/v  厄/jns  中/jns  两/m  国/n  国歌/n  。/w  
科雷亚/nr  在/p  习近平/nr  陪同/v  下/f  检阅/v  中国人民解放军三军仪仗队/nt  。/w  
科雷亚/nr  是/v  应/v  习近平/nr  的/u  邀请/v  对/p  我国/n  进行/v  国事访问/ln  的/u  ，/w  他/r  将/d  出席/v  中国/ns  ―/w  拉/v  共/d  体/k  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  开幕式/n  。/w  
20150107/m  习近平/nr  同/p  厄瓜多尔/ns  总统/n  举行/v  会谈/v  
欢迎/v  仪式/n  后/f  ，/w  国家/n  主席/n  习近平/nr  7日/t  在/p  人民大会堂/ns  同/p  厄瓜多尔/ns  总统/n  科雷亚/nr  举行/v  会谈/v  。/w  两/m  国/n  元首/n  决定/v  建立/v  中/jns  厄/jns  战略/n  伙伴/n  关系/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  去年7月/t  ，/w  我们/r  在/p  巴西利亚/ns  举行/v  了/u  富有/v  成果/n  的/u  会见/v  ，/w  就/p  两/m  国/n  关系/n  发展/v  和/p  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  达成/v  重要/a  共识/n  。/w  双方/n  有关/v  部门/n  、/w  企业/n  、/w  金融/n  机构/n  正在/d  抓紧/v  落实/v  ，/w  两/m  国/n  合作/v  不断/d  取得/v  新/d  进展/v  。/w  今年/t  是/v  中/jns  厄/jns  建交/v  35/m  周年/q  ，/w  两/m  国/n  关系/n  处在/v  历史/n  最好/d  时期/n  。/w  我们/r  今天/t  共同/d  宣布/v  两/m  国/n  建立/v  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  这/r  一/m  关系/n  定位/v  准确/a  反映/v  了/u  当前/t  中/jns  厄/jns  关系/n  水平/n  ，/w  必将/d  更/d  好/a  引领/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  。/w  
习近平/nr  就/p  中/jns  厄/jns  关系/n  发展/v  提出/v  4点/t  建议/n  。/w  一/m  是/v  增进/v  互信/v  ，/w  在/p  涉及/v  彼此/r  核心/n  利益/n  的/u  问题/n  上/f  继续/v  相互/d  理解/v  和/c  支持/v  ，/w  共同/d  为/p  两/m  国/n  关系/n  发展/v  把/p  好/a  方向/n  。/w  密切/v  两/m  国/n  政府/n  、/w  立法/v  机构/n  、/w  政党/n  等/u  交流/v  合作/v  ，/w  交流互鉴/lv  治国理政/lv  经验/n  。/w  二/m  是/v  充分/a  发挥/v  金融/n  合作/v  引擎/n  作用/n  ，/w  推进/v  能源/n  、/w  电力/n  、/w  矿产/n  、/w  基础/n  设施/n  合作/v  ，/w  积极/a  拓展/v  农业/n  技术/n  、/w  高/a  技术/n  、/w  新能源/n  合作/v  ，/w  为/p  两/m  国/n  企业/n  赴/v  对方/n  国家/n  投资兴业/lv  提供/v  更/d  多/d  支持/v  和/c  便利/v  ，/w  促进/v  两/m  国/n  贸易/n  均衡/a  发展/v  。/w  三/m  是/v  执行/v  好/d  新/a  一/m  轮/q  文化/n  交流/v  执行/v  计划/v  ，/w  办/v  好/d  两/m  国/n  建交/v  35/m  周年/q  系列/n  文化/n  交流/v  活动/n  ，/w  加强/v  学术/n  机构/n  、/w  新闻/n  、/w  教育/v  、/w  体育/n  等/u  领域/n  交流/v  合作/v  ，/w  以/c  签署/v  互/d  免/v  普通/a  护照/n  人员/n  签证/n  协定/n  为/p  契机/n  ，/w  促进/v  两/m  国/n  人员/n  往来/v  和/c  旅游业/n  发展/v  。/w  四/m  是/v  加强/v  在/p  国际/n  组织/n  中/f  的/u  合作/v  ，/w  就/d  重大/a  国际/n  事务/n  密切/a  协调/a  配合/v  ，/w  共同/d  维护/v  发展中国家/ln  整体/n  利益/n  。/w  
习近平/nr  赞赏/v  厄方/nr  为/p  中/f  拉/v  领导人/n  会晤/v  成功/a  举行/v  和/c  筹办/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  做/v  了/u  大量/mq  工作/n  ，/w  表示/v  相信/v  厄方/nr  接任/v  拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  后/f  将/d  为/p  推进/v  中/jns  拉/jns  关系/n  和/p  整体/n  合作/v  继续/v  发挥/v  积极/a  作用/n  。/w  希望/v  中/f  拉/v  秉持/v  平等互利/la  、/w  开放/v  包容/v  的/u  精神/n  ，/w  开/v  好/a  本次/r  中/f  拉/v  论坛/n  部长级/b  会议/n  ，/w  为/p  双方/n  整体/n  合作/v  开/v  好/a  局/n  、/w  起/v  好/a  步/n  。/w  
科雷亚/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  是/v  兄弟/n  般的/u  友好/a  国家/n  ，/w  中国/ns  悠久/a  的/u  历史/n  文化/n  令/v  人/n  着迷/v  ，/w  中国/ns  人民/n  自强/v  进取/v  的/u  精神/n  令人钦佩/lv  。/w  我们/r  感谢/v  中国政府/nt  和/p  人民/n  重视/v  并/c  致力于/v  发展/v  同/p  厄瓜多尔/ns  的/u  合作/v  ，/w  对/p  两/m  国/n  关系/n  发展/v  速度/n  如此/r  之/u  快/a  、/w  水平/n  如此/r  之/u  高/a  感到/v  鼓舞/v  。/w  中国/ns  是/v  向/p  厄瓜多尔/ns  提供/v  融资/v  支持/v  最/d  多/a  的/u  国家/n  ，/w  还/d  向/p  厄方/nr  转让/v  了/u  大量/mq  技术/n  ，/w  众多/a  中国/ns  企业/n  正/d  在/p  厄瓜多尔/ns  参加/v  各种/r  项目/n  建设/v  ，/w  有力/a  促进/v  了/u  厄瓜多尔/ns  经济/n  社会/n  变革/v  和/c  发展/v  。/w  厄方/nr  非常/d  高兴/a  同/p  中方/n  建立/v  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  希望/v  双方/n  加强/v  融资/v  合作/v  ，/w  为/p  双方/n  务实/v  合作/v  提供/v  资金/n  支持/v  ；/w  加强/v  科技/n  合作/v  ，/w  为/p  厄方/nr  培训/v  更/d  多/m  科技/n  人员/n  ；/w  加强/v  人文/n  交流/v  ，/w  为/p  两/m  国/n  人员/n  往来/v  提供/v  更/d  多/a  便利/v  。/w  厄方/nr  愿意/v  同/p  中方/n  共同/d  致力于/v  建立/v  公平/a  公正/a  的/u  国际/n  秩序/n  ，/w  加强/v  气候/n  变化/v  、/w  粮食/n  安全/a  、/w  卫生/a  等/u  领域/n  协调/v  合作/v  。/w  
科雷亚/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  和/c  拉美/ns  相距/v  遥远/a  ，/w  中/f  拉/v  合作/v  论坛/n  为/p  双方/n  关系/n  发展/v  搭建/v  了/u  新/a  的/u  平台/n  ，/w  为/p  双方/n  合作/v  提供/v  了/u  重要/a  契机/n  ，/w  厄瓜多尔/ns  和/c  拉美/ns  国家/n  欢迎/v  和/c  期待/v  中国/ns  更/d  多/d  参与/v  拉美/ns  国家/n  建设/v  。/w  
会谈/v  后/f  ，/w  两/m  国/n  元首/n  共同/b  见证/n  了/u  便利/v  人员/n  往来/v  、/w  经济/n  、/w  教育/v  、/w  科技/n  、/w  金融/n  等/u  领域/n  合作/v  文件/n  的/u  签署/v  。/w  双方/n  还/d  发表/v  了/u  中/jns  厄/jns  关于/p  建立/v  战略/n  伙伴/n  关系/n  的/u  联合/v  声明/v  。/w  
20150107/m  习近平/nr  举行/v  仪式/n  欢迎/v  委内瑞拉/ns  总统/n  访/v  华/jns  
陪同/v  马杜罗/nr  访/v  华/jns  的/u  有/v  总统/n  夫人/n  ，/w  部长/n  会议/n  副/b  主席/n  等/u  。/w  
军乐团/n  奏/v  委中/n  两/m  国/n  国歌/n  。/w  
马杜罗/nr  在/p  习近平/nr  陪同/v  下/f  检阅/v  中国人民解放军三军仪仗队/nt  。/w  
马杜罗/nr  将/d  出席/v  中国/ns  ―/w  拉/v  共/d  体/k  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  开幕式/n  。/w  
20150107/m  习近平/nr  会见/v  委内瑞拉/ns  总统/n  
欢迎/v  仪式/n  后/f  ，/w  习近平/nr  主席/n  会见/v  马杜罗/nr  总统/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  去年/t  我们/r  共同/d  宣布/v  将/p  中/jns  委/jns  关系/n  提升/v  为/p  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  开启/v  了/u  中/jns  委/jns  关系/n  发展/v  新篇章/n  ，/w  两/m  国/n  政治/n  互信/v  更加/d  牢固/a  ，/w  互利/v  友好/a  合作/v  呈现/v  新/a  的/u  生机/n  活力/n  。/w  下/v  阶段/n  ，/w  我们/r  要/v  推动/v  双边关系/n  在/d  更/d  高/a  水平/n  、/w  更/d  宽/a  领域/n  、/w  更/d  深/a  层次/n  发展/v  。/w  中方/n  支持/v  委方/n  为/p  实现/v  经济/n  结构/n  调整/v  、/w  建立/v  生产型/b  经济/n  模式/n  所/u  作/v  的/u  积极/a  努力/v  。/w  双方/n  要/v  加强/v  中/jns  委/jns  高级/a  混合/v  委员会/n  职能/n  ，/w  用好用足/lv  融资/v  合作/v  机制/n  ，/w  引导/v  更/d  多/m  资金/n  用于/v  能源/n  、/w  矿产/n  、/w  农业/n  、/w  工业/n  等/u  生产/v  领域/n  ，/w  推进/v  石油/n  开发/v  、/w  基础/n  设施/n  、/w  技术/n  创新/v  等/u  领域/n  合作/v  ，/w  尽早/d  启动/v  农业/n  示范园/n  建设/v  。/w  要/v  拓宽/v  人文/n  交往/v  ，/w  加强/v  人员/n  培训/v  合作/v  ，/w  拉/v  紧/v  两/m  国/n  民众/n  感情/n  纽带/n  。/w  要/v  做/v  强/a  多边/b  领域/n  合作/v  ，/w  维护/v  发展中国家/ln  共同/b  利益/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  马杜罗/nr  总统/n  专程/d  来/v  华/jns  出席/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  开幕式/n  ，/w  体现/v  了/u  委方/n  对/p  发展/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  重视/v  。/w  中/f  拉开/v  展/Ng  整体/n  合作/v  符合/v  跨/v  区域/n  合作/v  的/u  潮流/n  。/w  双方/n  要/v  开/v  好/a  这/r  次/q  会议/n  ，/w  使/v  双方/n  整体/n  合作/v  同/p  中国/ns  与/c  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  的/u  双边/n  合作/v  相互/d  促进/v  ，/w  推动/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  在/p  更/d  高/a  水平/n  上/f  发展/v  。/w  
马杜罗/nr  表示/v  ，/w  中国/ns  是/v  委内瑞拉/ns  的/u  亲密/a  朋友/n  ，/w  两/m  国/n  建立/v  在/p  互利/v  互惠/v  、/w  共同/d  发展/v  基础/n  上/f  的/u  合作/v  不断/d  加强/v  ，/w  这/r  使/v  委内瑞拉/ns  有/v  更/d  大/a  勇气/n  和/c  能力/n  迎接/v  新/a  一/m  年/q  里/f  的/u  考验/v  。/w  委/Ag  方正/nz  在/d  制定/v  经济/n  恢复/v  计划/n  和/c  长期/n  发展/v  计划/v  ，/w  将/d  扩大/v  国际范/n  围/v  融资/v  ，/w  增加/v  生产/v  领域/n  投资/v  ，/w  希望/v  同/p  中方/n  共同/d  做/v  好/a  下一步/ldm  合作/v  规划/n  ，/w  开辟/v  工业/n  、/w  能源/n  、/w  科技/n  、/w  融资/v  等/u  领域/n  合作/v  。/w  委方/n  将/d  继续/v  同/p  中方/n  加强/v  在/p  国际/n  事务/n  上/f  的/u  协调/v  与/c  合作/v  。/w  
马杜罗/nr  指出/v  ，/w  中/f  拉/v  论坛/n  的/u  建立/v  向/p  世界/n  展示/v  了/u  双方/n  合作/v  的/u  巨大/a  潜力/n  ，/w  即将/d  举行/v  的/u  首届/b  部长级/b  会议/n  将/d  密切/a  中委/jns  、/w  中/f  拉/v  合作/v  。/w  委方/n  将/d  为/p  加强/v  中/f  拉/v  合作/v  继续/v  作出/v  努力/v  。/w  
双方/n  还/d  就/p  共同/d  关心/v  的/u  国际/n  问题/n  ，/w  特别/d  是/v  世界/n  经济/n  形势/n  深入/a  交换/v  了/u  意见/n  。/w  
20150107/m  习近平/nr  会见/v  巴哈马/ns  总理/n  
国家/n  主席/n  习近平/nr  7日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  巴哈马/ns  总理/n  克里斯蒂/nr  。/w  
习近平/nr  欢迎/v  克里斯蒂来华/nr  出席/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  开幕式/n  。/w  习近平/nr  强调/v  ，/w  中国/ns  高度/d  重视/v  同/p  巴哈马/ns  关系/n  ，/w  愿/v  同/p  巴方/n  相互/d  尊重/v  、/w  平等相待/lv  、/w  扩大/v  合作/v  ，/w  推动/v  中/jns  巴/jns  关系/n  持续/v  稳定/v  健康/a  发展/v  。/w  双方/n  要/v  保持/v  高层/n  往来/v  ，/w  密切/v  各/r  层级/n  交流/v  合作/v  ，/w  加强/v  经贸/n  投资/v  、/w  农渔业/n  、/w  新能源/n  、/w  人力/n  资源/n  培训/v  等/u  领域/n  务实/v  合作/v  ，/w  扩大/v  旅游/v  、/w  教育/v  、/w  文化/n  等/u  领域/n  交流/v  。/w  中方/n  愿/v  同/p  巴方/n  在/p  联合国/nt  改革/v  、/w  气候/n  变化/v  、/w  国际/n  金融/n  体系/n  改革/v  等/u  全球性/n  问题/n  上/f  加强/v  沟通/v  协调/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我/r  担任/v  中国/ns  国家/n  主席/n  后/f  不久/t  就/d  同/p  加勒比/ns  建交/v  国/n  领导人/n  举行/v  会晤/v  。/w  在/p  双方/n  共同/d  努力/v  下/f  ，/w  会晤/v  成果/n  正在/d  得到/v  落实/v  ，/w  中/jns  加/jns  关系/n  不断/d  取得/v  新/d  发展/v  并/c  惠及/v  双方/n  人民/n  。/w  巴哈马/ns  作为/v  加勒比共同体/nt  轮值/v  主席国/n  ，/w  为/p  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  召开/v  做/v  了/u  大量/mq  工作/n  ，/w  我/r  表示/v  赞赏/v  。/w  中方/n  愿/v  同/p  加/v  共/d  体/k  成员国/n  一道/d  ，/w  把/p  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  推向/v  新/a  高度/n  ，/w  使/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  机制/n  同/p  中/jns  加/jns  合作/v  机制/n  良性/b  互动/v  ，/w  更/d  好/a  服务/v  于/p  加勒比/ns  国家/n  经济/n  发展/v  。/w  
克里斯蒂/nr  表示/v  ，/w  巴/jns  中/jns  建交/v  17年/t  来/f  ，/w  两/m  国/n  友好/a  合作/v  不断/d  深化/v  ，/w  给/p  两/m  国/n  人民/n  带来/v  重要/a  利益/n  。/w  双方/n  教育/v  合作/v  给/p  巴哈马/ns  青年/n  学生/n  提供/v  了/u  更/d  多/d  高/a  等/u  教育/v  机会/n  ，/w  双方/n  互/d  免签证/n  协定/n  为/p  两/m  国/n  人民/n  领略/v  对方/n  文化/n  提供/v  了/u  便利/a  。/w  巴方/n  希望/v  双方/n  加强/v  投资/v  、/w  贸易/v  合作/v  ，/w  欢迎/v  更/d  多/a  中国/ns  游客/n  来/v  巴/jns  旅游/v  ，/w  期待/v  中国/ns  企业/n  参与/v  巴/jns  旅游/v  设施/n  建设/v  ，/w  希望/v  同/p  中方/n  开展/v  文化/n  、/w  教育/v  、/w  体育/n  、/w  航空/n  运输/v  、/w  海洋/n  研究/v  等/u  方面/n  交流/v  。/w  
克里斯蒂/nr  表示/v  ，/w  中/f  拉/v  论坛/n  将/d  为/p  中巴/n  、/w  中/jns  加/jns  合作/v  提供/v  新/a  的/u  舞台/n  ，/w  创造/n  更/d  好/a  的/u  合作/v  环境/n  。/w  加方/nr  欢迎/v  中方/n  提供/v  优惠/a  融资/v  支持/v  ，/w  希望/v  中方/n  为/p  加勒比/ns  国家/n  人力/n  资源/n  ，/w  特别/d  是/v  年轻人/n  能力/n  建设/v  提供/v  更/d  多/d  支持/v  。/w  作为/v  加/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  ，/w  巴方/n  将/d  为/p  中加/jns  、/w  中/f  拉/v  合作/v  作出/v  积极/a  努力/v  。/w  
王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  杨洁篪/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
20150107/m  俞正声/nr  会见/v  厄瓜多尔/ns  总统/n  
全国政协/nt  主席/n  俞正声/nr  7日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  厄瓜多尔/ns  总统/n  科雷亚/nr  。/w  
俞正声/nr  说/v  ，/w  近年来/t  ，/w  中/jns  厄/jns  关系/n  进入/v  全面/a  快速/d  发展/v  的/u  新/a  阶段/n  。/w  总统/n  先生/n  在/p  两/m  国/n  建交/v  35/m  周年/q  之际/f  访/v  华/jns  ，/w  同/p  习近平/nr  主席/n  举行/v  了/u  成果/n  丰富/v  的/u  会谈/v  ，/w  并/c  共同/d  宣布/v  中/jns  厄/jns  建立/v  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  为/p  两/m  国/n  关系/n  发展/v  注入/v  新/a  的/u  活力/n  。/w  中国全国政协/nt  与/p  厄/jns  国民/n  代表/n  大会/n  长期/n  保持/v  密切/a  交往/v  与/c  合作/v  ，/w  为/p  推动/v  中/jns  厄/jns  关系/n  发展/v  发挥/v  了/u  重要/a  作用/n  。/w  双方/n  应/v  继续/v  加强/v  各/r  层级/n  友好/a  往来/v  ，/w  开展/v  治国理政/lv  交流互鉴/lv  ，/w  增进/v  两/m  国/n  人民/n  相互/d  了解/v  和/c  友谊/n  ，/w  为/p  促进/v  两/m  国/n  共同/d  繁荣/v  、/w  进步/v  与/c  发展/v  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  
科雷亚/nr  说/v  ，/w  这/r  次/q  访问/v  期间/f  ，/w  我/r  深切/a  感受/v  到/v  中国/ns  人民/n  的/u  热情/a  好客/a  及/c  对/p  厄瓜多尔/ns  人民/n  的/u  深厚/a  友谊/n  。/w  厄/jns  中/jns  关系/n  处在/v  历史/n  最好/d  时期/n  ，/w  厄方/nr  将/p  全方位/n  发展/v  同/p  中国/ns  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  。/w  
2015/1/7/m  北京提交2022年冬奥会/nz  申办/v  报告/n  
当地/s  时间/n  6号上午/t  ，/w  北京2022年冬奥会/nz  申办委员/n  会/v  代表团/n  在/p  瑞士洛桑/ns  的/u  国际奥委会总部/nt  ，/w  按时/d  提交/v  了/u  《申办报告》/nz  。/w  
作为/v  申奥/v  程序/n  中/f  的/u  重要/a  法律/n  文件/n  ，/w  北京冬奥申委/nt  递交/v  的/u  这/r  份/q  《申办报告》/nz  共/d  3/m  卷/q  14/m  个/q  主题/n  ，/w  回答/v  了/u  国际奥委会/nt  提出/v  的/u  192/m  个/q  问题/n  ，/w  涉及/v  北京联合张家口申办2022年冬奥会/nz  的/u  理念/n  、/w  愿景/n  、/w  场馆/n  等/u  内容/n  ，/w  这/r  将/d  是/v  国际奥委会/nt  确定/v  举办/v  城市/n  的/u  重要/a  依据/n  。/w  
6/m  号/q  ，/w  另/d  一个/mq  候选/b  城市/n  ――/w  哈萨克斯坦/ns  的/u  阿拉木图/ns  也/d  递交/v  了/u  申办/v  报告/v  。/w  申办/v  城市/n  向/p  国际奥委会/nt  提交/v  《申办报告》/nz  是/v  申奥/v  过程/n  中/f  的/u  重要/a  里程碑/n  ，/w  意味着/v  申办/v  工作/v  进入/v  了/u  新/a  的/u  阶段/n  。/w  
国际奥委会/nt  主席/n  巴赫/nr  对/p  此/r  表示/v  ，/w  对/p  这/r  一/d  时刻/d  期待/v  已/d  久/a  。/w  
北京2022年冬奥会/nz  申办/v  报告/n  体现/v  了/u  “/w  以/p  运动员/n  为/v  中心/n  、/w  可持续发展/lv  、/w  节俭/a  办/v  奥/Ag  ”/w  三/m  大/a  理念/n  ，/w  这/r  恰好/d  与/p  国际奥委会/nt  去年/t  作出/v  的/u  改革/v  方案/n  步调一致/iv  ，/w  即/d  提倡/v  节俭/a  申办/v  奥运/n  ，/w  改进/v  奥运会/nz  申办/v  流程/n  ，/w  让/v  申办/v  城市/n  提出/v  一/m  个/q  能/v  兼顾/v  体育/n  、/w  经济/n  、/w  社会/n  及/c  环境/n  等/u  长远/a  规划/n  的/u  申办/v  计划/v  。/w  
在/p  接到/v  申办/v  报告/n  后/f  ，/w  国际奥委会/nt  摄影/v  队/n  将/d  于/p  1月下旬/t  前往/v  北京/ns  等/u  地/n  拍摄/v  ，/w  对/p  申办/v  城市/n  的/u  评估/v  报告会/n  在/p  6月/t  完成/v  。/w  最后/t  主办/v  权/n  花落谁家/lv  ，/w  今年7月31日/t  ，/w  国际奥委会/nt  将/d  在/p  吉隆坡/ns  投票/v  作出/v  决定/v  。/w  
201501008/m  中国/ns  ―/w  拉/v  共/d  体/k  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  在/p  北京/ns  隆重/a  开幕/v  习近平/nr  出席/v  开幕式/n  并/c  发表/v  重要/a  讲话/n  
中国/ns  ―/w  拉美/ns  和/c  加勒比国家共同体论坛/nz  首届/b  部长级/b  会议/n  8日/t  在/p  北京人民大会堂金色大厅/ns  隆重/a  开幕/v  。/w  中国/ns  国家/n  主席/n  习近平/nr  出席/v  开幕式/n  并/c  发表/v  题/n  为/v  《/w  共同/d  谱写/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  新篇章/n  》/w  的/u  重要/a  讲话/n  ，/w  习近平/nr  强调/v  ，/w  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  的/u  召开/v  标志/v  着/u  双方/n  整体/n  合作/v  由/p  构想/v  变为/v  现实/a  ，/w  向/p  世界/n  发出/v  中/f  拉/v  深化/v  合作/v  、/w  携手/v  发展/v  的/u  积极/a  信号/n  ，/w  并/c  对/p  促进/v  南南合作/lv  和/c  世界/n  繁荣/v  进步/v  产生/v  重要/a  而/c  深远/a  的/u  影响/n  。/w  中方/n  愿/v  同/p  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  国家/n  一道/d  ，/w  以/p  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  为/p  新/a  起点/n  ，/w  推动/v  中/jns  拉/jns  关系/n  在/p  更/d  高/a  水平/n  上/f  实现/v  新/d  发展/v  。/w  
上午10时许/t  ，/w  习近平/nr  同/d  与会/v  外国/n  领导人/n  步入/v  会场/n  。/w  各/r  国/n  与会/v  人员/n  热烈/a  鼓掌/v  。/w  
习近平/nr  首先/c  代表/v  中国政府/nt  和/c  人民/n  向来/d  自/p  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  国家/n  的/u  贵宾/n  们/k  表示/v  热烈/a  欢迎/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  半/m  年/q  前/f  ，/w  我/r  同/p  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  国家/n  领导人/n  在/p  巴西利亚/ns  举行/v  具有/v  里程碑/n  意义/n  的/u  会晤/v  ，/w  双方/n  决定/n  建立/v  平等互利/la  、/w  共同/d  发展/v  的/u  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  ，/w  正式/a  建立/v  中/f  拉/v  论坛/n  ，/w  顺应/v  了/u  和平/n  、/w  发展/v  、/w  合作/v  、/w  共赢/v  的/u  时代/n  潮流/n  ，/w  是/v  中/jns  拉/jns  关系/n  史/Ng  上/f  的/u  创举/n  。/w  半/m  年/q  来/f  ，/w  中/f  拉/v  双方/n  共同/d  致力于/v  构建/v  政治/n  上/f  真诚/a  互信/v  、/w  经贸/n  上/f  合作/v  共赢/v  、/w  人文/n  上/f  互学互鉴/lv  、/w  国际/n  事务/n  中/f  密切/a  协作/v  、/w  整体/n  合作/v  和/c  双边关系/n  相互/d  促进/v  的/u  中/jns  拉/jns  关系/n  五位一体/ln  新/a  格局/n  ，/w  深入/a  推进/v  各/r  领域/n  互利/v  合作/v  。/w  中/jns  拉/jns  关系/n  呈现/v  蒸蒸日上/iv  的/u  新气象/n  ，/w  双方/n  务实/v  合作/v  进一步/d  扩大/v  ，/w  人文/n  交流/v  进一步/d  密切/v  ，/w  国际/n  协作/v  进一步/d  增强/v  ，/w  整体/n  合作/v  进一步/d  推进/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  当今/t  世界/n  是/v  一/m  个/q  变革/v  的/u  世界/n  ，/w  是/v  一/m  个/q  新/a  机遇/n  新/d  挑战/v  层出不穷/iv  的/u  世界/n  ，/w  是/v  一/m  个/q  国际/n  体系/n  和/c  国际/n  秩序/n  深度/n  调整/v  的/u  世界/n  ，/w  是/v  一/m  个/q  国际/n  力量/n  对比/v  朝着/p  有利于/v  和平/n  与/c  发展/v  方向/n  深刻/a  变化/v  的/u  世界/n  。/w  一/m  大/a  批/q  发展中国家/ln  和/c  新兴/b  市场/n  国家/n  群体性/n  崛起/v  ，/w  有力/a  推动/v  了/u  国际/n  秩序/n  朝/v  更加/d  公正/a  合理/a  的/u  方向/n  发展/v  。/w  中/f  拉/v  携手/v  同行/v  、/w  深化/v  合作/v  恰/d  逢/v  其/r  时/n  。/w  中国/ns  同/p  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  国土/n  面积/n  之/u  和/n  占/v  世界/n  陆地/n  总面积/n  的/u  五分之一/m  ，/w  人口/n  之/u  和/n  占/v  世界/n  总人口/n  的/u  三分之一/m  ，/w  经济/n  总量/n  之/u  和/n  占/v  世界/n  经济/n  总量/n  的/u  八分之一/m  ，/w  这/r  是/v  中/jns  拉/jns  关系/n  全面/a  深入/a  发展/v  的/u  巨大/a  优势/n  和/c  宝贵/a  资源/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  中/f  拉/v  论坛/n  是/v  一/m  个/q  新生事物/ln  ，/w  犹如/v  一/m  株/q  破土而出/lv  的/u  嫩苗/n  ，/w  要/v  茁壮/a  成长/v  为/p  参天大树/n  ，/w  需要/v  双方/n  精心/a  培育/v  。/w  这/r  次/q  会议/n  的/u  成果/n  将/d  集中/v  反映/v  双方/n  对/a  推进/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  的/u  政治/n  共识/n  ，/w  确定/v  今后/t  5/m  年/q  中/f  拉开/v  展/Ng  整体/n  合作/v  的/u  重点/n  领域/n  和/c  具体/a  措施/n  ，/w  并/c  为/p  论坛/n  建章立制/lv  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  去年7月/t  我/r  在/p  中/f  拉/v  领导人/n  会晤/v  期间/f  提出/v  的/u  中/f  拉/v  基础/n  设施/n  专项/n  贷款/v  、/w  优惠/a  性质/n  贷款/n  和/p  中/f  拉/v  合作/v  基金/n  等/u  一系列/b  合作/v  倡议/v  正在/d  得到/v  积极/a  落实/v  。/w  中方/n  已/d  着手/v  落实/v  5/m  年/q  内/f  向/p  拉/v  共/d  体/k  成员/n  提供/v  6000/m  个/q  奖学金/n  名额/n  和/c  6000/m  个/q  来/v  华/jns  培训/v  名额/n  ，/w  以及/c  邀请/v  1000/m  名/q  拉美/ns  政党/n  领导人/n  访/v  华/jns  计划/n  和/c  中/f  拉/v  青年/n  领导人/n  千/m  人/n  培训/v  计划/v  。/w  中/f  拉/v  科技/n  伙伴/n  计划/v  、/w  中/f  拉/v  青年/n  科学家/n  交流/v  计划/v  、/w  2016年/t  中/f  拉/v  文化/n  交流年/n  相关/v  工作/n  也/d  在/d  积极/a  推进/v  。/w  中方/n  欢迎/v  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  积极/a  参与/v  上述/b  合作/v  项目/n  。/w  
习近平/nr  就/d  中/f  拉/v  论坛/n  未来/t  发展/v  提出/v  4点/t  建议/n  。/w  一/m  是/v  坚持/v  平等相待/lv  的/u  合作/v  原则/n  和/p  友好/a  协商/v  、/w  共同/d  建设/v  、/w  共享/v  成果/n  的/u  理念/n  ，/w  打/v  牢/a  整体/n  合作/v  的/u  政治/n  基础/n  。/w  二/m  是/v  坚持/v  互利共赢/lv  的/u  合作/v  目标/n  ，/w  牢牢/d  把握/v  共同/d  发展/v  的/u  主旋律/n  ，/w  争取/v  早期/f  收获/v  ，/w  实现/v  “/w  1/m  加/v  1/m  大于/v  2/m  ”/w  的/u  效果/n  。/w  三/m  是/v  坚持/v  灵活/a  务实/v  的/u  合作/v  方式/n  ，/w  通过/v  双/m  多边/b  渠道/n  开展/v  形式/n  多样/a  的/u  合作/v  ，/w  实现/v  优势/n  互补/v  。/w  四/m  是/v  坚持/v  开放/v  包容/v  的/u  合作/v  精神/n  ，/w  充分/a  考虑/v  相关/v  各方/n  不同/a  的/u  利益/n  诉求/n  。/w  我们/r  欢迎/v  拉美/ns  和/p  加勒比/ns  其他/r  地区/n  组织/n  和/c  多边/b  机构/n  积极/a  参与/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  。/w  中/f  拉/v  论坛/n  不仅/c  有利于/v  双方/n  团结/nr  协作/v  和/c  南南合作/lv  ，/w  也/d  必将/d  为/v  促进/v  世界/n  发展/v  繁荣/v  作出/v  积极/a  贡献/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  是/v  最/d  具/v  发展/v  潜力/n  的/u  新兴/b  地区/n  之/u  一/m  ，/w  地区/n  各/r  国/n  更加/d  重视/v  发展/v  同/p  包括/v  中国/ns  在内/v  的/u  亚太/ns  各/r  国/n  友好/a  合作/v  关系/n  ，/w  为/p  中/jns  拉/jns  关系/n  全面/a  深入/a  发展/v  提供/v  了/u  更/d  大/a  空间/n  。/w  当前/t  ，/w  中国/ns  人民/n  正在/d  为/p  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  而/c  奋斗/v  ，/w  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  各/r  国/n  人民/n  也/d  在/d  为/p  实现/v  团结/v  协作/v  、/w  发展/v  振兴/v  的/u  拉/v  美梦/n  而/c  努力/v  。/w  共同/b  的/u  梦想/n  和/c  共同/b  的/u  追求/v  ，/w  将/p  中/f  拉/v  双方/n  紧密/a  联系/v  在/p  一起/s  。/w  中国/ns  坚持/v  独立自主/iv  的/u  和平/n  外交/n  政策/n  ，/w  坚持/v  走/v  和平/n  发展/v  道路/n  ，/w  坚持/v  互利共赢/lv  的/u  开放/v  战略/n  ，/w  坚持/v  和/c  积极/a  践行/v  正确/a  义利观/n  ，/w  讲/v  信义/ns  、/w  重/v  情义/n  、/w  扬/Ng  正义/n  、/w  树/n  道义/n  ，/w  愿/v  将/p  中国/ns  发展/v  同/p  广大/b  发展中国家/ln  共同/d  发展/v  紧密/a  结合/v  起来/v  ，/w  共同/d  致力于/v  建立/v  以/p  合作/v  共赢/v  为/v  核心/n  的/u  新型/b  国际/n  关系/n  。/w  现在/t  ，/w  中国/ns  经济/n  发展/v  进入/v  了/u  新常态/n  ，/w  今后/t  一/m  个/q  时期/n  将/d  继续/v  保持/v  中高速/d  增长/v  。/w  这/r  将/d  给/v  包括/v  拉美/ns  和/p  加勒比/ns  国家/n  在内/v  的/u  世界/n  各/r  国/n  提供/v  更/d  多/a  市场/n  机遇/n  、/w  增长/v  机遇/n  、/w  投资/v  机遇/n  、/w  合作/v  机遇/n  。/w  我们/r  要/v  共同/d  努力/v  ，/w  实现/v  10年/t  内/f  中/f  拉/v  贸易/v  规模/n  达到/v  5000亿/m  美元/q  、/w  中国/ns  在/p  拉美地区/ns  直接/a  投资/v  存量/n  达到/v  2500亿/m  美元/q  的/u  目标/n  。/w  
习近平/nr  最后/f  强调/v  ，/w  中方/n  愿/v  同/p  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  国家/n  一道/d  ，/w  以/p  长远/a  的/u  眼光/n  ，/w  从/p  战略/n  的/u  高度/n  ，/w  共同/d  打造/v  好/a  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  这/r  一/m  新平台/nt  ，/w  牢牢/d  抓住/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  的/u  新/a  机遇/n  ，/w  共同/d  谱写/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  新篇章/n  。/w  
拉/v  共/d  体/k  轮值/v  主席国/n  哥斯达黎加/ns  总统/n  索利斯/nr  、/w  拉/v  共/d  体/k  候任/v  轮值/v  主席国/n  厄瓜多尔/ns  总统/n  科雷亚/nr  、/w  委内瑞拉/ns  总统/n  马杜罗/nr  、/w  加勒比共同体/nt  轮值/v  主席国/n  巴哈马/ns  总理/n  克里斯蒂/nr  先后/d  致辞/v  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  中/f  拉/v  合作/v  为/v  实现/v  共同/d  发展/v  、/w  造福/v  双方/n  人民/n  取得/v  了/u  实实在在/aa  的/u  成果/n  ，/w  中/f  拉/v  论坛/n  为/p  双方/n  扩大/v  合作/v  开辟/v  了/u  新/a  空间/n  ，/w  为/p  增进/v  双方/n  人民/n  友谊/n  架设/v  了/u  新/a  桥梁/n  ，/w  为/p  双方/n  建立/nr  长期/n  友好/a  关系/n  奠定/v  了/u  基石/n  。/w  希望/v  双方/n  加强/v  投资/v  、/w  贸易/n  、/w  互联互通/lv  、/w  文化/n  、/w  教育/v  、/w  科技/n  、/w  环保/n  领域/n  交流/v  合作/v  ，/w  努力/v  实现/v  可持续发展/lv  、/w  团结/v  发展/v  、/w  包容/v  发展/v  。/w  
科雷亚/nr  指出/v  ，/w  中/f  拉/v  经济/n  互补性/n  强/a  ，/w  中国/ns  可/v  通过/p  人才/n  培训/v  、/w  技术/n  转让/v  、/w  融资/v  投资/v  等/u  支持/v  帮助/v  拉美/ns  实现/v  经济/n  和/c  社会/n  转型/v  ，/w  拉美/ns  可/v  为/p  中国/ns  发展/v  提供/v  市场/n  空间/n  。/w  中国/ns  和/p  拉美/ns  完全/a  可以/v  成为/v  战略/n  合作/v  伙伴/n  。/w  中/f  拉/v  合作/v  对/p  建立/v  公平/a  公正/a  的/u  国际/n  秩序/n  、/w  推进/v  多边/b  主义/n  、/w  共同/d  应对/v  全球性/n  挑战/v  具有/v  重要/a  意义/n  。/w  
马杜罗/nr  表示/v  ，/w  本次/r  会议/n  的/u  召开/v  是/v  一/m  个/q  历史性/n  时刻/n  ，/w  把/p  致力于/v  民族/n  复兴/v  的/u  中国/ns  和/p  致力于/v  一体化/v  的/u  拉美/ns  各/r  国/n  紧密/a  聚合/v  在/p  一起/s  。/w  习近平/nr  主席/n  去年/t  提出/v  的/u  加强/v  中/f  拉/v  合作/v  的/u  倡议/n  得以/v  实现/v  ，/w  这/r  是/v  双方/n  人民/n  的/u  共同/d  期盼/v  。/w  世界/n  发生/v  着/u  深刻/a  变化/v  ，/w  各/r  国/n  人民/n  正在/d  努力/v  实现/v  和平/n  与/c  发展/v  ，/w  中/f  拉/v  合作/v  代表/v  着/u  和平/n  ，/w  代表/v  着/u  进步/v  ，/w  代表/v  着/u  希望/v  。/w  
克里斯蒂/nr  指出/v  ，/w  中/jns  拉/jns  关系/n  基于/p  尊重/v  主权/n  、/w  领土/n  完整/a  、/w  民族自决/ln  。/w  中/jns  拉/jns  关系/n  造福/v  南部/f  美洲/ns  ，/w  加/v  共/d  体/k  期待/v  同/p  中国/ns  深化/v  基础/n  设施/n  、/w  投资/v  、/w  贸易/n  、/w  文化/n  、/w  体育/n  、/w  人才/n  培养/v  等/u  领域/n  合作/v  。/w  
外交/n  部长/n  王毅/nr  主持/v  开幕式/n  。/w  王沪宁/nr  、/w  栗战书/nr  、/w  杨洁篪/nr  等/u  出席/v  。/w  
开幕式/n  前/f  ，/w  习近平/nr  亲切/a  会见/v  与会/v  外国/n  领导人/n  及/c  各/r  代表团/n  团长/n  。/w  
中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  1月/t  8/m  至/v  9日/t  在/p  北京/ns  举行/v  ，/w  会议/n  主题/n  是/v  “/w  新平台/nt  、/w  新/a  起点/n  、/w  新/a  机遇/n  ――/w  共同/d  努力/v  推进/v  中/f  拉/v  全面/a  合作/v  伙伴/n  关系/n  ”/w  。/w  中国/ns  和/c  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  及/c  地区/n  组织/v  外长/n  或/c  代表/n  、/w  中方/n  相关/v  部门/n  负责人/n  等/u  500/m  余人/nr  出席/v  。/w  
20150108/m  李克强/nr  会见/v  哥斯达黎加/ns  总统/n  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  今天下午/t  在/p  人民大会堂/ns  分别/d  会见/v  来/v  华/jns  访问/v  和/c  出席/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  的哥/n  斯达黎加/nr  总统/n  索利斯/nr  、/w  厄瓜多尔/ns  总统/n  科雷亚/nr  和/c  巴哈马/ns  总理/n  克里斯蒂/nr  。/w  
在/p  会见/v  索利斯/nr  时/n  ，/w  李克强/nr  表示/v  ，/w  中/jns  哥/jns  关系/n  已/d  进入/v  快速/d  发展/v  轨道/n  。/w  此/r  访/v  期间/f  ，/w  习近平/nr  主席/n  与/p  你/r  共同/d  宣布/v  建立/v  中/jns  哥/jns  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  为/p  双边关系/n  注入/v  新/a  动力/n  。/w  中方/n  高度/d  赞赏/v  哥方/nr  奉行/v  一/m  个/q  中国/ns  政策/n  ，/w  愿/v  同/p  哥方/nr  筑牢/v  政治/n  互信/v  基础/n  ，/w  深化/v  务实/v  合作/v  ，/w  在/p  重大/a  国家/n  和/c  地区/n  事务/n  中/f  密切/a  沟通/v  与/c  协调/v  ，/w  实现/v  互利/v  互惠/v  共赢/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中/jns  哥/jns  经济/n  互补/v  优势/n  突出/v  ，/w  希望/v  两/m  国/n  制定/v  好/a  双方/n  合作/v  共同/d  行动/v  计划/v  ，/w  拿出/v  务实/v  管用/a  的/u  措施/n  。/w  用/v  好/d  两/m  国/n  自贸协定/ln  ，/w  扩大/v  经贸/n  往来/v  ，/w  促进/v  相互/b  投资/n  ，/w  拓宽/v  合作/v  领域/n  ，/w  打造/v  新/a  的/u  亮点/n  。/w  
索利斯/nr  表示/v  ，/w  哥/jns  中/jns  建交/v  以来/f  ，/w  两/m  国/n  全方位/n  、/w  各/r  领域/n  合作/v  长足/a  发展/v  。/w  哥政府/nt  把/p  发展/v  对/p  华/jns  关系/n  作为/v  外交/n  政策/n  的/u  优先/v  方向/n  ，/w  欢迎/v  中方/n  投资/v  ，/w  愿/v  与/c  中方/n  共同/d  培育/v  和/c  发展/v  好/d  两/m  国/n  互信/v  互利/v  的/u  关系/n  。/w  
20150108/m  张德江/nr  会见/v  委内瑞拉/ns  总统/n  
全国人大常委会/nt  委员长/n  张德江/nr  今天/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  委内瑞拉/ns  总统/n  马杜罗/nr  。/w  
张德江/nr  说/v  ，/w  近年来/t  ，/w  中国/ns  与/c  委内瑞拉/ns  双边关系/n  从/p  广度/n  和/c  深度/n  上/f  取得/v  新/d  发展/v  。/w  昨天/t  ，/w  习近平/nr  主席/n  和/p  马杜罗/nr  总统/n  就/p  深化/v  中/jns  委/jns  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  和/c  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  达成/v  重要/a  共识/n  ，/w  这/r  将/d  有助于/v  推进/v  中/jns  委/jns  关系/n  和/c  中/jns  拉/jns  关系/n  深入/a  发展/v  。/w  总统/n  先生/n  曾/d  担任/v  委/jns  全国代表大会/nz  主席/n  ，/w  为/p  促进/v  两/m  国/n  立法/v  机关/n  交流/v  合作/v  做出/v  了/u  重要/a  贡献/n  。/w  中国全国人大/nt  高度/d  重视/v  发展/v  与/c  委/jns  全国代表大会/nz  的/u  友好/a  关系/n  ，/w  愿/v  以/p  落实/v  两/m  国/n  元首/n  达成/v  的/u  重要/a  共识/n  为/p  新/a  的/u  起点/n  ，/w  加强/v  治国理政/lv  方面/n  的/u  经验/n  交流/v  ，/w  营造/v  深化/v  务实/v  合作/v  的/u  法治/n  和/c  人文/n  环境/n  。/w  
马杜罗/nr  说/v  ，/w  委内瑞拉/ns  致力于/v  推动/v  委中/n  全面/a  战略/n  伙伴/n  关系/n  和/p  拉/v  中/f  整体/n  合作/v  进一步/d  发展/v  ，/w  愿/v  不断/d  加强/v  两/m  国/n  立法/v  机关/n  之间/f  的/u  友好/a  交往/v  。/w  
王晨/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20150108/m  张德江/nr  会见/v  哥斯达黎加/ns  总统/n  
全国人大常委会/nt  委员长/n  张德江/nr  今天/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  了/u  哥斯达黎加/ns  总统/n  索利斯/nr  。/w  
张德江/nr  说/v  ，/w  中/jns  哥/jns  虽然/c  相距/v  遥远/a  ，/w  但/c  共同语/n  言和/v  共同/b  利益/n  很多/mq  ，/w  都/d  把/p  对方/n  作为/p  重要/a  合作/v  伙伴/n  。/w  习近平/nr  主席/n  和/p  索利斯/nr  总统/n  此次/r  共同/d  宣布/v  建立/v  平等/a  互信/v  、/w  合作/v  共赢/v  的/u  中/jns  哥/jns  战略/n  伙伴/n  关系/n  ，/w  顺应/v  两/m  国/n  人民/n  共同/d  期盼/v  ，/w  为/p  双边关系/n  发展/v  注入/v  强大/a  动力/n  。/w  中国全国人大/nt  愿/v  进一步/d  加强/v  同/p  哥/n  立法/v  大会/n  的/u  友好/a  交往/v  ，/w  增进/v  了解/v  ，/w  加强/v  互/d  鉴/Ng  ，/w  深化/v  互信/v  ，/w  开展/v  法治/n  建设/v  、/w  经济/n  发展/v  等/u  方面/n  的/u  经验/n  交流/v  ，/w  加强/v  立法/v  、/w  法律/n  实施/v  等/u  方面/n  的/u  信息/n  沟通/v  ，/w  支持/v  两/m  国/n  社会/n  各界/r  开展/v  交流/v  互动/v  ，/w  为/p  各/r  领域/n  合作/v  提供/v  可靠/a  的/u  法律/n  保障/v  ，/w  夯实/v  坚实/a  的/u  民意/n  基础/n  。/w  
索利斯/nr  说/v  ，/w  中/jns  哥/jns  立法/v  机关/n  应/v  在/p  新/a  时期/n  开展/v  交流/v  ，/w  促进/v  务实/v  合作/v  ，/w  增进/v  人民/n  友谊/n  。/w  
王晨/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20150109/m  李克强/nr  集体/n  会见/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  拉方/nr  代表团/n  团长/n  时/n  强调/v  
维护/v  地区/n  和/c  世界/n  和平/n  稳定/v  推动/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  互利共赢/lv  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  9日上午/t  在/p  人民大会堂/ns  集体/n  会见/v  来/v  华/jns  出席/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  的/u  拉方/nr  代表团/n  团长/n  。/w  
李克强/nr  表示/v  ，/w  中/f  拉/v  始终/d  坚持/v  相互/d  尊重/v  、/w  平等/a  合作/v  、/w  互利共赢/lv  ，/w  双方/n  关系/n  发展/v  前景/n  广阔/a  。/w  昨天/t  ，/w  习近平/nr  主席/n  在/p  会议/n  开幕式/n  上/f  就/d  推进/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  提出/v  四/m  点/q  重要/a  意见/n  。/w  双方/n  要/v  以此/d  次/a  会议/n  为/p  契机/n  ，/w  规划/v  好/a  今后/t  一/m  个/q  时期/n  双方/n  发展/v  关系/n  与/c  合作/v  的/u  思路/n  和/c  举措/n  ，/w  使/v  中/f  拉/v  整体/n  合作/v  与/p  中国/ns  同/d  拉/v  共/d  体/k  成员国/n  的/u  双边/n  合作/v  相互/d  带动/v  ，/w  平行/v  推进/v  。/w  
李克强/nr  指出/v  ，/w  中/f  拉/v  同/d  属/v  发展中国家/ln  ，/w  发展/v  目标/n  相近/a  ，/w  共同/b  利益/n  广泛/a  。/w  我们/r  都/d  主张/v  世界/n  格局/n  多极化/v  和/c  国际/n  关系/n  民主化/v  ，/w  都/d  认为/v  发展/v  经济/n  、/w  改善/v  民生/n  需要/v  和平/n  稳定/v  的/u  地区/n  和/c  国际/n  环境/n  。/w  中/f  拉/v  两/m  大/a  经济体/n  加强/v  交流/v  合作/v  ，/w  中/f  拉/v  人民/n  之间/f  加强/v  联系/v  沟通/v  ，/w  不仅/c  有利于/v  双方/n  福祉/n  ，/w  而且/c  有利于/v  维护/v  地区/n  乃至/c  世界/n  的/u  发展/v  繁荣/v  。/w  
李克强/nr  强调/v  ，/w  双方/n  要/v  创新/v  合作/v  思路/n  ，/w  推进/v  贸易/v  投资/v  、/w  金融/n  等/u  领域/n  合作/v  ，/w  推动/v  中/f  拉/v  务实/v  合作/v  转型/v  升级/v  ，/w  实现/v  在/p  更/d  高/a  水平/n  上/f  的/u  共同/d  发展/v  和/c  互利共赢/lv  。/w  中方/n  愿/v  利用/v  自身/r  优势/n  富余/v  产能/n  ，/w  同/p  拉方/nr  开展/v  基础/n  设施/n  建设/v  等/u  合作/v  ，/w  希望/v  拉方/nr  为/p  中国/ns  装备/n  等/u  产品/n  进入/v  当地/s  市场/n  提升/v  公平/a  竞争/v  环境/n  和/c  公正/a  法律/n  保障/v  。/w  
李克强/nr  表示/v  ，/w  当前/t  世界/n  经济/n  复苏/v  依然/d  乏力/a  。/w  中国/ns  经济/n  有/v  能力/n  保持/v  中高速/d  增长/v  ，/w  并/c  努力/v  向/p  中高端/b  水平/n  迈进/v  ，/w  这/r  将/d  为/p  包括/v  拉美/ns  和/c  加勒比/ns  在内/v  的/u  世界/n  各/r  国/n  提供/v  更/d  多/a  市场/n  机遇/n  、/w  投资/v  机遇/n  和/c  增长/v  机遇/n  。/w  
拉方/nr  代表团/n  团长/n  感谢/v  李克强/nr  会见/v  ，/w  高度/d  赞赏/v  中方/n  成功/a  主办/v  中/f  拉/v  论坛/n  首届/b  部长级/b  会议/n  。/w  拉美/ns  和/c  加勒比共同体/nt  “/w  四/m  驾/v  马车/n  ”/w  ――/w  哥斯达黎加/ns  、/w  厄瓜多尔/ns  、/w  古巴/ns  、/w  巴哈马/ns  外长/n  等/u  代表/n  与会/v  代表团/n  团长/n  表示/v  ，/w  拉/v  中/f  关系/n  与/c  合作/v  的/u  发展/v  给/p  双方/n  人民/n  带来/v  实实在在/aa  的/u  利益/n  。/w  本次/r  会议/n  为/p  拉/v  中/f  在/d  新/a  时期/n  建立/v  全新/b  伙伴/n  关系/n  奠定/v  了/u  基础/n  。/w  拉方/nr  愿/v  同/p  中方/n  把握/v  机遇/n  ，/w  携手/v  努力/v  ，/w  推动/v  拉/v  中/f  关系/n  与/c  合作/v  取得/v  更/d  大/a  发展/v  ，/w  为/p  地区/n  和/c  世界/n  的/u  和平/n  稳定/v  与/c  发展/v  繁荣/v  作出/v  更/d  大/a  贡献/n  。/w  
20150109――/x  习近平/nr  同/p  中央党校县委书记研修班/nt  学员/n  座谈/v  
习近平/nr  强调/v  ：/w  做/v  焦裕禄式/b  的/u  县委书记/n  心中/s  有/v  党心/n  中/f  有/v  民心/n  中/f  有/v  责/Ng  心中/s  有/v  戒/v  
中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  中央党校/nt  校长/n  刘云山/nr  出席/v  座谈会/n  。/w  
这/r  期/q  研修班/n  200/m  名/q  学员/n  参加/v  了/u  座谈会/n  ，/w  浙江省丽水市莲都区委/nt  书记/n  林健东/nr  、/w  吉林省四平市伊通/ns  县委书记/n  孙立荣/nr  、/w  福建省漳州市东山/ns  县委书记/n  黄水木/nr  、/w  西藏自治区那曲地区双湖/ns  县委书记/n  南/f  培/v  、/w  陕西省渭南市富平/ns  县委书记/n  郭志英/nr  、/w  云南省普洱市宁洱/ns  县委书记/n  李鸿/nr  等/u  先后/d  发言/v  。/w  
习近平/nr  认真/a  听取/v  他们/r  的/u  发言/v  ，/w  不时/d  记/v  下/v  要点/n  ，/w  不时/d  插话/v  ，/w  就/p  一些/mq  问题/n  进行/v  深入/a  探讨/v  ，/w  座谈会/n  气氛/n  热烈/a  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我/r  对/p  县/n  一/m  级/q  职能/n  、/w  运转/v  和县委/nt  书记/n  的/u  角色/n  有/v  亲身/b  感悟/n  ，/w  听/v  了/u  大家/r  的/u  发言/v  很/d  有/v  感触/n  ，/w  脑海/n  里/f  不断/d  浮现/v  我/r  当/p  县委书记/n  时/n  的/u  画面/n  ，/w  仿佛/d  回到/v  了/u  30/m  多/m  年/q  前/f  。/w  在/p  我们/r  党/n  的/u  组织/n  结构/n  和/c  国家/n  政权/n  结构/n  中/f  ，/w  县/n  一/m  级/q  处在/v  承上启下/iv  的/u  关键/n  环节/n  ，/w  是/v  发展/v  经济/n  、/w  保障/v  民生/n  、/w  维护/v  稳定/v  、/w  促进/v  国家/n  长治久安/ia  的/u  重要/a  基础/n  。/w  焦裕禄/nr  同志/n  为/p  县委书记/n  树立/v  了/u  榜样/n  ，/w  大家/r  要/v  自觉/v  学习/v  和/c  弘扬/v  焦裕禄/nr  精神/n  ，/w  努力/v  成为/v  党/n  和/c  人民/n  信赖/v  的/u  好/a  干部/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  县委/n  是/v  我们/r  党/n  执政兴国/lv  的/u  “/w  一线/n  指挥部/n  ”/w  ，/w  县委书记/n  就/d  是/v  “/w  一线/n  总指挥/n  ”/w  。/w  对/p  党/n  忠诚/a  ，/w  是/v  县委书记/n  的/u  重要/a  标准/n  。/w  县/n  一/m  级/q  阵地/n  ，/w  必须/d  由/p  心中/s  有/v  党/n  、/w  对/p  党/n  忠诚/a  的/u  人/n  坚守/v  。/w  要/v  把/p  牢/a  政治/n  方向/n  ，/w  强化/v  组织/v  意识/n  ，/w  时刻/d  想到/v  自己/r  是/v  党/n  的/u  人/n  ，/w  时刻/d  不/d  忘/v  自己/r  对/p  党/n  应/v  尽/v  的/u  义务/n  和/c  责任/n  ，/w  相信/v  组织/v  、/w  依靠/n  组织/v  、/w  服从/v  组织/v  ，/w  自觉/v  维护/v  党/n  的/u  团结/a  统一/a  。/w  要/v  把/p  学习/v  掌握/v  马克思主义/ln  理论/n  作为/p  看家本领/ln  ，/w  不断/d  领悟/v  ，/w  不断/d  参透/v  ，/w  做到/v  学/v  有所/v  得/v  、/w  思/v  有所/v  悟/Vg  ，/w  注重/v  解决/v  好/a  世界观/n  、/w  人生观/n  、/w  价值观/n  这个/r  “/w  总/b  开关/n  ”/w  问题/n  。/w  对/p  中国特色社会主义/ln  要/v  保持/v  必胜/v  信念/n  ，/w  在/p  涉及/v  中国特色社会主义/ln  道路/n  、/w  理论/n  、/w  制度/n  等/u  重大/a  原则/n  问题/n  上/f  必须/d  立场/n  坚定/a  、/w  态度/n  坚决/a  。/w  心中/s  有/v  党/n  ，/w  是/v  具体/a  的/u  而/c  不/d  是/v  抽象/v  的/u  。/w  作为/v  党/n  的/u  干部/n  ，/w  不论/c  在/p  什么/r  地方/n  、/w  在/p  哪个/r  岗位/n  上/f  工作/v  ，/w  都/d  要/v  经得起/v  风浪/n  考验/v  ，/w  不/d  能/v  在/p  政治/n  方向/n  上/f  走/v  岔/v  了/y  、/w  走/v  偏/a  了/y  。/w  要/v  自觉/v  同党/n  中央/f  保持/v  高度/d  一致/a  ，/w  自觉/v  维护/v  党中央/nt  权威/n  ，/w  党中央/nt  提倡/v  的/u  坚决/a  响应/v  ，/w  党中央/nt  决定/v  的/u  坚决/a  照办/v  ，/w  党中央/nt  禁止/v  的/u  坚决/a  杜绝/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  全心全意/ia  为/p  人民/n  服务/v  是/v  我们/r  党/n  的/u  根本/n  宗旨/n  。/w  县委书记/n  是/v  直接/a  面对/v  基层/n  群众/n  的/u  领导/n  干部/n  ，/w  必须/d  心/n  系/v  群众/n  、/w  为/p  民/Ng  造福/v  。/w  大家/r  心中/s  要/v  始终/n  装/v  着/u  老百姓/n  ，/w  先天/n  下/f  之/u  忧/v  而/c  忧/v  ，/w  后天/n  下/v  之/u  乐/a  而/c  乐/a  ，/w  做到/v  不/d  谋/v  私利/n  、/w  克己奉公/iv  。/w  对/p  个人/n  的/u  名誉/n  、/w  地位/n  、/w  利益/n  ，/w  要/v  想/v  得/u  透/a  、/w  看/v  得/u  淡/a  。/w  要/v  着力/v  解决/v  好/a  人民/n  最/d  关心/v  最/d  直接/a  最/d  现实/a  的/u  利益/n  问题/n  ，/w  特别/d  是/v  要/v  下/v  大/a  气力/n  解决/v  好/a  人民/n  不/d  满意/v  的/u  问题/n  ，/w  多/d  做/v  雪中送炭/iv  的/u  事情/n  。/w  现在/t  ，/w  距/p  实现/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  的/u  第一/m  个/q  百/m  年/q  奋斗/v  目标/n  只/d  有/v  五/m  、/w  六/m  年/q  了/y  ，/w  但/c  困难/a  地区/n  、/w  困难/a  群众/n  还/d  为数不少/la  ，/w  必须/d  时不我待/iv  地/u  抓好/v  扶贫/v  开发/v  工作/v  ，/w  决不/d  能/v  让/v  困难/a  地区/n  和/c  困难/a  群众/n  掉队/v  。/w  党/n  和/c  国家/n  要/v  把/p  抓好/v  扶贫/v  开发/v  工作/n  作为/v  重大/a  任务/n  ，/w  贫困/a  地区/n  各级/r  领导/n  干部/n  更/d  要/v  心无旁骛/lv  、/w  聚精会神/ia  抓好/v  这/r  项/q  工作/n  ，/w  团结/v  带领/v  广大/b  群众/n  通过/p  顽强/a  奋斗/v  早日/d  改变/v  面貌/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  干事/n  创业/v  一定/d  要/v  树立/v  正确/a  政绩观/n  ，/w  做到/v  “/w  民/Ng  之/u  所/n  好好/d  之/u  ，/w  民/Ng  之/u  所/u  恶/a  恶/a  之/u  ”/w  ，/w  求真务实/lv  、/w  真抓实干/lv  。/w  要/v  把/p  调查/n  研究/v  作为/p  基本功/n  ，/w  坚持/v  从/p  实际/a  出发/v  谋划/v  事业/n  和/c  工作/v  ，/w  使/v  想/v  出来/v  的/u  点子/n  、/w  举措/n  、/w  方案/n  符合/v  实际/a  情况/n  。/w  县委书记/n  对/p  一/m  方/q  党风/n  政风/n  具有/v  示范/v  作用/n  ，/w  要/v  按照/p  中央/n  要求/v  ，/w  继续/v  把/p  作风/n  建设/v  抓好/v  、/w  把/p  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  成果/n  巩固/v  好/a  ，/w  做到/v  勤政/n  、/w  务实/v  、/w  为/p  民/Ng  ，/w  自觉/v  抵制/v  和/c  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  干部/n  就要/d  有/v  担当/v  ，/w  有/v  多/d  大/a  担当/v  才/d  能/v  干/v  多/d  大/a  事业/n  ，/w  尽/v  多/d  大/a  责任/n  才/d  会/v  有/v  多/d  大/a  成就/n  。/w  不/d  能/v  只/d  想/v  当官/v  不/d  想/v  干/v  事/n  ，/w  只/d  想/v  揽/v  权/n  不/d  想/v  担责/v  ，/w  只/d  想/v  出彩/a  不/d  想/v  出力/v  。/w  要/v  意气风发/iv  、/w  满腔热情/lv  干/a  好/a  ，/w  为官/v  一/m  任/q  、/w  造福/v  一/m  方/q  。/w  不/d  能/v  干/v  一/m  年/q  、/w  两/m  年/q  、/w  三/m  年/q  还是/c  涛声/n  依旧/z  ，/w  全县/n  发展/v  面貌/n  没有/d  变化/v  ，/w  每年/t  都/d  是/v  重复/v  昨天/t  的/u  故事/n  。/w  对/p  定/d  下来/v  的/u  工作/n  部署/v  ，/w  要/v  一/d  抓/v  到底/v  、/w  善始善终/iv  。/w  要/v  有/v  “/w  功/n  成/v  不必/d  在/p  我/r  ”/w  的/u  境界/n  ，/w  像/v  接力赛/n  一样/u  ，/w  一棒一棒/qqm  接着/v  干/a  下去/v  。/w  事业/n  成功/a  的/u  原因/n  很多/mq  ，/w  奋发有为/iv  是/v  主要/b  因素/n  。/w  要/v  有/v  明知/v  山/n  有/v  虎/n  、/w  偏向/v  虎/n  山/n  行/v  的/u  劲头/n  ，/w  积极/a  寻找/v  克服/v  困难/a  的/u  具体/a  对策/n  ，/w  真正/d  成为/v  带领/v  人民/n  群众/n  战/v  风险/n  、/w  渡/v  难关/n  的/u  主心骨/n  ，/w  积极/a  深化/v  改革/v  ，/w  推动/v  新型/b  工业化/v  、/w  信息化/v  、/w  城镇化/v  、/w  农业/n  现代化/v  同步/v  发展/v  。/w  对/p  突出/v  矛盾/n  要/v  有/v  责任/n  意识/n  ，/w  主动/a  去/v  解决/v  而/c  不/d  是/v  回避/v  推卸/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  我们/r  的/u  权力/n  是/v  党/n  和/c  人民/n  赋予/v  的/u  ，/w  是/v  为/p  党/n  和/c  人民/n  做事/v  用/v  的/u  ，/w  只能/v  用来/v  为/p  党/n  分忧/v  、/w  为/p  国/n  干事/n  、/w  为/p  民/Ng  谋利/v  。/w  要/v  正确/a  行使/v  权力/n  ，/w  依法/d  用/p  权/n  、/w  秉公/d  用/v  权/n  、/w  廉洁/a  用/v  权/n  ，/w  做到/v  心/n  有所/v  畏/Vg  、/w  言/Vg  有所/v  戒/v  、/w  行/v  有所/v  止/v  ，/w  处理/v  好/a  公/Ng  和/c  私/Ag  、/w  情/n  和/c  法/n  、/w  利/n  和/c  法/n  的/u  关系/n  。/w  要/v  带头/v  执行/v  民主集中制/ln  ，/w  按照/p  程序/n  进行/v  决策/v  ，/w  做到/v  总揽/v  不/d  包揽/v  、/w  分工/v  不/d  分家/v  、/w  放手/v  不/d  撒/v  手/n  。/w  要/v  注意/v  听取/v  班子/n  成员/n  意见/n  ，/w  带头/v  增进/v  和/c  维护/v  县委/n  班子/n  团结/v  。/w  依法治国/lv  的/u  根基/n  在/p  基层/n  。/w  县委书记/n  要/v  做/v  学法/n  尊/Ng  法/n  守法/v  用法/n  的/u  模范/n  ，/w  做/v  决策/v  、/w  开展/v  工作/v  多/d  想一想/vyv  法律/n  的/u  依据/n  、/w  法定/b  的/u  程序/n  、/w  违法/v  的/u  后果/n  ，/w  自觉/v  当/v  依/v  治国/v  的/u  推动者/n  、/w  守护者/n  。/w  要/v  始终/n  严格/v  要求/v  自己/r  ，/w  自觉/v  弘扬/v  和/c  践行/v  社会主义/n  核心/n  价值观/n  ，/w  加强/v  道德/a  修养/n  ，/w  追求/v  健康/a  情趣/n  ，/w  把/v  好/a  权力/n  关/n  、/w  金钱/n  关/v  、/w  美/a  色/n  关/v  ，/w  做到/v  清清白白/aa  做人/v  、/w  干干净净/aa  做事/v  、/w  坦坦荡荡/aa  为官/v  ，/w  引导/v  全县/n  形成/v  健康/a  向上/v  的/u  社会/n  风尚/n  。/w  
从/p  2014年11月/t  起/v  ，/w  中央党校/nt  举办/v  县委书记/n  研修班/n  ，/w  计划/v  到/v  2017年底/t  将/p  全国/n  县/n  (/w  市/n  、/w  区/n  、/w  旗/n  )/w  委/Ag  书记/n  轮训/v  一/m  遍/q  。/w  举办/v  研修班/n  的/u  目的/n  ，/w  主要/d  是/v  对/p  县委书记/n  进行/v  系统/a  理论/n  培训/v  和/c  党性/n  教育/v  ，/w  引导/v  县委书记/n  用/p  党/n  的/u  最/d  新/a  理论/n  成果/n  武装/v  头脑/n  、/w  指导/v  实践/v  、/w  推动/v  工作/v  。/w  
王沪宁/nr  、/w  刘奇葆/nr  、/w  赵乐际/nr  、/w  栗战书/nr  出席/v  座谈会/n  。/w  中央/n  有关/v  部门/n  和/p  中央党校/nt  有关/v  负责/v  同志/n  参加/v  座谈会/n  。/w  
20150112/m  刘云山/nr  会见/v  芬兰社民党代表团/nt  
刘云山/nr  应询/v  介绍/v  了/u  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  的/u  执政/v  理念/n  和/c  我国/n  经济/n  社会/n  发展/v  情况/n  。/w  他/r  说/v  ，/w  新/a  形势/n  下/f  我们/r  党/n  和/c  国家/n  全局/n  工作/v  的/u  战略/n  部署/n  和/c  重要/a  着力点/n  ，/w  就/d  是/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  全面/a  依法治国/lv  、/w  全面/a  从严治党/lv  。/w  现在/t  我国/n  经济/n  发展/v  进入/v  新常态/ln  ，/w  新常态/ln  蕴含/v  着/u  新/a  机遇/n  ，/w  也/d  需要/v  有/v  新/d  作为/v  。/w  中国/ns  提出/v  的/u  “/w  一带一路/ln  ”/w  战略/n  构想/v  是/v  开放/v  的/u  、/w  包容/v  的/u  、/w  务实/v  的/u  ，/w  有利于/v  促进/v  中国/ns  与/c  世界/n  共同/d  发展/v  。/w  中国共产党/nt  愿/v  与/c  芬兰社民党/nt  加强/v  治国理政/lv  经验/n  交流/v  ，/w  推动/v  中/jns  芬/jns  面向/v  未来/t  的/u  新型/b  合作/v  伙伴/n  关系/n  向前/v  发展/v  。/w  
林/Ng  奈/Vg  积极/a  评价/n  中国/ns  经济/n  社会/n  发展/v  成就/n  ，/w  表示/v  芬兰社民党/nt  愿/v  与/p  中国共产党/nt  加强/v  对话/v  交流/v  ，/w  更/d  好/a  促进/v  两/m  国/n  各/r  领域/n  务实/v  合作/v  。/w  
全国政协/nt  副/b  主席/n  、/w  中联部/nt  部长/n  王家瑞/nr  参加/v  会见/v  。/w  
20150112/m  习近平/nr  在/p  十八届中央纪委五次全会/nz  上/f  发表/v  重要/a  讲话/n  ――/w  习近平/nr  强调/v  ：/w  深化/v  改革/v  巩固/v  成果/n  积极/a  拓展/v  不断/d  把/p  反/v  腐败/a  斗争/v  引向/v  深入/a  
习近平/nr  指出/v  ，/w  2014年/t  ，/w  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  成效/n  明显/a  。/w  我们/r  党/n  从/p  关系/n  党/n  和/c  国家/n  生死存亡/iv  的/u  高度/n  ，/w  以/p  强烈/a  的/u  历史/n  责任感/n  、/w  深沉/a  的/u  使命/n  忧患感/n  、/w  顽强/a  的/u  意志/n  品质/n  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  坚持/v  无/v  禁区/n  、/w  全/d  覆盖/v  、/w  零容忍/v  ，/w  严肃/v  查处/v  腐败/a  分子/n  ，/w  着力/v  营造/v  不敢腐/lv  、/w  不能腐/lv  、/w  不想腐/lv  的/u  政治/n  氛围/n  。/w  中央纪委/nt  贯彻/v  党中央/nt  决策/v  部署/v  ，/w  聚焦/v  中心/n  任务/n  ，/w  发挥/v  职能/n  作用/n  ，/w  创造性/n  开展/v  工作/v  ，/w  各项/r  工作/n  取得/v  新/a  成效/n  。/w  我们/r  进一步/d  加大/v  反/v  腐败/a  斗争/v  力度/n  ，/w  加强/v  党/n  的/u  纪律/n  建设/v  ，/w  聚焦/v  “/w  四风/n  ”/w  强化/v  执纪/v  监督/v  ，/w  增加/v  巡视组/n  数量/n  和/c  巡视/v  频率/n  ，/w  加大/v  治本/v  力度/n  ，/w  锐意/d  推进/v  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  。/w  我们/r  坚决/a  查处/v  了/u  周永康/nr  、/w  徐才厚/nr  、/w  令计划/nr  、/w  苏荣/nr  等/u  严重/a  违纪/v  违法/v  案件/n  ，/w  向/p  世人/n  证明/v  中国共产党/nt  敢于/v  直面/v  问题/n  、/w  纠正/v  错误/a  ，/w  勇于/v  从严治党/lv  、/w  捍卫/v  党纪/n  、/w  善于/v  自我/r  净化/v  、/w  自我/r  革新/v  。/w  全党/n  必须/d  牢记/v  ，/w  反对/v  腐败/a  是/v  党心/n  民心所向/lv  。/w  有/v  党心/n  民心/n  作/v  力量/n  源泉/n  ，/w  反/v  腐败/a  斗争/v  必定/d  胜利/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  从/p  这/r  两/m  年/q  查处/v  的/u  案件/n  和/c  巡视/v  发现/v  的/u  问题/n  看/v  ，/w  反/v  腐败/a  斗争/v  形势/n  依然/d  严峻/a  复杂/a  ，/w  主要/d  是/v  在/p  实现/v  不敢腐/lv  、/w  不能腐/lv  、/w  不想腐/lv  上/f  还/d  没有/d  取得/v  压倒性/n  胜利/v  ，/w  腐败/a  活动/n  减少/v  了/u  但/c  并/d  没有/d  绝迹/v  ，/w  反/v  腐败/a  体制/n  机制/n  建立/v  了/u  但/c  还/d  不/d  够/v  完善/v  ，/w  思想/n  教育/v  加强/v  了/u  但/c  思想/n  防线/n  还/d  没有/d  筑牢/v  ，/w  减少/v  腐败/a  存量/n  、/w  遏制/v  腐败/a  增量/n  、/w  重构/v  政治/n  生态/n  的/u  工作/n  艰巨/a  繁重/a  。/w  因此/c  ，/w  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  永远/d  在/v  路上/s  。/w  有/v  全党/n  上下/f  齐心协力/iv  ，/w  有/v  人民/n  群众/n  鼎力/d  支持/v  ，/w  我们/r  一定/d  能够/v  打/v  赢/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  这/r  场/q  攻坚战/n  、/w  持久战/n  。/w  
习近平/nr  就/d  做/v  好/a  今年/t  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  提出/v  4/m  个/q  重点/n  要求/v  。/w  第一/m  ，/w  严肃/v  责任/n  追究/v  ，/w  强化/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  ，/w  各级/r  党委/n  (/w  党组/n  )/w  要/v  切实/a  把/p  党风/n  廉政/n  建设/v  当作/v  分内/b  之/u  事/n  、/w  应/v  尽/v  之/u  责/Ng  ，/w  进一步/d  健全/v  制度/n  、/w  细化/v  责任/n  、/w  以上/f  率/v  下/v  。/w  各级/r  党组织/n  要/v  深入/a  开展/v  理想/a  信念/n  和/c  宗旨/n  教育/v  ，/w  筑牢/v  思想/n  上/f  拒腐防变/lv  的/u  堤坝/n  。/w  第二/m  ，/w  横/v  下/v  一条心/n  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  ，/w  常/d  抓抓/vv  出/v  习惯/v  、/w  抓/v  出/v  长效/b  ，/w  在/p  坚持/v  中/f  见/v  常态/n  ，/w  向/p  制度/n  建设/v  要/v  长效/b  ，/w  强化/v  执纪/v  监督/v  ，/w  把/p  顶风/n  违纪/v  搞/v  “/w  四风/n  ”/w  列为/v  纪律/n  审查/v  的/u  重点/n  。/w  第三/m  ，/w  保持/v  高压/n  态势/n  不/d  放松/v  ，/w  查处/v  腐败/a  问题/n  ，/w  必须/d  坚持/v  零容忍/v  的/u  态度/n  不/d  变/v  、/w  猛/a  药/n  去/v  疴/Ng  的/u  决心/d  不/d  减/v  、/w  刮骨疗毒/lv  的/u  勇气/n  不/d  泄/Vg  、/w  严厉/a  惩处/v  的/u  尺度/n  不/d  松/v  ，/w  发现/v  一起/d  查处/v  一起/s  ，/w  发现/v  多少/r  查处/v  多少/r  ，/w  把/p  反腐/v  利剑/n  举/v  起来/v  ，/w  形成/v  强大/a  震慑/v  。/w  第四/m  ，/w  深化/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  ，/w  加强/v  制度/n  创新/v  ，/w  强化/v  上级/n  纪委/n  对/p  下级/n  党委/n  和/c  纪委/n  的/u  监督/v  ，/w  推动/v  纪委/n  双重/b  领导/n  体制/n  落/v  到/v  实处/s  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  加强/v  纪律/n  建设/v  ，/w  把守/v  纪律/n  讲/v  规矩/n  摆/v  在/d  更加/d  重要/a  的/u  位置/n  。/w  党章/n  是/v  全党/n  必须/d  遵循/v  的/u  总/b  章程/n  ，/w  也/d  是/v  总/b  规矩/n  。/w  党/n  的/u  纪律/n  是/v  刚性/n  约束/v  ，/w  政治/n  纪律/n  更/d  是/v  全党/n  在/p  政治/n  方向/n  、/w  政治/n  立场/n  、/w  政治/n  言论/n  、/w  政治/n  行动/v  方面/n  必须/d  遵守/v  的/u  刚性/n  约束/v  。/w  国家/n  法律/n  是/v  党员/n  、/w  干部/n  必须/d  遵守/v  的/u  规矩/n  。/w  党/n  在/p  长期/n  实践/v  中/f  形成/v  的/u  优良/z  传统/n  和/c  工作/v  惯例/n  也/d  是/v  重要/a  的/u  党/n  内/f  规矩/n  。/w  纪律/n  是/v  成文/v  的/u  规矩/n  ，/w  一些/mq  未/d  明/d  文/n  列入/v  纪律/n  的/u  规矩/n  是/v  不成文/b  的/u  纪律/n  ；/w  纪律/n  是/v  刚性/n  的/u  规矩/n  ，/w  一些/mq  未/d  明/d  文/n  列入/v  纪律/n  的/u  规矩/n  是/v  自我/r  约束/v  的/u  纪律/n  。/w  我们/r  党/n  在/p  长期/n  实践/v  中/f  形成/v  的/u  优良/z  传统/n  和/c  工作/v  惯例/n  ，/w  经过/p  实践/v  检验/v  ，/w  约定俗成/iv  、/w  行之有效/iv  ，/w  需要/v  全党/n  长期/n  坚持/v  并/c  自觉/v  遵循/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  讲/v  规矩/n  是/v  对/p  党员/n  、/w  干部/n  党性/n  的/u  重要/a  考验/v  ，/w  是/v  对/p  党员/n  、/w  干部/n  对/p  党/n  忠诚度/n  的/u  重要/a  检验/v  。/w  遵守/v  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  ，/w  必须/d  维护/v  党中央/nt  权威/n  ，/w  在/p  任/v  何时/r  候/v  任何/r  情况/n  下/f  都/d  必须/d  在/p  思想/n  上/f  政治/n  上/f  行动/v  上/v  同党/n  中央/f  保持/v  高度/d  一致/a  ；/w  必须/d  维护/v  党/n  的/u  团结/a  ，/w  坚持/v  五湖四海/in  ，/w  团结/v  一切/r  忠实/a  于/p  党/n  的/u  同志/n  ；/w  必须/d  遵循/v  组织/v  程序/n  ，/w  重大/a  问题/n  该/v  请示/v  的/u  请示/v  ，/w  该/v  汇报/v  的/u  汇报/v  ，/w  不/d  允许/v  超越/v  权限/n  办事/v  ；/w  必须/d  服从/v  组织/n  决定/v  ，/w  决不/d  允许/v  搞/v  非/d  组织/v  活动/n  ，/w  不得/v  违背/v  组织/n  决定/v  ；/w  必须/d  管/v  好/a  亲属/n  和/c  身边/s  工作/n  人员/n  ，/w  不得/v  默许/v  他们/r  利用/v  特殊/a  身份/n  谋取/v  非法/b  利益/n  。/w  各级/r  党组织/n  要/v  把/p  严守/v  纪律/n  、/w  严明/v  规矩/n  放/v  到/v  重要/a  位置/n  来/v  抓/v  ，/w  努力/v  在/p  全党/n  营造/v  守/v  纪律/n  、/w  讲/v  规矩/n  的/u  氛围/n  。/w  各级/r  领导/n  干部/n  特别/d  是/v  高级/a  干部/n  要/v  牢固/a  树立/v  纪律/n  和/c  规矩/a  意识/n  ，/w  在/p  守/v  纪律/n  、/w  讲/v  规矩/n  上/f  作/v  表率/n  。/w  各级/r  党委/n  要/v  加强/v  监督/v  检查/v  ，/w  对/p  不/d  守/v  纪律/n  的/u  行为/n  要/v  严肃/v  处理/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  党/n  的/u  十八届三中全会/nz  作出/v  全面/a  深化/v  改革/v  重大/a  部署/v  ，/w  党/n  的/u  十八届四中全会/nz  对/p  全面/a  推进/v  依法治国/lv  作出/v  战略/n  部署/n  ，/w  体现/v  了/u  “/w  破/a  ”/w  和/p  “/w  立/v  ”/w  的/u  辩证/v  统一/a  。/w  深入/a  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  同样/d  要/v  做/v  好/a  “/w  破/a  ”/w  和/p  “/w  立/v  ”/w  这/r  两/m  篇/q  文章/n  。/w  反腐倡廉/lv  建章立制/lv  要/v  着重/v  抓好/v  4/m  个/q  方面/n  的/u  制度/n  建设/v  。/w  一/m  是/v  要/v  着力/v  健全/v  党/n  内/f  监督/v  制度/n  ，/w  着手/v  修订/v  党员/n  领导/n  干部/n  廉洁/a  从政/v  若干/mq  准则/n  、/w  中国共产党/nt  纪律/n  处分/v  条例/n  、/w  巡视/v  工作/v  条例/n  ，/w  突出/v  重点/n  、/w  针对/v  时弊/n  。/w  二/m  是/v  要/v  着力/v  健全/v  选/v  人/n  用/p  人/n  管/v  人/n  制度/n  ，/w  加强/v  领导/n  干部/n  监督/v  和/c  管理/v  ，/w  敦促/v  领导/n  干部/n  按/p  本色/n  做人/v  、/w  按/p  角色/n  办事/v  。/w  三/m  是/v  要/v  着力/v  深化/v  体制/n  机制/n  改革/v  ，/w  最/d  大/a  限度/n  减少/v  对/p  微观/n  事务/n  的/u  管理/v  ，/w  推行/v  权力/n  清单/n  制度/n  ，/w  公开/v  审批/v  流程/n  ，/w  强化/v  内部/f  流程/n  控制/v  ，/w  防止/v  权力/n  滥用/v  。/w  四/m  是/v  要/v  着力/v  完善/v  国有企业/ln  监管/v  制度/n  ，/w  加强/v  党/n  对/p  国有企业/ln  的/u  领导/n  ，/w  加强/v  对/p  国企/n  领导班子/ln  的/u  监督/v  ，/w  搞好/v  对/p  国企/n  的/u  巡视/v  ，/w  加大/v  审计/v  监督/v  力度/n  。/w  国有资产/ln  资源/n  来之不易/iv  ，/w  是/v  全国/n  人民/n  的/u  共同/b  财富/n  。/w  要/v  完善/v  国有资产/ln  资源/n  监管/v  制度/n  ，/w  强化/v  对/p  权力/n  集中/v  、/w  资金/n  密集/a  、/w  资源/n  富集/v  的/u  部门/n  和/c  岗位/n  的/u  监管/v  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  各级/r  纪检/b  监察/v  机关/n  要/v  聚焦/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  这个/r  中心/n  任务/n  ，/w  强化/v  监督/v  执纪/v  问责/v  ，/w  深化/v  转/v  职能/n  、/w  转/v  方式/n  、/w  转/v  作风/n  ，/w  更/d  好/a  履行/v  党章/n  赋予/v  的/u  职责/n  。/w  广大/b  纪检/b  监察/v  干部/n  要/v  敢于/v  担当/v  、/w  敢于/v  监督/v  、/w  敢于/v  负责/v  ，/w  努力/v  成为/v  一/m  支/q  忠诚/a  、/w  干净/a  、/w  担当/v  的/u  纪检/b  监察/v  队伍/n  。/w  
王岐山/nr  在/p  主持/v  会议/n  时/n  指出/v  ，/w  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  ，/w  站在/v  党/n  和/c  国家/n  全局/n  高度/n  ，/w  深刻/a  分析/v  了/u  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  形势/n  ，/w  明确/a  提出/v  当前/t  和/c  今后/t  一/m  个/q  时期/n  工作/v  的/u  总体/n  要求/n  和/c  主要/b  任务/n  。/w  讲话/v  旗帜鲜明/ia  、/w  立场/n  坚定/a  ，/w  激浊扬清/iv  、/w  振聋发聩/iv  ，/w  展示/v  出/v  全面/a  从严治党/lv  的/u  坚强/a  意志/n  ，/w  体现/v  了/u  崇高/a  的/u  党性/n  品格/n  和/c  担当/v  精神/n  。/w  学习/v  宣传/v  、/w  贯彻/v  落实/v  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/v  精神/n  ，/w  是/v  全党/n  的/u  重要/a  政治/n  任务/n  。/w  各级/r  党委/n  和/c  纪委/n  要/v  迅速/a  传达/v  学习/v  ，/w  紧密/a  联系/v  实际/a  ，/w  学/v  深/d  悟/Vg  透/a  、/w  融会贯通/iv  ，/w  指导/v  实践/v  、/w  推动/v  工作/v  。/w  要/v  坚决/a  落实/v  习近平/nr  总书记/n  要求/v  ，/w  切实/a  担负/v  起/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  和/c  监督/v  责任/n  ，/w  加强/v  纪律/n  建设/v  ，/w  严明/v  党/n  的/u  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  ，/w  坚决/a  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  ，/w  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  ，/w  加强/v  制度/n  建设/v  ，/w  强化/v  党/n  内/f  监督/v  ，/w  不断/d  把/p  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  引向/v  深入/a  。/w  
中央纪律检查委员会/nt  委员/n  ，/w  中央/n  和/c  国家机关/ln  各/r  部委/n  、/w  各/r  人民/n  团体/n  、/w  军队/n  及/c  武警部队/ln  负责人/n  等/u  参加/v  会议/n  。/w  会议/n  以/p  电视电话/ln  会议/n  形式/n  举行/v  ，/w  各/r  省/n  、/w  自治区/n  、/w  直辖市/n  和/p  新疆生产建设兵团/nt  以及/c  军队/n  有关/v  单位/n  设/v  分/b  会场/n  。/w  
2015/1/12/m  【/w  整改/v  进行/v  时/n  】/w  北京市/ns  严查/v  “/w  寺庙/n  会所/n  歪风/n  ”/w  
记者/n  从/p  中央/n  党/n  的/u  群众路线/ln  教育/v  实践/v  活动/n  领导小组/ln  办公室/n  获悉/v  ，/w  日前/t  ，/w  北京市/ns  对/a  “/w  寺庙/n  会所/n  中/f  的/u  歪风/n  ”/w  进行/v  严查/v  ，/w  针对/p  媒体/n  曝光/v  反映/v  北京市/ns  文物/n  保护/v  单位/n  嵩祝寺/ns  、/w  智珠寺/ns  内设/v  私人/n  会所/n  情况/n  ，/w  北京市/ns  高度/d  重视/v  ，/w  组成/v  专案组/n  连夜/d  到/v  嵩祝寺/ns  、/w  智珠寺/ns  开展/v  调查/v  取证/v  ，/w  经/p  查/v  ，/w  两/m  所/q  寺庙/n  院/n  内设/v  私人/n  会所/n  ，/w  未经/d  审批/v  ，/w  无照/v  经营/v  ；/w  政府/n  有关/v  部门/n  履职/v  不/d  到位/v  ，/w  存在/v  失察/v  失/v  管/v  ，/w  问题/n  比较/d  严重/a  ，/w  属/v  顶风/v  违纪/v  性质/n  。/w  
日前/t  ，/w  北京市/ns  已/d  责成/v  有关/v  部门/n  对/p  嵩祝寺/ns  、/w  智珠寺/ns  内设/v  私人/n  会所/n  进行/v  停业/v  整顿/v  ，/w  待查/v  清/a  违纪/v  事实/n  后/f  将/d  对/p  相关/v  部门/n  和/c  责任人/n  进行/v  严肃/v  处理/v  。/w  
2015/1/25/m  北京/ns  立法/v  保障/v  居家养老/lv  
北京市/ns  人代会/n  今天/t  审议/v  《北京市居家养老服务条例(草案)》/nz  ，/w  重点/n  为/p  老年人/n  居家/n  养老/v  服务/v  需求/n  提供/v  法规/n  、/w  政策/n  和/c  资金/n  等/u  方面/n  的/u  保障/v  。/w  
家/n  住/v  丰台区/ns  的/u  空巢/b  老人/n  张淑兰/nr  ，/w  80/m  岁/q  了/u  还/d  得/v  自己/r  买/v  菜/n  做饭/v  ，/w  自从/p  社区/n  敬老院/n  试点/n  改建/v  成/v  养老/v  照料/v  中心/n  ，/w  她/r  就/d  能/v  去/v  那里/r  吃饭/v  了/y  。/w  
敞开/v  门/n  的/u  照料/v  中心/n  不仅/c  能/v  提供/v  日间/t  照料/v  、/w  还/d  能/v  上门/v  服务/v  。/w  朝阳区和平街街道/ns  养老/v  照料/v  中心/n  能/v  辐射/v  周边/n  6000/m  多/m  个/q  老人/n  ，/w  提供/v  的/u  一键式/b  呼叫器/n  服务/v  很/d  受/v  欢迎/v  。/w  
目前/t  ，/w  北京/ns  60/m  岁/q  以上/f  户籍/n  老人/n  有/v  300万/m  ，/w  而/c  各类/r  养老/v  机构/n  床位/n  仅/d  10万/m  张/q  ，/w  位于/v  城区/n  的/u  公办/b  养老院/n  一/m  床/q  难/a  求/v  ;/w  而/c  边远/b  郊区/s  的/u  养老院/n  老人/n  不/d  愿/v  去/v  。/w  为/p  此/r  ，/w  居家养老/lv  成为/v  多数/n  人/n  的/u  首选/v  。/w  
此次/r  由/p  北京市人大/nt  牵头/v  起草/v  的/u  《北京市居家养老服务条例(草案)》/nz  ，/w  打破/v  了/u  原来/t  由/p  政府/n  相关/v  部门/n  起草/v  的/u  一贯/b  做法/n  ，/w  大大/d  缩短/v  了/u  立法/v  时间/n  ，/w  推动/v  地方/n  立法/v  进程/n  。/w  
《条例(草案)》/nz  明确/d  指出/v  ，/w  要/v  将/p  老龄/b  事业/n  经费/n  列入/v  财政/n  预算/n  ;/w  新/d  建/v  居住区/n  的/u  养老/v  设施/n  应当/v  同步/v  建设/v  、/w  同步/v  交付/v  ;/w  对/p  老人/n  要/v  提供/v  社区/n  家庭医生/ln  式/k  服务/v  ;/w  今年/t  北京/ns  将/d  投入/v  超过/v  1亿/m  资金/n  用于/v  居家养老/lv  服务/v  。/w  
全会/n  总结/v  2014年/t  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  工作/v  ，/w  研究/v  部署/v  2015年/t  任务/n  。/w  全会/n  由/p  中央纪律检查委员会常务委员会/nt  主持/v  ，/w  审议/v  通过/v  了/u  王岐山/nr  同志/n  代表/n  中央纪委常委会/nt  所/u  作/v  的/u  《/w  依法治国/lv  依规/d  治/v  党/n  ，/w  坚定不移/iv  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  》/w  的/u  工作/n  报告/n  。/w  
全会/n  认真/a  学习/v  了/u  习近平/nr  总书记/n  的/u  重要/a  讲话/n  。/w  一致/a  认为/v  ，/w  讲话/v  站在/v  党/n  和/c  国家/n  全局/n  高度/n  ，/w  全面/a  总结/v  一/m  年/q  来/f  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  取得/v  的/u  新/a  成效/n  。/w  2014年/t  ，/w  党中央/nt  以/p  强烈/a  的/u  历史/n  责任感/n  、/w  深沉/a  的/u  使命/n  忧患感/n  、/w  顽强/a  的/u  意志/n  品质/n  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  ，/w  坚持/v  无/v  禁区/n  、/w  全/d  覆盖/v  、/w  零容忍/v  ，/w  严肃/v  查处/v  腐败/a  分子/n  ，/w  着力/v  营造/v  不敢腐/lv  、/w  不能腐/lv  、/w  不想腐/lv  的/u  政治/n  氛围/n  。/w  讲话/v  深刻/a  分析/v  反/v  腐败/a  斗争/v  依然/d  严峻/a  复杂/a  的/u  形势/n  ，/w  明确/a  提出/v  当前/t  和/c  今后/t  一/m  个/q  时期/n  的/u  总体/n  要求/n  和/c  主要/b  任务/n  ，/w  强调/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  永远/d  在/v  路上/s  ，/w  要/v  坚守/v  阵地/n  、/w  巩固/v  成果/n  、/w  深化/v  拓展/v  ，/w  打/v  赢/v  这/r  场/q  攻坚战/n  、/w  持久战/n  。/w  要/v  严肃/v  责任/n  追究/v  ，/w  强化/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  ，/w  横/v  下/v  一条心/n  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  ，/w  坚决/a  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  ，/w  深化/v  党/n  的/u  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  。/w  讲话/v  着重/v  强调/v  ，/w  要/v  加强/v  纪律/n  建设/v  ，/w  严明/v  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  ，/w  特别/d  是/v  对/p  遵守/v  政治规矩/ln  进行/v  了/u  全面/a  阐释/v  。/w  指出/v  要/v  全面/a  深化/v  改革/v  ，/w  推进/v  反腐倡廉/lv  制度/n  建设/v  。/w  讲话/v  充分/a  肯定/v  了/u  一/m  年/q  来/f  纪律/n  检查/v  工作/v  取得/v  的/u  成绩/n  ，/w  对/p  纪检/b  监察/v  干部/n  队伍/n  建设/v  提出/v  明确/a  要求/n  、/w  寄予/v  殷切/a  期望/n  。/w  学习/v  宣传/v  、/w  贯彻/v  落实/v  好/a  习近平/nr  总书记/n  重要/a  讲话/v  精神/n  ，/w  是/v  全党/n  的/u  重要/a  政治/n  任务/n  。/w  各级/r  党组织/n  和/p  广大/b  党员/n  干部/n  要/v  密切/a  联系/v  思想/n  实际/a  ，/w  深刻/a  学习/v  领会/v  ，/w  融会贯通/iv  ;/w  紧密/a  结合/v  工作/v  实践/v  ，/w  认真/a  贯彻/v  落实/v  。/w  
全会/n  认为/v  ，/w  过去/v  的/u  一/m  年/q  ，/w  在/p  党中央/nt  坚强/a  领导/v  下/f  ，/w  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  不/d  断/v  深入/a  ，/w  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  和/c  腐败/a  蔓延/v  势头/n  得到/v  一定/d  遏制/v  ，/w  严肃/v  查处/v  周永康/nr  、/w  徐才厚/nr  、/w  令计划/nr  、/w  苏荣/nr  等/u  严重/a  违纪/v  案件/n  ，/w  深/d  得/v  党心/n  民心/n  。/w  纪检/b  监察/v  机关/n  聚焦/v  中心/n  任务/n  ，/w  强化/v  监督/v  执纪/v  问责/v  ，/w  深化/v  “/w  三/m  转/q  ”/w  ，/w  解决/v  越位/v  、/w  错位/v  、/w  不/d  到位/v  问题/n  。/w  坚持/v  立/v  行/v  立/v  改/v  ，/w  扎实/a  推进/v  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  ，/w  落实/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  ，/w  完成/v  对/p  31/m  个/q  省区市/n  常规/n  巡视/v  ，/w  开展/v  专项/n  巡视/v  ，/w  巡视/v  强度/n  力度/n  全面/a  提升/v  、/w  效果/n  显著/a  。/w  深化/v  派驻/v  机构/n  改革/v  ，/w  强化/v  党/n  内/f  监督/v  。/w  严明/v  政治/n  纪律/n  、/w  组织/n  纪律/n  ，/w  持之以恒/iv  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  。/w  加大/v  纪律/n  审查/v  力度/n  ，/w  处理/v  好/a  “/w  树木/n  与/c  森林/n  ”/w  的/u  关系/n  ，/w  治病/v  树/n  、/w  拔/v  烂/a  树/n  、/w  形成/v  震慑/v  ，/w  深入/a  开展/v  国际/n  追逃追赃/lv  。/w  以/p  铁/n  的/u  纪律/n  建设/v  过硬/a  纪检/b  监察/v  队伍/n  。/w  
全会/n  指出/v  ，/w  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  取得/v  新/a  成效/n  ，/w  得/v  益于/v  党中央/nt  旗帜鲜明/ia  、/w  立场/n  坚定/a  、/w  意志/n  品质/n  顽强/a  、/w  领导/n  坚强/a  有力/a  ，/w  得/v  益于/v  各级/r  党组织/n  和/c  广大/b  党员/n  干部/n  的/u  共同/d  努力/v  ，/w  得/v  益于/v  人民/n  群众/n  支持/v  和/c  参与/v  ，/w  得/v  益于/v  纪检/b  监察/v  干部/n  付出/v  的/u  辛劳/a  和/c  智慧/n  。/w  全会/n  总结/v  了/u  两/m  年/q  来/f  的/u  工作/n  体会/v  。/w  一/m  是/v  党中央/nt  从严治党/lv  的/u  鲜明/a  立场/n  、/w  坚决/a  态度/n  和/c  强有力/a  措施/n  ，/w  是/v  做/v  好/a  工作/v  的/u  根本/n  保证/v  。/w  二/m  是/v  坚定/a  立场/n  方向/n  ，/w  聚焦/v  目标/n  任务/n  ，/w  以/c  零容忍/v  态度/n  惩治/v  腐败/a  ，/w  坚决/a  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  。/w  保持/v  坚强/a  政治/n  定力/n  ，/w  有/v  静/a  气/n  、/w  不/d  刮风/v  ，/w  不/d  搞/v  运动/v  、/w  不/d  是/v  一阵子/t  ，/w  踩/v  着/u  不/d  变/v  的/u  步伐/n  ，/w  把握/v  节奏/n  和/c  力度/n  ，/w  把/p  工作/v  一步步/qqy  引向/v  深入/a  。/w  三/m  是/v  紧紧/aa  抓住/v  落实/v  党风/n  廉政/n  建设/v  主体/n  责任/n  这个/r  “/w  牛鼻子/lgn  ”/w  ，/w  以上/f  率/v  下/v  ，/w  层层/n  传导/v  压力/n  。/w  四/m  是/v  必须/d  聚焦/v  聚焦/v  再/d  聚焦/v  ，/w  强化/v  监督/v  执纪/v  问责/v  ，/w  确保/v  党/n  的/u  纪律/n  刚性/n  约束/v  。/w  五/m  是/v  紧紧/aa  依靠/n  人民/n  参与/v  支持/v  ，/w  释放/v  群众/n  和/c  媒体/n  监督/v  正能量/n  ，/w  使/v  监督/v  无处/d  不/d  在/v  。/w  六/m  是/v  冷静/a  清醒/a  判断/n  形势/n  ，/w  客观/n  审视/v  面对/v  的/u  挑战/v  ，/w  树立/v  必胜/v  信心/n  ，/w  强化/v  “/w  不/d  敢/v  ”/w  、/w  “/w  不/d  能/v  ”/w  、/w  “/w  不/d  想/v  ”/w  。/w  
全会/n  强调/v  ，/w  2015年/t  ，/w  要/v  深入/a  贯彻/v  党/n  的/u  十八大/nz  和/c  十八/m  届/q  三中/nt  、/w  四中全会/ln  精神/n  ，/w  认真/a  贯彻/v  习近平/nr  总书记/n  系列/n  重要/a  讲话/v  精神/n  ，/w  保持/v  政治/n  定力/n  ，/w  坚持/v  全面/a  从严治党/lv  、/w  依规/d  治/v  党/n  ，/w  严明/v  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  、/w  加强/v  纪律/n  建设/v  ，/w  深化/v  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  、/w  完善/v  党风/n  廉政/n  建设/v  法规/n  制度/n  ，/w  落实/v  “/w  两/m  个/q  责任/n  ”/w  、/w  强化/v  监督/v  执纪/v  问责/v  ，/w  持之以恒/iv  落实/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  ，/w  坚决/a  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  ，/w  以/p  更/d  严/a  的/u  纪律/n  管/p  好/a  纪检/b  监察/v  干部/n  ，/w  坚定不移/iv  推进/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  。/w  要/v  巩固/v  深化/v  “/w  三/m  转/q  ”/w  成果/n  ，/w  深入/a  推进/v  市级/b  纪委/n  清理/v  议事/v  协调/v  机构/n  ，/w  重点/d  研究/v  探索/v  县/n  及/c  县/n  以下/f  纪检/b  机构/n  职能/n  定位/v  、/w  工作/v  方式/n  和/c  作风/n  转变/v  问题/n  。/w  
第一/m  ，/w  从严治党/lv  、/w  依规/d  治/v  党/n  ，/w  加强/v  党/n  的/u  纪律/n  建设/v  。/w  强化/v  对/p  四中全会/ln  精神/n  落实/v  情况/n  的/u  监督/v  检查/v  ，/w  确保/v  中央/n  政令/n  畅通/a  。/w  纪律/n  是/v  党/n  的/u  生命/n  ，/w  纪律/n  建设/v  就/d  是/v  治本/v  之/u  策/n  。/w  我们/r  党/n  是/v  肩负/v  着/u  历史/n  使命/n  的/u  政治/n  组织/v  ，/w  必须/d  有/v  严明/v  的/u  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  。/w  党员/n  领导/n  干部/n  特别/d  是/v  高级/a  领导/n  干部/n  ，/w  必须/d  遵守/v  政治规矩/ln  ，/w  以/p  更/d  强/a  的/u  党性/n  意识/n  、/w  政治/n  觉悟/v  和/c  组织/v  观念/n  要求/v  自己/r  。/w  守/v  纪律/n  是/v  底线/n  ，/w  守/v  规矩/n  靠/v  自觉/v  。/w  我们/r  党/n  决不/d  容忍/v  结党营私/iv  、/w  拉帮结派/lv  ;/w  决不/d  允许/v  自行其是/iv  、/w  阳奉阴违/iv  。/w  要/v  强化/v  对/p  纪律/n  执行/v  情况/n  的/u  检查/v  ，/w  抓紧/v  修改/v  党风/n  廉政/n  建设/v  党规/n  党纪/n  和/c  相关/v  法律/n  ，/w  保证/v  党/n  内/f  监督/v  权威/a  、/w  有效/a  。/w  
第二/m  ，/w  深化/v  纪律/n  检查/v  体制/n  改革/v  ，/w  推动/v  组织/n  和/c  制度/n  创新/v  。/w  实行/v  下级/n  纪委/n  向/p  上级/n  纪委/n  报告/v  线索/n  处置/v  和/c  案件/n  查办/v  情况/n  制度/n  。/w  聚焦/v  突出/v  问题/n  ，/w  创新/v  方式/n  方法/n  ，/w  深入/a  开展/v  专项/n  巡视/v  ，/w  扩大/v  覆盖面/n  ，/w  开展/v  回头/v  看/v  ，/w  实现/v  对/p  中/f  管/v  国有/v  重点/n  骨干/n  企业/n  巡视/v  全/d  覆盖/v  。/w  加强/v  派驻/v  监督/v  ，/w  新/d  设/v  8/m  家/q  中央纪委/nt  派驻/v  机构/n  ，/w  完成/v  对/p  保留/v  派驻/v  机构/n  的/u  改革/v  和/c  调整/v  ，/w  实现/v  派驻/v  全/d  覆盖/v  。/w  
第三/m  ，/w  深入/a  落实/v  主体/n  责任/n  ，/w  强化/v  责任/n  追究/v  。/w  推动/v  地/u  市/n  一/m  级/q  和/c  国有企业/ln  党组织/n  落实/v  主体/n  责任/n  。/w  今年/t  开始/v  要/v  突出/v  问责/v  ，/w  对/p  违反/v  党/n  的/u  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  、/w  组织/n  纪律/n  ;/w  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  突出/v  ，/w  发生/v  顶风/v  违纪/v  问题/n  ;/w  出现/v  区域性/n  、/w  系统性/n  腐败/a  案件/n  的/u  地方/n  、/w  部门/n  和/c  单位/n  ，/w  既/d  追究/v  主体/n  责任/n  、/w  监督/v  责任/n  ，/w  又/d  追究/v  领导/n  责任/n  。/w  
第四/m  ，/w  深入/a  落实/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  ，/w  驰/Vg  而/c  不息/v  纠正/v  “/w  四风/n  ”/w  。/w  要/v  在/p  坚持/v  中/f  深化/v  ，/w  在/d  深化/v  中坚/n  持/v  ，/w  紧/d  盯/v  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  新/a  形式/n  新/a  动向/n  ，/w  把/p  违反/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  列入/v  纪律/n  审查/v  重点/n  ，/w  对/p  顶风/n  违纪者/n  所在/n  地区/n  、/w  部门/n  和/c  单位/n  党委/n  、/w  纪委/n  进行/v  问责/v  。/w  
第五/m  ，/w  持续/v  保持/v  高压/n  态势/n  ，/w  坚决/a  遏制/v  腐败/a  蔓延/v  势头/n  。/w  要/v  突出/v  纪律/n  审查/v  重点/n  ，/w  严肃/v  查办/v  领导/n  干部/n  插手/v  工程/n  建设/v  、/w  土地/n  出让/v  ，/w  侵吞/v  国有资产/ln  ，/w  买/v  官/n  卖/v  官/n  、/w  以权谋私/lv  、/w  腐化/v  堕落/v  、/w  失职/v  渎职/v  案件/n  。/w  把/p  违反/v  政治/n  纪律/n  、/w  组织/n  纪律/n  等/u  行为/n  作为/v  审查/v  重点/n  ，/w  把/p  对抗/v  组织/n  审查/v  行为/n  纳入/v  依规/d  惩处/v  的/u  重点/n  内容/n  。/w  
第六/m  ，/w  加强/v  国际/n  合作/v  ，/w  狠抓/v  追逃追赃/lv  ，/w  把/p  腐败/a  分子/n  追/v  回来/v  绳之以法/iv  。/w  健全/v  追逃追赃/lv  协调/v  机制/n  ，/w  推动/v  落实/v  《北京反腐败宣言》/nz  ，/w  突破/v  重大/a  个案/n  ，/w  形成/v  威慑/v  。/w  
第七/m  ，/w  落实/v  监督/v  责任/n  ，/w  建设/v  忠诚/a  、/w  干净/a  、/w  担当/v  的/u  纪检/b  监察/v  干部/n  队伍/n  。/w  坚决/a  克服/v  不/d  想/v  监督/v  、/w  不/d  敢/v  监督/v  、/w  不作为/v  、/w  乱/d  作为/v  问题/n  ，/w  对/p  尸位素餐/iv  、/w  碌碌无为/ia  的/u  干部/n  ，/w  该/v  撤换/v  的/u  撤换/v  、/w  该/v  调整/v  的/u  调整/v  。/w  对/p  不/d  敢/v  抓/v  、/w  不/d  敢/v  管/v  ，/w  监督/v  责任/n  缺位/v  的/u  坚决/a  问责/v  。/w  打铁/v  还/d  需/v  自身/r  硬/a  ，/w  信任/v  不/d  能/v  代替/v  监督/v  。/w  要/v  完善/v  自我/r  监督/v  机制/n  ，/w  严肃/v  查处/v  跑/v  风/n  漏气/v  、/w  以/p  案/n  谋私/v  行为/n  ，/w  坚决/a  防止/v  “/w  灯/n  下/f  黑/a  ”/w  。/w  
全会/n  审议/v  并/c  通过/v  了/u  中央纪律检查委员会常务委员会/nt  关于/p  申维辰/nr  、/w  梁滨/nr  严重/a  违纪/v  问题/n  的/u  审查/v  报告/v  ，/w  确认/v  中央纪律检查委员会常务委员会/nt  之前/f  作出/v  的/u  给予/v  申维辰/nr  、/w  梁滨/nr  开除/v  党籍/n  处分/v  的/u  决定/n  。/w  
全会/n  号召/v  ，/w  全党/n  要/v  紧密/a  团结/v  在/d  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  周围/f  ，/w  不断/d  取得/v  党风/n  廉政/n  建设/v  和/c  反/v  腐败/a  斗争/v  新/a  成效/n  ，/w  为/p  实现/v  两个百年/ln  奋斗/v  目标/n  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  提供/v  有力/a  保证/v  。/w  
20150114/m  习近平/nr  会见/v  国际奥协/nt  主席/n  、/w  亚奥理事会/nt  主席/n  
国家/n  主席/n  习近平/nr  14日/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  国际奥协/nt  主席/n  、/w  亚奥理事会/nt  主席/n  艾哈迈德/nr  亲王/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  国际奥协/nt  作为/v  全世界/n  205/m  个/q  奥委会/n  的/u  协调/v  机构/n  ，/w  不断/d  加强/v  团结/a  ，/w  密切/v  同/p  国际奥委会/nt  合作/v  和/c  协调/v  ，/w  为/p  维护/v  各/r  奥委会/n  利益/n  、/w  推动/v  世界/n  奥林匹克/n  运动/v  持续/v  健康/a  稳定/v  发展/v  发挥/v  了/u  积极/a  作用/n  。/w  奥协/nt  长期/n  以来/f  也/d  为/p  促进/v  中国/ns  体育/n  事业/n  发展/v  作出/v  积极/a  贡献/n  。/w  体育运动/ln  在/p  中国/ns  是/v  一/m  项/q  神圣/a  的/u  事业/n  ，/w  体育运动/ln  在/p  中国/ns  的/u  发展/v  也/d  是/v  对/p  人类/n  发展/v  的/u  贡献/n  。/w  中国政府/nt  一贯/d  重视/v  发展/v  体育/n  事业/n  ，/w  重视/v  奥林匹克/n  运动/v  在/p  社会/n  发展/v  中/f  的/u  重要/a  作用/n  。/w  近年来/t  ，/w  中国/ns  先后/d  成功/a  举办/v  了/u  北京奥运会/nz  、/w  南京青奥会/nz  等/u  赛事/n  ，/w  极/d  大/a  激发/v  了/u  中国/ns  人民/n  对/p  奥林匹克/n  运动/v  的/u  热情/a  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  为/p  推动/v  奥林匹克/n  运动/v  和/c  冬季/t  项目/n  在/p  中国/ns  发展/v  ，/w  北京市/ns  和/c  张家口市/ns  已经/d  提出/v  申办/v  2022年/t  第二十四/m  届/q  冬奥会/n  。/w  中国政府/nt  对/p  此/r  高度/d  重视/v  。/w  北京/ns  举办/v  冬奥会/n  将/d  带动/v  中国/ns  3亿/m  多/m  人/n  参与/v  冰雪/n  运动/v  ，/w  这/r  将/d  是/v  对/p  国际/n  奥林匹克/n  运动/v  发展/v  的/u  巨大/a  贡献/n  。/w  
艾哈迈德/nr  表示/v  ，/w  长期/n  以来/f  ，/w  中国/ns  是/v  奥协/nt  的/u  重要/a  合作/v  伙伴/n  。/w  中国/ns  很早以前/lt  就/d  展现/v  出/v  举办/v  大型/b  国际/n  赛事/n  的/u  能力/n  。/w  这些年来/t  ，/w  国际/n  体育运动/ln  机构/n  同/p  中国/ns  合作/v  在/p  中国/ns  成功/a  举办/v  了/u  很多/mq  重大/a  赛事/n  ，/w  北京奥运会/nz  ，/w  南京青奥会/nz  是/v  中国/ns  的/u  骄傲/a  ，/w  也/d  是/v  亚洲/ns  的/u  骄傲/a  。/w  我们/r  感谢/v  中国政府/nt  对/p  世界/n  体育运动/ln  发展/v  给予/v  的/u  重要/a  支持/v  。/w  祝/v  北京/ns  和/c  张家口申办冬奥会/nz  好运/n  。/w  
国务院/nt  副/b  总理/n  刘延东/nr  等/u  参加/v  会见/v  。/w  
、/w  
20150116/m  中共中央政治局常务委员会/nt  召开/v  会议/n  听取/v  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  工作/v  汇报/v  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  主持/v  会议/n  
中共中央政治局常务委员会1月16日全天召开会议/nz  ，/w  专门/d  听取/v  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  汇报/v  工作/v  。/w  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  主持/v  会议/n  并/c  发表/v  重要/a  讲话/n  。/w  
会议/n  指出/v  ，/w  中国共产党/nt  是/v  执政党/n  ，/w  党/n  的/u  领导/n  是/v  中国特色社会主义/ln  最/d  本质/n  的/u  特征/n  ，/w  是/v  做/v  好/a  党/n  和/c  国家/n  各项/r  工作/n  的/u  根本/n  保证/v  。/w  坚持/v  党/n  的/u  领导/n  ，/w  首先/d  是/v  要/v  坚持/v  党中央/nt  的/u  集中/v  统一/a  领导/n  ，/w  这/r  是/v  一/m  条/q  根本/a  的/u  政治规矩/ln  。/w  实现/v  “/w  两个一百年/ln  ”/w  奋斗/v  目标/n  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  ，/w  统筹/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  全面/a  依法治国/lv  、/w  全面/a  从严治党/lv  ，/w  是/v  前无古人/iv  的/u  伟大/a  事业/n  ，/w  是/v  艰巨/a  繁重/a  的/u  系统工程/ln  ，/w  必须/d  加强/v  党中央/nt  的/u  集中/v  统一/a  领导/n  ，/w  以/c  保证/v  正确/a  方向/n  、/w  形成/v  强大/a  合力/n  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  加强/v  党中央/nt  的/u  集中/v  统一/a  领导/n  ，/w  支持/v  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院/nt  依法/d  依/v  章程/n  履行/v  职责/n  、/w  大胆/a  工作/n  、/w  发挥/v  作用/n  ，/w  这/r  两/m  个/q  方面/n  是/v  统一/a  的/u  ，/w  两/m  个/q  方面/n  哪/r  一方面/ldm  都/d  不/d  能/v  偏/a  。/w  党中央/nt  对/p  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院/nt  的/u  统一/a  领导/n  ，/w  很/d  重要/a  的/u  一/m  个/q  制度/n  就/d  是/v  在/p  这些/r  机构/n  成立/v  党组/n  。/w  党组/n  是/v  党中央/nt  和/c  地方/n  各级/r  党委/n  在/v  非/jns  党组织/n  的/u  领导/n  机关/n  中/f  设立/v  的/u  组织/n  机构/n  ，/w  是/v  实现/v  党/n  对/p  非/h  党组织/n  领导/v  的/u  重要/a  组织/n  形式/n  和/c  制度/n  保证/v  。/w  中央政治局常委会/nt  听取/v  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  汇报/v  工作/v  ，/w  是/v  保证/v  党中央/nt  集中/v  统一/a  领导/n  的/u  制度性/n  安排/v  ，/w  意义/n  十分/d  重大/a  ，/w  对/p  全党/n  也/d  具有/v  十分/d  重要/a  的/u  示范/v  意义/n  。/w  
会议/n  认为/v  ，/w  过去/v  的/u  一/m  年/q  ，/w  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  自觉/v  坚持/v  党中央/nt  的/u  集中/v  统一/a  领导/n  ，/w  坚决/a  维护/v  党中央/nt  权威/n  ，/w  围绕/v  中心/n  、/w  服务/v  大局/n  ，/w  贯彻/v  党章/n  要求/v  、/w  认真/a  履职/v  尽责/a  ，/w  充分/a  发挥/v  领导/n  核心/n  作用/n  ，/w  注重/v  加强/v  思想/n  政治/n  建设/v  ，/w  严格/v  贯彻/v  民主集中制/ln  ，/w  自觉/v  承担/v  管/v  党/n  治/v  党/n  的/u  责任/n  ，/w  保证/v  了/u  党中央/nt  重大/a  决策/n  部署/v  和/c  重要/a  指示/n  精神/n  的/u  贯彻/v  落实/v  ，/w  推动/v  各自/r  工作/v  取得/v  新/d  进展/v  ，/w  为/p  党/n  和/c  国家/n  各项/r  事业/n  发展/v  大局/n  作出/v  了/u  积极/a  贡献/n  。/w  党组/n  自身/r  建设/v  也/d  取得/v  明显/a  成效/n  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  今年/t  是/v  全面/a  深化/v  改革/v  的/u  关键/n  之/u  年/n  ，/w  是/v  全面/a  推进/v  依法治国/lv  的/u  开局/v  之/u  年/n  ，/w  也/d  是/v  全面/a  完成/v  “/w  十二五/nz  ”/w  规划/n  的/u  收官/v  之/u  年/n  。/w  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  ，/w  要/v  带头/v  遵守/v  党/n  的/u  政治/n  纪律/n  和/c  政治规矩/ln  ，/w  自觉/v  在/p  思想/n  上/f  政治/n  上/f  行动/v  上/v  同/p  以/p  习近平/nr  同志/n  为/v  总书记/n  的/u  党中央/nt  保持/v  高度/d  一致/a  ，/w  在/p  贯彻/v  落实/v  党中央/nt  重大/a  决策/n  部署/v  上/f  凝神/v  聚焦/v  发力/v  ，/w  确保/v  政令/n  畅通/a  ，/w  确保/v  在/p  各自/r  工作/v  中坚/n  持/v  正确/a  方向/n  。/w  要/v  观/v  大势/n  、/w  掌/n  全局/n  、/w  议/v  大事/n  、/w  抓/v  大事/n  ，/w  围绕/v  中心/n  、/w  突出/v  重点/n  ，/w  履职/v  尽责/a  、/w  奋发有为/iv  ，/w  充分/a  发挥/v  职能/n  作用/n  。/w  要/v  着力/v  加强/v  党组/n  自身/r  建设/v  ，/w  健全/v  相关/v  制度/n  机制/n  ，/w  严格/v  党/n  内/f  政治/n  生活/n  ，/w  加强/v  党风/n  廉政/n  建设/v  ，/w  切实/a  担负/v  起/v  全面/a  从严治党/lv  的/u  责任/n  。/w  
20150122/m  习近平/nr  接受/v  八/m  国/n  新任/b  驻华/v  大使/n  国书/n  
国家/n  主席/n  习近平/nr  22日/t  在/p  人民大会堂/ns  接受/v  8/m  国/n  新任/b  驻华/v  大使/n  递交/v  国书/n  。/w  他们/r  是/v  ：/w  津巴布韦/ns  驻华/v  大使/n  奇卡瓦/nr  、/w  塞尔维亚/ns  驻华/v  大使/n  巴切维奇/nr  、/w  孟加拉国/ns  驻华/v  大使/n  卡里姆/nr  、/w  马尔代夫/ns  驻华/v  大使/n  法赛尔/nr  、/w  哥斯达黎加/ns  驻华/v  大使/n  莱/Ng  昂/Vg  、/w  南苏丹/ns  驻华/v  大使/n  侯赛因/nr  、/w  新西兰/ns  驻华/v  大使/n  麦康年/nr  、/w  马来西亚/ns  驻华/v  大使/n  扎伊努丁/nr  。/w  
习近平/nr  欢迎/v  来自/v  五大洲/s  的/u  外国/n  驻华/v  使节/n  们/k  来/v  华/jns  履新/v  ，/w  请/v  他们/r  转达/v  对/p  各自/r  国家/n  领导人/n  和/c  人民/n  的/u  诚挚/a  问候/v  和/c  良好/a  祝愿/v  ，/w  希望/v  他们/r  任/v  内/f  为/v  促进/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  作出/v  贡献/v  。/w  习近平/nr  愉快/a  忆及/v  他/r  同/d  有关/v  国家/n  的/u  友好/a  交往/v  ，/w  积极/a  评价/n  双边关系/n  近年来/t  所/u  取得/v  的/u  长足/a  进展/v  ，/w  表示/v  中方/n  愿/v  继续/v  同/p  有关/v  国家/n  一道/d  ，/w  加强/v  友好/a  交往/v  ，/w  深化/v  互利/v  合作/v  ，/w  推动/v  双边关系/n  不断/d  发展/v  。/w  
外国/n  使节/n  们/k  转达/v  了/u  各自/r  国家/n  领导人/n  对/p  习近平/nr  的/u  亲切/a  问候/v  和/c  对/p  中国/ns  人民/n  的/u  美好/a  祝福/v  。/w  他们/r  表示/v  ，/w  中国/ns  的/u  发展/v  是/v  世界/n  的/u  机遇/n  ，/w  各/r  国/n  与/p  中国/ns  合作/v  的/u  空间/n  广阔/a  。/w  各/r  国/n  高度/d  重视/v  发展/v  对/p  华/jns  关系/n  ，/w  对/p  双边关系/n  发展/v  充满/v  期待/v  ，/w  他们/r  为/v  出使/v  中国/ns  感到/v  荣幸/a  ，/w  将/d  为/p  促进/v  两/m  国/n  关系/n  发展/v  作出/v  不懈努力/lv  。/w  
20150123/m  中共中央政治局/nt  召开/v  会议/n  
中共中央政治局/nt  1月23日/t  召开/v  会议/n  ，/w  审议/v  通过/v  《国家安全战略纲要》/nz  ;/w  听取/v  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  向/p  中央政治局常委会/nt  汇报/v  工作/v  的/u  综合/v  情况/n  报告/v  ;/w  听取/v  关于/p  2014年/t  贯彻/v  执行/v  中央/f  八项规定/ln  情况/n  的/u  汇报/v  ，/w  研究/v  部署/v  下一步/ldm  改进/v  作风/n  工作/v  。/w  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  主持/v  会议/n  。/w  
会议/n  认为/v  ，/w  当前/t  ，/w  国际/n  形势/n  风云变幻/iv  ，/w  我国/n  经济/n  社会/n  发生/v  深刻/a  变化/v  ，/w  改革/v  进入/v  攻坚期/n  和/c  深水/b  区/n  ，/w  社会/n  矛盾/n  多发/b  叠加/v  ，/w  各种/r  可以/v  预见/n  和/c  难以/d  预见/v  的/u  安全/a  风险/n  挑/v  战前/t  所/u  未/d  有/v  ，/w  必须/d  始终/d  增强/v  忧患/n  意识/n  ，/w  做到/v  居安思危/iv  。/w  制定/v  和/c  实施/v  《国家安全战略纲要》/nz  ，/w  是/v  有效/a  维护/v  国家/n  安全/a  的/u  迫切/a  需要/n  ，/w  是/v  完善/v  中国特色社会主义/ln  制度/n  、/w  推进/v  国家/n  治理/v  体系/n  和/c  治理/v  能力/n  现代化/v  的/u  必然/n  要求/v  。/w  在/p  新/a  形势/n  下/f  维护/v  国家/n  安全/a  ，/w  必须/d  坚持/v  以/p  总体/n  国家/n  安全观/n  为/v  指导/v  ，/w  坚决/a  维护/v  国家/n  核心/n  和/c  重大/a  利益/n  ，/w  以/p  人民/n  安全/a  为/v  宗旨/n  ，/w  在/p  发展/v  和/c  改革开放/lv  中/f  促/v  安全/a  ，/w  走/v  中国特色/ln  国家/n  安全/a  道路/n  。/w  要/v  做/v  好/a  各/r  领域/n  国家/n  安全/a  工作/n  ，/w  大力/d  推进/v  国家/n  安全/a  各种/r  保障/v  能力/n  建设/v  ，/w  把/p  法治/n  贯穿/v  于/p  维护/v  国家/n  安全/a  的/u  全/a  过程/n  。/w  
会议/n  提出/v  ，/w  坚持/v  正确/a  义利观/n  ，/w  实现/v  全面/a  、/w  共同/d  、/w  合作/v  、/w  可持续/b  安全/a  ，/w  在/p  积极/a  维护/v  我国/n  利益/n  的/u  同时/n  ，/w  促进/v  世界/n  各/r  国/n  共同/d  繁荣/v  。/w  运筹/v  好/a  大国/n  关系/n  ，/w  塑造/v  周边/n  安全/a  环境/n  ，/w  加强/v  同/p  发展中国家/ln  的/u  团结/v  合作/v  ，/w  积极/a  参与/v  地区/n  和/c  全球/n  治理/v  ，/w  为/p  世界/n  和平/n  与/c  发展/v  作出/v  应有/v  贡献/v  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  国家/n  安全/a  是/v  安邦定国/iv  的/u  重要/a  基石/n  。/w  必须/d  毫不动摇/lv  坚持/v  中国共产党/nt  对/p  国家/n  安全/a  工作/v  的/u  绝对/a  领导/n  ，/w  坚持/v  集中/v  统一/a  、/w  高效/b  权威/n  的/u  国家/n  安全/a  工作/v  领导/n  体制/n  。/w  要/v  加强/v  国家/n  安全/a  意识/n  教育/v  ，/w  努力/v  打造/v  一/m  支/q  高/a  素质/n  的/u  国家/n  安全/a  专业/a  队伍/n  。/w  
会议/n  听取/v  了/u  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  向/p  中央政治局常委会/nt  汇报/v  工作/v  的/u  综合/v  情况/n  报告/v  ，/w  对/p  其/r  2014年/t  工作/n  给予/v  充分/a  肯定/a  。/w  会议/n  认为/v  ，/w  全国人大常委会/nt  、/w  国务院/nt  、/w  全国政协/nt  、/w  最高人民法院/nt  、/w  最高人民检察院党组/nt  向/p  中央政治局常委会/nt  、/w  中央政治局/nt  汇报/v  工作/v  ，/w  是/v  我们/r  党/n  长期/n  以来/f  形成/v  的/u  一/m  个/q  传统/n  和/c  制度/n  ，/w  是/v  保证/v  党中央/nt  集中/v  统一/a  领导/n  的/u  制度性/n  安排/v  ，/w  要/v  不断/d  完善/v  这/r  方面/n  的/u  制度/n  ，/w  自觉/v  遵循/v  并/c  长期/n  坚持/v  。/w  
会议/n  认为/v  ，/w  2014年/t  中央政治局/nt  继续/v  把/p  贯彻/v  执行/v  中央/f  八项规定/ln  放在/v  十分/d  突出/a  位置/n  ，/w  毫不/d  松懈/v  贯彻/v  实施/v  ，/w  同时/c  紧/d  盯/v  作风/n  领域/n  新/a  情况/n  新/a  问题/n  新/a  苗头/n  ，/w  采取/v  坚决/a  有力/a  措施/n  予以/v  整治/v  ，/w  不断/d  把/p  作风/n  建设/v  引向/v  深入/a  。/w  为/p  全面/a  了解/v  2014年/t  中央/n  八项规定/ln  贯彻/v  执行/v  情况/n  ，/w  中央办公厅/nt  、/w  国务院办公厅/nt  会同/v  有关/v  部门/n  组成/v  12/m  个/q  督查/v  调研组/n  ，/w  分赴/v  有关/v  地区/n  、/w  部门/n  和/c  国有企业/ln  进行/v  实地/d  督查/v  调研/v  。/w  从/p  督查/v  调研/v  情况/n  看/v  ，/w  各/r  地区/n  各/r  部门/n  按照/p  “/w  坚持/v  、/w  巩固/v  、/w  深化/v  、/w  拓展/v  ”/w  的/u  要求/n  ，/w  “/w  紧箍咒/n  ”/w  越/d  念/v  越/d  紧/a  、/w  “/w  组合拳/n  ”/w  越来越/d  密/a  ，/w  形成/v  了/u  作风/n  建设/v  的/u  新/a  局面/n  。/w  广大/b  党员/n  、/w  干部/n  的/u  思想/n  认识/v  进一步/d  转变/v  ，/w  集中/v  专项/n  整治/v  收效/v  明显/a  ，/w  制度/n  建设/v  成果/n  丰硕/a  ，/w  持续/v  强化/v  正风肃纪/lv  ，/w  一/m  批/q  违规/v  违纪/v  行为/n  受到/v  严肃/v  处理/v  。/w  中央/n  八项规定/ln  精神/n  的/u  持续/v  贯彻/v  落实/v  ，/w  解决/v  了/u  一些/mq  群众/n  深恶痛绝/iv  的/u  “/w  四风/n  ”/w  问题/n  ，/w  刹住/v  了/u  一些/mq  曾/d  被/u  认为/v  不/d  可能/v  刹住/v  的/u  歪风邪气/in  ，/w  攻克/v  了/u  一些/mq  司空见惯/iv  的/u  顽/Ag  瘴/Ng  痼疾/n  ，/w  有力/a  促进/v  了/u  党风/n  政风/n  进一步/d  好转/v  、/w  党群干群/ln  关系/n  进一步/d  密切/v  ，/w  赢得/v  了/u  广大/b  干部/n  群众/n  好评/n  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  贯彻/v  执行/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  取得/v  了/u  新/a  的/u  重要/a  成效/n  ，/w  但/c  依然/d  存在/v  一些/mq  不容忽视/lv  的/u  问题/n  ：/w  慑/Vg  于/p  压力/n  不/d  敢/v  做/v  的/u  效果/n  比较/d  明显/a  ，/w  严格/v  遵守/v  有关/v  规定/v  的/u  自觉性/n  尚未/d  普遍/a  形成/v  ;/w  一些/mq  违规/v  违纪/v  行为/n  禁/v  而/c  不/d  绝/d  ，/w  搞/v  变通/v  现象/n  较为/d  突出/a  ;/w  制度/n  不/d  落实/v  的/u  顽疾/n  仍然/d  没有/d  解决/v  ，/w  “/w  稻草人/n  ”/w  现象/n  亟待/v  破解/v  。/w  要/v  坚持不懈/iv  抓好/v  中央/f  八项规定/ln  精神/n  贯彻/v  落实/v  ，/w  坚决/a  防止/v  不良/a  作风/n  反弹/v  回潮/v  。/w  要/v  强化/v  和/c  落实/v  各级/r  党委/n  (/w  党组/n  )/w  抓/v  作风/n  建设/v  的/u  主体/n  责任/n  ，/w  制定/v  明细/n  的/u  责任/n  清单/n  和/c  问责/v  规定/v  。/w  要/v  以/p  钉/v  钉子/n  精神/n  狠抓/v  制度/n  执行/v  ，/w  重点/d  抓好/v  公务/n  接待/v  、/w  办公/v  用房/n  、/w  会议/n  培训/v  、/w  因公/d  出国(境)/v  、/w  领导/n  干部/n  待遇/n  、/w  秘书/n  配备/v  、/w  领导/n  干部/n  在/p  社团/n  兼职/v  、/w  国有企业/ln  负责人/n  薪酬/n  制度/n  改革/v  等/u  方面/n  制度/n  的/u  落实/v  。/w  要/v  抓住/v  干部/n  群众/n  反映/v  强烈/a  的/u  突出/v  问题/n  ，/w  进一步/d  开展/v  专项/n  治理/v  ，/w  尤其/d  要/v  扎实/a  推进/v  公务用车/ln  制度/n  改革/v  ，/w  加大/v  对/p  培训中心/ln  、/w  私人/n  会所/n  、/w  疗养院/n  治理/v  力度/n  ，/w  从严/d  从/p  紧/d  开展/v  驻/v  省会/n  城市/n  办事/v  机构/n  清理/v  规范/v  工作/v  ，/w  继续/v  整治/v  执法/v  、/w  监管/v  、/w  公共/b  服务/v  等/u  窗口/n  行业/n  和/c  领域/n  违规/v  收费/v  和/c  收/v  红包/n  、/w  购物卡/n  等/u  问题/n  ，/w  继续/v  解决/v  乱/d  摊派/v  、/w  评比/v  考核/v  过多/d  过/d  滥/a  等/u  问题/n  ，/w  坚决/a  查处/v  公款/n  吃/v  喝/v  、/w  公款/n  旅游/v  等/u  突出/v  问题/n  。/w  要/v  在/p  领导层/n  面/k  继续/v  深入/a  开展/v  反/v  “/w  四风/n  ”/w  、/w  转/v  作风/n  活动/n  ，/w  特别/d  是/v  集中/v  抓好/v  遵守/v  政治/n  纪律/n  、/w  政治规矩/ln  的/u  工作/n  ，/w  推动/v  党/n  的/u  作风/n  建设/v  不断/d  取得/v  新/a  成效/n  。/w  
会议/n  还/d  研究/v  了/u  其他/r  事项/n  。/w  
20150124/m  习近平/nr  在/p  中共中央政治局/nt  第二十/m  次/q  集体/n  学习/v  时/n  强调/v  坚持/v  运用/v  辩证唯物主义/ln  世界观/n  方法论/n  提高/v  解决/v  我国/n  改革/v  发展/v  基本/d  问题/n  本领/n  
中共中央政治局/nt  1月23日下午/t  就/d  辩证唯物主义/ln  基本/d  原理/n  和/c  方法论/n  进行/v  第二十/m  次/q  集体/n  学习/v  。/w  中共中央/nt  总书记/n  习近平/nr  在/p  主持/v  学习/v  时/n  强调/v  ，/w  辩证唯物主义/ln  是/v  中国/ns  共产党人/n  的/u  世界观/n  和/c  方法论/n  ，/w  我们/r  党/n  要/v  团结/v  带领/v  人民/n  协调/a  推进/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  全面/a  依法治国/lv  、/w  全面/a  从严治党/lv  ，/w  实现/v  “/w  两个一百年/ln  ”/w  奋斗/v  目标/n  、/w  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  中国梦/n  ，/w  必须/d  不断/d  接受/v  马克思主义/ln  哲学/n  智慧/n  的/u  滋养/n  ，/w  更加/d  自觉/v  地/u  坚持/v  和/c  运用/v  辩证唯物主义/ln  世界观/n  和/c  方法论/n  ，/w  增强/v  辩证/v  思维/n  、/w  战略/n  思维/n  能力/n  ，/w  努力/v  提高/v  解决/v  我国/n  改革/v  发展/v  基本/d  问题/n  的/u  本领/n  。/w  
吉林大学/nt  孙正聿/nr  教授/n  就/p  这个/r  问题/n  进行/v  讲解/v  ，/w  并/c  谈/v  了/u  意见/n  和/c  建议/n  。/w  
中共中央政治局/nt  各/r  位/q  同志/n  认真/a  听取/v  了/u  他/r  的/u  讲解/v  ，/w  并/c  就/p  有关/v  问题/n  进行/v  了/u  讨论/v  。/w  
习近平/nr  在/p  主持/v  学习/v  时/n  发表/v  了/u  讲话/n  。/w  他/r  指出/v  ，/w  今天/t  ，/w  十八/m  届/q  中央政治局/nt  进行/v  2015年/t  第一/m  次/q  集体/n  学习/v  ，/w  学习/v  内容/n  是/v  辩证唯物主义/ln  基本/d  原理/n  和/c  方法论/n  。/w  2013年/t  ，/w  我们/r  进行/v  第十一/m  次/q  集体/n  学习/v  时/n  安排/v  了/u  历史唯物主义/ln  基本/d  原理/n  和/c  方法论/n  。/w  安排/v  这/r  两/m  次/q  学习/v  ，/w  目的/n  是/v  推动/v  我们/r  对/p  马克思主义/ln  哲学/n  有/v  更/d  全面/a  、/w  更/d  完整/a  的/u  了解/v  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  学习/v  掌握/v  世界/n  统一/v  于/p  物质/n  、/w  物质/n  决定/v  意识/n  的/u  原理/n  ，/w  坚持/v  从/p  客观/n  实际/a  出发/v  制定/v  政策/n  、/w  推动/v  工作/v  。/w  当代/t  中国/ns  最/d  大/a  的/u  客观/n  实际/a  ，/w  就/d  是/v  我国/n  仍/d  处于/v  并/c  将/p  长期/n  处于/v  社会主义/n  初级/b  阶段/n  ，/w  这/r  是/v  我们/r  认识/v  当下/t  、/w  规划/v  未来/t  、/w  制定/v  政策/n  、/w  推进/v  事业/n  的/u  客观/n  基点/n  ，/w  不/d  能/v  脱离/v  这个/r  基点/n  。/w  既/d  要/v  看到/v  社会主义/n  初级/b  阶段/n  基本/d  国情/n  没有/d  变/v  ，/w  也/d  要/v  看到/v  我国/n  经济/n  社会/n  发展/v  每/r  个/q  阶段/n  呈现/v  出来/v  的/u  新/a  特点/n  。/w  经过/p  30/m  多/m  年/q  改革开放/lv  ，/w  我国/n  社会/n  生产力/n  、/w  综合国力/n  、/w  人民/n  生活/n  水平/n  实现/v  了/u  历史性/n  跨越/v  ，/w  我国/n  基本/d  国情/n  的/u  内涵/n  不断/d  发生/v  变化/v  ，/w  我们/r  面临/v  的/u  国际/n  国内/s  风险/n  、/w  面临/v  的/u  难题/n  也/d  发生/v  了/u  重要/a  变化/v  。/w  我们/r  提出/v  要/v  准确/a  把握/v  、/w  主动/a  适应/v  经济/n  发展/v  新常态/ln  ，/w  就/d  是/v  适应/v  国际/n  国内/s  环境/n  变化/v  、/w  辩证/v  分析/v  我国/n  经济/n  发展/v  阶段性/n  特征/n  作出/v  的/u  判断/n  。/w  准确/a  把握/v  我国/n  不同/a  发展/v  阶段/n  的/u  新/d  变化/v  新/a  特点/n  ，/w  使/v  主观/a  世界/n  更/d  好/a  符合/v  客观/n  实际/a  ，/w  按照/p  实际/a  决定/n  工作/v  方针/n  ，/w  这/r  是/v  我们/r  必须/d  牢牢/d  记住/v  的/u  工作/n  方法/n  。/w  辩证唯物主义/ln  并/d  不/d  否认/v  意识/n  对/p  物质/n  的/u  反作用/n  ，/w  而/c  是/v  认为/v  这/r  种/q  反作用/n  有时/d  是/v  十分/d  巨大/a  的/u  。/w  我们/r  党/n  始终/d  把/p  思想/n  建设/v  放在/v  党/n  的/u  建设/v  第一/m  位/q  ，/w  强调/v  “/w  革命/a  理想/n  高于/v  天/n  ”/w  ，/w  就/d  是/v  精神/n  变/v  物质/n  、/w  物质/n  变/v  精神/n  的/u  辩证法/n  。/w  我们/r  必须/d  毫不/d  放松/v  理想/a  信念/n  教育/v  、/w  思想/n  道德/n  建设/v  、/w  意识形态/ln  工作/v  ，/w  大力/d  培育/v  和/c  弘扬/v  社会主义/n  核心/n  价值观/n  ，/w  用/v  富有/v  时代/n  气息/n  的/u  中国/ns  精神/n  凝聚/v  中国/ns  力量/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  要/v  学习/v  掌握/v  事物/n  矛盾/n  运动/v  的/u  基本/a  原理/n  ，/w  不断/d  强化/v  问题/n  意识/n  ，/w  积极/a  面对/v  和/c  化解/v  前进/v  中/f  遇到/v  的/u  矛盾/n  。/w  问题/n  是/v  事物/n  矛盾/n  的/u  表现/v  形式/n  ，/w  我们/r  强调/v  增强/v  问题/n  意识/n  、/w  坚持/v  问题/n  导向/n  ，/w  就/d  是/v  承认/v  矛盾/n  的/u  普遍性/n  、/w  客观性/n  ，/w  就/d  是/v  要/v  善于/v  把/p  认识/n  和/c  化解/v  矛盾/n  作为/v  打开/v  工作/v  局面/n  的/u  突破口/n  。/w  我们/r  党/n  领导/v  人民/n  干/a  革命/a  、/w  搞/v  建设/v  、/w  抓/v  改革/v  ，/w  从来/d  都/d  是/v  为了/p  解决/v  中国/ns  的/u  现实/a  问题/n  。/w  对待/v  矛盾/n  的/u  正确/a  态度/n  ，/w  应该/v  是/v  直面/v  矛盾/a  ，/w  并/c  运用/v  矛盾/n  相辅相成/iv  的/u  特性/n  ，/w  在/p  解决/v  矛盾/n  的/u  过程/n  中/f  推动/v  事物/n  发展/v  。/w  我们/r  强调/v  不/d  能/v  简单/a  以/p  国内生产总值/ln  增长率论/n  英雄/n  ，/w  提出/v  加快/v  转变/v  经济/n  发展/v  方式/n  、/w  调整/v  经济/n  结构/n  ，/w  提出/v  化解/v  产能/n  过剩/v  ，/w  提出/v  加强/v  生态文明/ln  建设/v  ，/w  等等/u  ，/w  都/d  是/v  针对/v  一些/mq  牵动/v  面/a  广/a  、/w  耦合性/n  强/a  的/u  深/a  层次/n  矛盾/n  的/u  。/w  面对/v  复杂/a  形势/n  和/c  繁重/a  任务/n  ，/w  首先/d  要/v  有/v  全局观/n  ，/w  对/p  各种/r  矛盾/n  做到/v  心中有数/iv  ，/w  同时/c  又/d  要/v  优先/v  解决/v  主要矛盾/ln  和/c  矛盾/a  的/u  主要/b  方面/n  ，/w  以此/d  带动/v  其他/r  矛盾/a  的/u  解决/v  。/w  我们/r  提出/v  要/v  协调/a  推进/v  全面/a  建成/v  小康社会/ln  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  、/w  全面/a  依法治国/lv  、/w  全面/a  从严治党/lv  ，/w  是/v  当前/t  党/n  和/c  国家/n  事业/n  发展/v  中/f  必须/d  解决/v  好/a  的/u  主要矛盾/ln  。/w  我们/r  既/d  要/v  注重/v  总体/n  谋划/v  ，/w  又/d  要/v  注重/v  牵/v  住/v  “/w  牛鼻子/lgn  ”/w  。/w  在/p  任何/r  工作/n  中/f  ，/w  我们/r  既/d  要/v  讲/v  两点论/n  ，/w  又/d  要/v  讲/v  重点论/n  ，/w  没有/v  主次/n  ，/w  不/d  加/v  区别/v  ，/w  眉毛胡子一把抓/lgv  ，/w  是/v  做/v  不好/a  工作/v  的/u  。/w  
习近平/nr  强调/v  ，/w  要/v  学习/v  掌握/v  唯物/b  辩证法/n  的/u  根本/n  方法/n  ，/w  不断/d  增强/v  辩证/v  思维/n  能力/n  ，/w  提高/v  驾驭/v  复杂/a  局面/n  、/w  处理/v  复杂/a  问题/n  的/u  本领/n  。/w  我们/r  的/u  事业/n  越是/d  向/p  纵深/n  发展/v  ，/w  就/d  越/d  要/v  不断/d  增强/v  辩证/v  思维/n  能力/n  。/w  当前/t  ，/w  我国/n  社会/n  各种/r  利益/n  关系/n  十分/d  复杂/a  ，/w  这/r  就/d  要求/v  我们/r  善于/v  处理/v  局部/n  和/c  全局/n  、/w  当前/t  和/c  长远/a  、/w  重点/n  和/c  非/h  重点/n  的/u  关系/n  ，/w  在/p  权衡/v  利弊/n  中/f  趋利避害/iv  、/w  作出/v  最为/d  有利/a  的/u  战略/n  抉择/n  。/w  全面/a  深化/v  改革/v  ，/w  要/v  突出/v  改革/v  的/u  系统性/n  、/w  整体性/n  、/w  协同性/n  ，/w  使/v  改革/v  成果/n  更/d  多/a  更/d  公平/a  惠及/v  全体/n  人民/n  。/w  要/v  反对/v  形而上学/n  的/u  思想/n  方法/n  ，/w  看/v  形势/n  做/v  工作/v  不/d  能/v  盲人摸象/iv  、/w  坐井观天/iv  、/w  揠苗助长/iv  、/w  削足适履/iv  、/w  画蛇添足/iv  。/w  要/v  加强/v  调查/v  研究/v  ，/w  坚持/v  发展/v  地/n  而/c  不/d  是/v  静止/v  地/u  、/w  全面/a  地/u  而/c  不/d  是/v  片面/a  地/u  、/w  系统/a  地/u  而/c  不/d  是/v  零散/a  地/u  、/w  普遍/a  联系/v  地/n  而/c  不/d  是/v  单一/a  孤立/v  地/u  观察/v  事物/n  ，/w  准确/a  把握/v  客观/n  实际/a  ，/w  真正/d  掌握/v  规律/n  ，/w  妥善/a  处理/v  各种/r  重大/a  关系/n  。/w  
习近平/nr  指出/v  ，/w  要/v  学习/v  掌握/v  认识/n  和/c  实践/v  辩证/v  关系/n  的/u  原理/n  ，/w  坚持/v  实践/v  第一/m  的/u  观点/n  ，/w  不断/d  推进/v  实践/v  基础/n  上/f  的/u  理论/n  创新/v  。/w  我们/r  推进/v  各项/r  工作/n  ，/w  要/v  靠/v  实践/v  出/v  真知/n  。/w  理论/n  必须/d  同/d  实践/v  相/d  统一/a  。/w  必须/d  高度/d  重视/v  理论/n  的/u  作用/n  ，/w  增强/v  理论/n  自信/v  和/c  战略/n  定力/n  ，/w  对/p  经过/p  反复/d  实践/v  和/c  比较/d  得出/v  的/u  正确/a  理论/n  ，/w  要/v  坚定不移/iv  坚持/v  。/w  要/v  根据/p  时代/n  变化/v  和/c  实践/v  发展/v  ，/w  不断/d  深化/v  认识/v  ，/w  不断/d  总结/v  经验/n  ，/w  不断/d  实现/v  理论/n  创新/v  和/c  实践/v  创新/v  良性/b  互动/v  ，/w  在/p  这/r  种/q  统一/a  和/c  互动/v  中/f  发展/v  21世纪/t  中国/ns  的/u  马克思主义/ln  。/w  
20150126/m  俞正声/nr  会见/v  巴基斯坦/ns  陆军/n  参谋长/n  
全国政协/nt  主席/n  俞正声/nr  今天下午/t  在/p  人民大会堂/ns  会见/v  了/u  来访/v  的/u  巴基斯坦/ns  陆军/n  参谋长/n  拉希尔/nr  。/w  
俞正声/nr  说/v  ，/w  中/jns  巴/jns  两/m  国/n  和/c  两/m  国/n  人民/n  永远/d  是/v  好/a  朋友/n  。/w  中方/n  始/d  终将/d  对/p  巴/jns  关系/n  置于/v  外交/n  优先/v  方向/n  ，/w  愿/v  同/p  巴方/n  一道/d  ，/w  不断/d  提升/v  两/m  国/n  战略/n  协作/v  水平/n  ，/w  深化/v  全方位/n  务实/v  合作/v  ，/w  推进/v  中巴经济走廊/ns  建设/v  ，/w  打造/v  中巴/n  命运/n  共同体/n  。/w  俞正声/nr  表示/v  ，/w  中方/n  赞赏/v  和/c  支持/v  巴方/n  打击/v  恐怖主义/n  的/u  努力/a  ，/w  希望/v  双方/n  加强/v  防务/n  与/p  安全/a  合作/v  以及/c  地区/n  事务/n  协调/a  配合/v  ，/w  共同/d  维护/v  地区/n  和平/n  、/w  安全/a  、/w  稳定/v  。/w  
拉希尔/nr  表示/v  ，/w  对/p  华/jns  关系/n  是/v  巴/jns  外交/n  政策/n  的/u  基石/n  。/w  巴方/n  珍视/v  巴/jns  中/jns  友谊/n  ，/w  巴/jns  军方/n  将/d  一如既往/iv  地/u  推动/v  巴/jns  中/jns  友好/a  合作/v  ，/w  继续/v  坚定/v  支持/v  中方/n  维护/v  国家/n  的/u  核心/n  利益/n  。/w  
20150127/m  李克强/nr  会见/v  印尼/ns  客人/n  
国务院/nt  总理/n  李克强/nr  27日上午/t  在/p  中南海紫光阁/ns  会见/v  来/v  华/jns  出席/v  中国/ns  -/w  印尼高层经济对话首次会议/nz  的/u  印尼/jns  总统/n  特使/n  、/w  经济/n  统筹/v  部长/n  索菲安/nr  。/w  
李克强/nr  积极/a  评价/n  中国/ns  同/p  印尼/jns  关系/n  发展/v  ，/w  强调/v  指出/v  ，/w  中/jns  印尼/jns  同/d  为/p  新兴/b  经济体/n  和/c  人口/n  大国/n  ，/w  保持/v  战略/n  互信/v  ，/w  加强/v  高层/n  对话/v  ，/w  深化/v  互利/v  合作/v  ，/w  不仅/c  有利于/v  维护/v  东亚地区/ns  和平/n  稳定/v  ，/w  也/d  有利于/v  为/p  两/m  国/n  发展/v  创造/v  良好/a  环境/n  。/w  
李克强/nr  表示/v  ，/w  中方/n  建设/v  21世纪/t  海上/s  丝绸之路/ln  的/u  倡议/n  同/p  印尼/jns  发展/v  战略/n  相/d  契合/v  。/w  印尼/ns  有/v  开展/v  大规模/b  基础/n  设施/n  建设/v  的/u  需要/n  ，/w  中国/ns  拥有/v  优势/n  富余/v  产能/n  ，/w  中方/n  愿/v  同/p  印尼/ns  进行/v  产能/n  合作/v  ，/w  帮助/v  印尼/ns  在/p  当地/s  建设/v  相关/v  工厂/n  和/c  生产线/n  ，/w  开展/v  基础/n  设施/n  建设/v  ，/w  助力/v  印尼/ns  工业化/v  进程/n  。/w  
索菲安/nr  表示/v  ，/w  印尼/ns  新/d  一/m  届/q  政府/n  高度/d  重视/v  发展/v  同/p  中国/ns  的/u  关系/n  ，/w  欢迎/v  中国/ns  企业/n  赴/v  印尼/jns  投资/v  和/c  参与/v  基础/n  设施/n  建设/v  。/w  印尼/ns  对/p  中国/ns  技术/n  、/w  装备/n  拥有/v  信心/n  ，/w  相信/v  能够/v  帮助/v  印尼/ns  发展/v  。/w  
国务委员/n  杨洁篪/nr  参加/v  会见/v  。/w  
俞正声/nr  会见/v  苏丹全国大会党代表团/nt  
中共中央政治局/nt  常委/n  、/w  全国政协/nt  主席/n  俞正声/nr  今天/t  在/p  北京/ns  会见/v  了/u  前来/v  出席/v  第三/m  届/q  中国/ns  -/w  苏丹/ns  执政党/n  高层/n  对话/v  的/u  苏丹/ns  全国/n  大/a  会党/n  副/b  主席/n  、/w  总统/n  助理/n  甘杜尔/nr  。/w  
俞正声/nr  说/v  ，/w  中/jns  苏/jns  传统/n  友谊/n  深厚/a  。/w  建交/v  56/m  年/q  来/f  ，/w  两/m  国/n  关系/n  经受/v  住/v  了/u  时间/n  和/c  历史/n  风云变幻/iv  考验/v  ，/w  始终/d  相互/d  支持/v  、/w  患难与共/iv  。/w  中国/ns  党/n  和/c  政府/n  始终/d  从/p  战略/n  高度/n  和/c  长远/a  角度/n  看待/v  中/jns  苏/jns  关系/n  ，/w  始终/d  坚持/v  在/p  “/w  真/a  、/w  实/a  、/w  亲/v  、/w  诚/a  ”/w  对/p  非/jns  方针/n  和/c  正确/a  义利观/n  基础/n  上/f  发展/v  两/m  国/n  关系/n  。/w  中方/n  愿/v  通过/p  党际/b  交往/v  和/c  民间/n  交往/v  等/u  渠道/n  ，/w  增进/v  政治/n  互信/v  ，/w  交流/v  治国理政/lv  经验/n  ，/w  推动/v  各/r  领域/n  务实/v  合作/v  。/w  
甘杜尔/nr  说/v  ，/w  苏丹/ns  愿/v  学习/v  、/w  借鉴/v  中方/n  改革/v  发展/v  经验/n  ，/w  不断/d  深化/v  两/m  国/n  、/w  两/m  党/n  关系/n  。/w  
王家瑞/nr  参加/v  会见/v  。/w  
习近平/nr  主持/v  召开/v  中央/n  全面/a  深化/v  改革/v  领导小组/ln  第九/m  次/q  会议/n  强调/v  明确/a  任务/n  落实/v  责任/n  加强/v  督察/n  确保/v  各项/r  改革/v  举措/n  落地生根/lv  
会议/n  审议/v  通过/v  了/u  《/w  关于/p  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十八届四中全会/nz  决定/v  进一步/d  深化/v  司法/n  体制/n  和/c  社会/n  体制/n  改革/v  的/u  实施/v  方案/n  》/w  、/w  《/w  省/n  (/w  自治区/n  、/w  直辖市/n  )/w  纪委/n  书记/n  、/w  副/b  书记/n  提名/v  考察/v  办法/n  (/w  试行/v  )/w  》/w  、/w  《/w  中央纪委/nt  派驻/v  纪检组/n  组长/n  、/w  副/b  组长/n  提名/v  考察/v  办法/n  (/w  试行/v  )/w  》/w  、/w  《/w  中管/b  企业/n  纪委/n  书记/n  、/w  副/b  书记/n  提名/v  考察/v  办法/n  (/w  试行/v  )/w  》/w  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  全面/a  深化/v  改革/v  是/v  全党/n  的/u  一/m  项/q  重要/a  工作/n  ，/w  各级/r  党委/n  (/w  党组/n  )/w  都/d  要/v  强化/v  责任/n  担当/v  。/w  党委/n  (/w  党组/n  )/w  书记/n  作为/v  第一/m  责任人/n  ，/w  既/d  要/v  亲自/d  抓/v  部署/v  、/w  抓/v  方案/n  、/w  抓/v  协调/v  ，/w  又/d  要/v  亲自/d  抓/v  改革/v  方案/n  督办/v  督察/v  ，/w  一/m  级/q  抓/v  一/m  级/q  ，/w  层层/n  传导/v  责任/n  。/w  
会议/n  指出/v  ，/w  全面/a  深化/v  改革/v  ，/w  既/d  要/v  取/v  势/Ng  ，/w  又/d  要/v  取/v  实/a  。/w  我国/n  各地/r  情况/n  千差万别/ia  ，/w  改革/v  需要/v  在/p  实践/v  中/f  不断/d  探索/v  、/w  积累/v  经验/n  。/w  中央/n  全面/a  深化/v  改革/v  领导小组/ln  要/v  观/v  大势/n  、/w  议/v  大事/n  、/w  抓/v  大事/n  ，/w  履职/v  尽责/a  ，/w  充分/a  发挥/v  领导/n  核心/n  作用/n  。/w  要/v  统筹/v  谋划/v  、/w  协调/a  推进/v  中央/n  和/c  地方/n  改革/v  。/w  需要/v  中央/n  先/d  定调子/lgv  、/w  划/v  底线/n  的/u  ，/w  要/v  按照/p  统一/a  部署/v  及时/a  给/p  地方/n  交底/v  。/w  需要/v  地方/n  先/d  探/v  路子/n  、/w  创造/v  经验/n  的/u  ，/w  中央/n  要/v  及时/a  给予/v  授权/v  ，/w  有效/a  调动/v  中央/n  和/c  地方/n  两/m  个/q  积极性/n  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  地方/n  各级/r  党委/n  要/v  着力/v  抓好/v  有关/v  重要/a  改革/v  部署/v  的/u  具体/a  落实/v  ，/w  抓好/v  调查/v  研究/v  、/w  问题/n  反馈/v  、/w  实践/v  创新/v  。/w  在/p  细化/v  落实/v  中央/n  确定/v  的/u  重大/a  改革/v  措施/n  时/n  ，/w  要/v  结合/v  实际/a  ，/w  因地制宜/iv  ，/w  一/d  环/v  紧扣/v  一/m  环/n  ，/w  一/m  步/q  紧跟/v  一/m  步/q  ，/w  盯住/v  干/a  、/w  马上/d  办/v  、/w  改/v  到位/v  。/w  要/v  重点/d  抓/v  提高/v  改革/v  方案/n  质量/n  ，/w  坚持/v  问题/n  导向/n  ，/w  聚焦/v  体制/n  机制/n  顽疾/n  ，/w  敢于/v  突破/v  部门/n  利益/n  的/u  藩篱/n  ，/w  多/d  站在/v  党/n  和/c  国家/n  发展/v  大局/n  、/w  全面/a  深化/v  改革/v  大局/n  的/u  立场/n  上/f  谋划/v  改革/v  。/w  承担/v  牵头/v  任务/n  的/u  中央/n  有关/v  部门/n  ，/w  是/v  抓/v  落实/v  、/w  抓/v  督察/v  的/u  主责/n  单位/n  ，/w  要/v  切实/a  担负/v  起/v  改革/v  落地/v  的/u  责任/n  ，/w  特别/d  是/v  要/v  注意/v  打通/v  改革/v  推进/v  的/u  “/w  最后/t  一/m  公里/q  ”/w  。/w  要/v  深入/a  开展/v  督察/v  工作/v  ，/w  对/p  存在/v  的/u  问题/n  及时/a  指出/v  纠正/v  ，/w  对/p  需要/v  调整/v  完善/v  的/u  改革/v  方案/n  及时/a  分析/v  研究/v  ，/w  努力/v  使/v  各项/r  改革/v  都/d  能/v  适应/v  党/n  和/c  国家/n  事业/n  发展/v  要求/v  ，/w  都/d  能/v  满足/v  人民/n  群众/n  愿望/n  和/c  期待/v  。/w  
会议/n  强调/v  ，/w  党/n  的/u  十八届四中全会/nz  着眼/v  于/p  解决/v  影响/v  司法/n  公正/a  、/w  制约/v  司法/n  能力/n  的/u  深/a  层次/n  问题/n  ，/w  着眼/v  于/p  破解/v  影响/v  法治/n  社会/n  建设/v  的/u  体制/n  机制/n  障碍/n  ，/w  对/p  深化/v  司法/n  体制/n  和/c  社会/n  体制/n  改革/v  作出/v  了/u  全面/a  部署/v  ，/w  专门/d  制定/v  一/m  个/q  实施/v  方案/n  非常/d  必要/a  。/w  实施/v  方案/n  明确/v  了/u  各项/r  改革/v  任务/n  的/u  政策/n  取向/n  、/w  责任/n  分工/v  、/w  时间/n  进度/n  、/w  成果/n  要求/v  ，/w  特别/d  是/v  注意/v  把握/v  了/u  三中全会/ln  、/w  四中全会/ln  有关/v  司法/n  体制/n  和/p  社会/n  体制/n  改革/v  举措/n  的/u  内在/n  联系/v  ，/w  注重/v  统筹/v  政策/n  、/w  方案/n  、/w  力量/n  、/w  进度/n  ，/w  以/c  确保/v  改革/v  任务/n  相互/d  协调/v  、/w  改革/v  进程/n  前后/f  衔接/v  、/w  改革/v  成果/n  彼此/r  配套/v  。/w  各/r  有关/v  部门/n  要/v  自觉/v  支持/v  改革/v  ，/w  主动/a  把/p  配套/v  政策/n  和/c  保障/v  措施/n  落实/v  到位/v  。/w  要/v  抓住/v  在/p  司法/n  体制/n  和/c  社会/n  体制/n  改革/v  全局/n  中/f  居于/v  基础性/n  和/c  制度性/n  地位/n  、/w  牵一发而动全身/iv  的/u  重点/n  事项/n  进行/v  攻坚/v  ，/w  以/p  重点/n  事项/n  突破/v  带动/v  改革/v  全面/a  开展/v  。/w  要/v  及时/a  检查/v  、/w  及时/a  评估/n  ，/w  把/p  解决/v  了/u  多少/r  突出/a  问题/n  、/w  群众/n  对/p  问题/n  解决/v  的/u  满意度/n  作为/v  检验司/n  法/n  体制/n  和/c  社会/n  体制/n  改革/v  成效/n  的/u  标准/n  。/w  
