标题/n ,/w 标题/n 链接/n ,/w search/en -/w detail/en ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w https/en ,/w 作者/n ,/w 日期/n ,/w https/en 1/m ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n
人工智能/n ,/w https://blog.csdn.net/weixin_34082177/article/details/88137538/url ,/w 1956年/t ，/w 人工智能/n 诞生/v 于/ng IBM/nq 在/d 达特茅斯/nz 学院/nc （/w Dartmouth/en College/en ）/w 举行/v 的/u 一次/mq 研讨会/n 上/f 。/w 麦卡锡/nr 首次/mq 提出/v 了/dg “/w 人工智能/n ”/w 这/r 一/m 术语/n 。/w 它/r 是/v 人工智能/n 历史/n 上/f 的/u 一个/mq 重大/a 里程碑/n 。/w 纽厄尔/nr 、/w 萧伯纳/nr 和西蒙开/nr 发/q 了/dg 一个/mq 叫作/v “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 的/u 推理/v 程序/n 。/w 它/r 被/ng 用于/v 自动/b 定理/n 证明/n ，/w 推动/v 了/dg 第一/m 个/q 列表/v 处理/v 语言/n ——/w 信息/n 加工/v 语言/n 的/u 开发/v 。/w 乔姆/nr 斯基/nz 的/u 生成/v 语法/n 理论/n 影响/v 了/dg 自然语言/n 处理/v 。/w ,/w https://blog.csdn.net/weixin_34082177/article/details/88137538/url ,/w ,/w weixin/en _/0 34082177/m ,/w 2018-04-17/t ,/w //blog.csdn.net/weixin_34082177/article/details/88137538/url ,/w 15/m 次/a 阅读/v ,/w 人工智能/n -/w weixin/en _/0 34082177/m 的/u 博客/n ,/w 2018年04月17日 10:19:00/t ,/w 原/b 人工智能/n



2018年04月17日 10:19:00/t
weixin/en _/0 34082177/m
阅读/v 数/m ：/w 16/m













1956年/t ，/w 人工智能/n 诞生/v 于/ng IBM/nq 在/d 达特茅斯/nz 学院/nc （/w Dartmouth/en College/en ）/w 举行/v 的/u 一次/mq 研讨会/n 上/f 。/w 麦卡锡/nr 首次/mq 提出/v 了/dg “/w 人工智能/n ”/w 这/r 一/m 术语/n 。/w 它/r 是/v 人工智能/n 历史/n 上/f 的/u 一个/mq 重大/a 里程碑/n 。/w 纽厄尔/nr 、/w 萧伯纳/nr 和西蒙开/nr 发/q 了/dg 一个/mq 叫作/v “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 的/u 推理/v 程序/n 。/w 它/r 被/ng 用于/v 自动/b 定理/n 证明/n ，/w 推动/v 了/dg 第一/m 个/q 列表/v 处理/v 语言/n ——/w 信息/n 加工/v 语言/n 的/u 开发/v 。/w 乔姆/nr 斯基/nz 的/u 生成/v 语法/n 理论/n 影响/v 了/dg 自然语言/n 处理/v 。/w 1958年/t ，/w 罗森/nr 布拉特/nr 发明/n 了/dg 感知/v 器/k 。/w 约翰/nr •/0 麦卡锡/nr 开发/v 了/dg LISP/en 和/c 人工智能/n 编程语言/n 。/w 人工智能/n 大潮/n 来/u 了/dg 。/w AlphaGo/en 击败/v 围棋/n 大师/nx 李世石/nr 后/f ，/w 人工智能/n 的/u 应用/v 仿佛/d 一/m 夜/q 之间/f 遍地开花/iv 。/w 在/d 科技潮/n 流/ng 的/u 大环境/n 中/f ，/w 现在/t 硅谷/ns 的/u 用人/v 单位/n 越来越/d 倾向/n 于/ng 雇用/v 既/c 懂/v 理论/n （/w 思考者/n ）/w 又/d 懂/v 编程/v （/w 执行者/n ）/w 的/u 工程师/nx 。/w 思考者/n 的/u 日常工作/n 是/v 阅读/v 文献/n 以求/v 产生/v 思路/n ，/w 而/c 执行者/n 则/c 是/v 编写/v 代码/n 来/u 实现/v 应用/v 。/w 但是/c 要/v 成为/v 一名/nz 真正/b 的/u 工程师/nx ，/w 学习机/n 器/k 学习/v 是/v 将/d 思考者/n 和/c 执行者/n 相/d 结合/v 的/u 最快/a 途径/n 。/w 人工智能/n 的/u 研究/v 包括/v 从/p 数据/n 到/ng 知识/n ，/w 从/p 学习/v 到/ng 推理/v 。/w 新一代/n 人工智能/n 已经/d 上升/v 为/p 国家/n 战略/n ，/w 其/r 覆盖/v 的/u 范围/n 也/d 越来越/d 广/a 。/w 机器/np 学习/v 是/v 人工智能/n 的/u 基础/n 和/c 热点/n 研究/v 问题/n ，/w 是/v 一门/nz 多领/v 域/ng 交叉/v 学科/n ，/w 涉及/v 概率论/n 、/w 统计学/n 、/w 逼近/v 论/k 、/w 凸/ag 分析/v 、/w 计算/v 复杂性/n 理论/n 等/ng 多门/mq 学科/n 。/w 机器/np 学习/v 已/d 广泛/a 应用/v 于/ng 数据挖掘/n 、/w 计算机/np 视觉/n 、/w 自然语言/n 处理/v 、/w 生物/n 特征/n 识别/v 、/w 搜索引擎/n 、/w 医学/n 诊断/v 、/w 检测/v 信用卡/n 欺诈/v 、/w 证券市场/n 分析/v 、/w DNA序列/n 测序/v 、/w 语音/n 和/c 手写/b 识别/v 、/w 战略/n 游戏/n 和/c 机器人/n 等/ng 领域/n 。/w
