标题/n ,/w 标题/n 链接/n ,/w search/en -/w detail/en ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w https/en ,/w 作者/n ,/w 日期/n ,/w https/en 1/m ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n
看/u 懂/v 中国人/n 工智/nz 能/ng 格局/n ,/w 这/r 一/m 篇/ng 就/d 够/d 了/dg -/w 秋/n 恨/v 雪/n -/w CSDN/en 博客/n ,/w https://blog.csdn.net/sinat_27706697/article/details/75332660/url ,/w 本人/r 录制/v 技术/n 视频/n 地址/n :https://edu.csdn.net/lecturer/1899/url  /0 欢迎/v 观看/v 。/w 2016年/t 以来/f ,/w 人工智能/n 成为/v 了/dg 非常/b 热门/a 的/u 概念/n 。/w 阿尔法/ns 机器人/n 上春/nz 晚/a ,/w 阿尔法/ns 狗/n 大战/n 李世石/nr 等/ng 事件/n ,/w .../m ,/w ,/w //blog.csdn.net/sinat_27706697/article/details/75332660/url ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w 看/u 懂/v 中国人/n 工智/nz 能/ng 格局/n ，/w 这/r 一/m 篇/ng 就/d 够/d 了/dg -/w 秋/n 恨/v 雪/n ,/w 2017年07月19日 08:06:59/t ,/w 转/q 看/u 懂/v 中国人/n 工智/nz 能/ng 格局/n ，/w 这/r 一/m 篇/ng 就/d 够/d 了/dg



2017年07月19日 08:06:59/t
秋/n 恨/v 雪/n
阅读/v 数/m ：1689/m











本人/r 录制/v 技术/n 视频/n 地址/n ：https://edu.csdn.net/lecturer/1899/url  /0 欢迎/v 观看/v 。/w 2016年/t 以来/f ，/w 人工智能/n 成为/v 了/dg 非常/b 热门/a 的/u 概念/n 。/w 阿尔法/ns 机器人/n 上春/nz 晚/a ，/w 阿尔法/ns 狗/n 大战/n 李世石/nr 等/ng 事件/n ，/w 把/p 机器人/n 带/ng 进/ng 了/dg 公众/n 的/u 视野/n ，/w 甚至/c 引发/v 了/dg 一些/mq 机器人/n 取代/v 人/n 、/w 危害/v 人/n 等/ng 消极/a 观点/n 。/w 尽管如此/c ，/w 恰逢/v Fintech/en 金融/n 科技/n 浪潮/n 的/u 来临/v ，/w 人工智能/n 已/d 成/ng 了/dg 各个/r 细分/v 领域/n 的/u “/w 标配/n ”/w 。/w 科技/n 公司/nc 不/d 沾/v 个/q “/w 人工智能/n ”/w 的/u 词儿/n ，/w 都/d 不好意思/a 出来/v 溷/ag 。/w 一时间/t 市场/ny 之中/f 泥沙俱下/iv ，/w 真伪/n 人工智能/n 傻傻/z 分/b 不/d 清/a 。/w 人工智能/n 布局/n ：/w 百度/nt 由/p 李彦宏/nr 直管/b ，/w 腾讯/nt 却/d 漫不经心/ia 从/p 美国/ns 互联网/n 公司/nc 的/u 状态/n 来看/u ，/w 人工智能/n 之/u 巅/ng 的/u 企业/n 是/v 谷歌/nt 、/w Facebook/en 、/w 微软/nt 这样/r 的/u 巨头/n 。/w 谷歌/nt 在/d 2013年/t 完成/v 了/dg 8/m 家/k 机器人/n 相关/v 企业/n 的/u 收购/v ，/w 在/d 机器/np 学习/v 方面/n 也/d 大肆/d 搜罗/v 企业/n 和/c 人才/n 。/w 2015年/t ，/w 公开/a 资料/n 显示/v ，/w 苹果/n 收购/v 了/dg 三家/nz 与/c 人工智能/n 技术/n 相关/v 的/u 企业/n ，/w 它们/r 分别/d 是/v Emotient/en 、/w Perceptio/en 和/c VocallQ/en 。/w Facebook/en 于/ng 2015年/t 在/d 巴黎/ns 成立/v 了/dg 人工智能/n 研究中心/lnc ，/w 今年4月/t 在/d 开发者/n 大会/nh 上/f 推出/v 了/dg 聊天/v 机器人/n 。/w 放眼/v 国内/s 来看/u ，/w 除去/v 讯飞/nz 等/ng 垂直/v 类/n 企业/n ，/w 真正/b 在/d 人工智能/n 有所长/n 进/ng 的/u 巨头/n 依然/d 是/v 百度/nt 、/w 阿里/ns 、/w 腾讯/nt 这/r 三家/nz ，/w 但是/c BAT/en 三家/nz 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 思路/n 各/r 不/d 相同/a 。/w 百度/nt 把/p 人工智能/n 视作/v 是/v 公司/nc 的/u 重中之重/ln ，/w 在/d O2O/n 领域/n 投入/a 实用/a ，/w 在/d 无人车/n 、/w 智慧城市/ln 等/ng 未来世界/n 的/u 布局/n 上/f 也/d 是/v 全面/a 开花/v 。/w 今年4月/t ，/w 百度/nt 的/u 无人车/n 、/w 人工智能/n 等/ng 创新业/n 务/dg 被单/n 拎/v 出来/v ，/w 由/p 李彦宏/nr 直管/b 。/w 正如/p 百度/nt 启动/v “/w 凡尔纳/nr 计划/n ”/w 所/n 展现/v 的/u ，/w 百度/nt 在/d 战略/n 和/c 思路/n 上/f 把/p 人工智能/n 放在/v 了/dg 公司/nc 的/u 首要/b 地位/n ，/w 李彦宏/nr 对/a 百度/nt 的/u 人工智能/n 也/d 很/d 有/v 信心/n ，/w 他/r 在/d 接受/v 《/w 财经/n 》/w 杂志/n 专访/n 时/n 表示/v ，/w “/w 我/r 认为/v 三/m 年/n 、/w 五/m 年/n ，/w 甚至/c 十/m 年/n 、/w 八/m 年/n 之后/f 才/d 会/n 被/ng 市场/ny 所/n 认可/v 。/w 阿里/ns 的/u 人工智能/n 放在/v 阿里/ns DT/en 大商/j 业/dg 体系/n 内/f ，/w 配合/v 云计算/n 、/w 大数据/n 对/a 阿里/ns 的/u 电商/n 物流/n 乃至/c 物联网/n 体系/n 展开/v 全面/a 赋/ng 能/ng 。/w 阿里/ns 的/u 思路/n 是/v ，/w 自己/r 不/d 擅长/v 的/u 就/d 不/d 亲力亲为/lv ，/w 交给/v 合作伙伴/n 来/u 做/v ，/w 阿里/ns 更多/n 是在/n 背后/f 做/v 基础设施/n 。/w 腾讯/nt 在/d 人工智能/n 的/u 领域/n 则/c 相相/nz 对/a 漫不经心/ia ，/w 虽然/c 也/d 有/v 相应/v 的/u 研究/v ，/w 但/c 更多/n 是/v 交给/v 搜狗/nt 去/v 做/v ，/w 这/r 与/c 腾讯/nt 近年来/t 剥离/v 电商/n 、/w 搜索/n 无关/v 业务/n ，/w 专注/a 社交/n 游戏/n 的/u 思路/n 是/v 一致/a 的/u 。/w 国内/s 人工智能/n 的/u 发展/v 目前/t 的/u 人工智能/n 领域/n 是/v 基于/p 深度/n 学习/v 算法/n ，/w 阿尔法/ns 狗/n 下/f 围棋/n 就是/n 典型/a 的/u 机器人/n 深度/n 学习/v 的/u 成果/n 。/w 深度/n 学习/v 算法/n 主要/b 应用/v 于/ng 图像/n 识别/v 和/c 语音/n 识别/v 。/w 自/d 2012年/t 深度/n 学习/v 崛起/v 后/f 的/u 两/m 年间/n ，/w 国内/s 也/d 陆续/d 涌现/v 出/q 了/dg 许多/mq 创业/v 公司/nc 。/w 2014年/t 被/ng 认为/v 是/v 计算机/np 视觉/n 元年/n ，/w 硬件/n 、/w 算法/n 都/d 比较/d 成熟/a ，/w 而/c 2015年/t 则/c 成为/v 了/dg 人工智能/n 突破/v 年/n ，/w 不仅/c 是/v 技术/n 的/u 突破/v ，/w 在/d 商业/n 应用/v 方面/n 计算机/np 视觉/n 同样/b 大放异彩/lv 。/w Face/en +/0 +/0 成立/v 于/ng 2012年/t ，/w 先后/d 获得/v 联想/v 之星/nz 天使/n 轮/ng 融资/v ，/w 创新/v 工厂/nc 百万/m 美元/n A/b 轮/ng 融资/v ，/w 2015年5月/t 完成/v 2200万/m B/n 轮/ng 融资/v 。/w Face/en +/0 +/0 专注/a 于/ng 人脸识别/lv 技术/n 和/c 相关/v 产品应用/n 研究/v ，/w 他们/r 通过/p “/w 脱敏/v ”/w 技术/n 掌握/v 了/dg 500万/m 张/ng 人脸/n 图片/n 数据库/n ，/w 阿里巴巴/nz 已经/d 开始/v 采用/v 其/r 面部/n 识别/v 技术/n ，/w 用/ng 在/d 了/dg 支付宝/n 的/u “/w 笑脸/n 支付/v ”/w 服务/v 中/f 。/w 目前/t 国内/s 的/u 人工智能/n 方向/n 的/u 创业/v 公司/nc 有/v 200/m 家/k 左右/f ，/w 其中/r 一半/m 获得/v 了/dg 投资/n 。/w 全球/n 范围/n 人工智能/n 公司/nc 多/a 专攻/v 深度/n 学习/v 方向/n ，/w 而/c 我国/n 超过/v 70%/m 的/u 公司/nc 主攻/v 图像/n 或/c 语音/n 识别/v 这/r 两个/n 分类/v ，/w 人脸识别/lv 水平/n 可比/v 肩/n 甚至/c 超过/v 美国/ns 图灵机/n 器/k 人/n 在/d 机器人/n 的/u 场景/n 化/k 应用/v 和/c 第三方/n 开发平台/n 都/d 走/v 在/d 创业/v 公司/nc 前列/n 。/w 已经/d 推出/v 了/dg 哆啦A梦/nz 机器人/n 、/w 乐迪/nr 机器人/n 以及/c 数十/m 款/n 机器人/n 应用/v 。/w 在/d 资本/n 领域/n 也/d 比/p 其他/r 创业/v 公司/nc 更具/v 优势/n 。/w 2014年7月/t ，/w 获得/v 威盛/nz 电子/n A/b 轮/ng 数千万/m 人民币/n 投资/n 。/w 2015年7月/t ，/w 获得/v 江南/ns 化工/n 5000万/m 人民币/n B/n 轮/ng 投资/n ，/w 估值/v 10亿/m 人民币/n 。/w 威盛/nz 电子/n 和江/nr 南化/j 工/n 在/d 电子/n 产业/n 里/f 具有/v 强/a 话语权/n 。/w 十家/nz 早期/f 创业/v 公司/nc 新/a 芽/n 盘点/v 了/dg 十家/nz 人工智能/n 领域/n A/b 轮/ng 及/c A/b 轮/ng 以前/f 的/u 早期/f 创业/v 公司/nc ，/w 一起/d 来看/u 看/u 他们/r 有/v 各/r 什么/r 特色/n ？/w 哪家/r 公司/nc 有望/v 成为/v 行业/n 黑马/n 呢/ng ？/w 1./m 地平线/n 机器人/n ：/w DST/n 、/w 红杉/n 等/ng 十家/nz 投资机构/n 背书/v 地平线/n 机器人/n 的/u 核心/n 产品/n 是/v 机器人/n 芯片/n ，/w 目前/t 发布/v 了/dg 两/m 套/n 产品/n ：/w 针对/v 智能家居/n 的/u “/w 安徒生/nr ”/w 系统/a 和/c 针对/v 智能/n 驾驶/v 的/u “/w 雨果/nr ”/w 系统/a 。/w 开发者/n 基于/p 这些/r 平台/n 可以/a 开发/v 关于/p 语音/n 、/w 图像/n 等/ng 各种各样/la 的/u 应用/v 。/w 地平线/n 的/u 客户/n 大多/d 是/v 消费类/b 电子产品/n 生产商/n 。/w 凭借/v 地平线/n 提供/v 的/u 服务/v ，/w 这些/r 电子类/n 产品/n 能够/v 具备/v 一些/mq AI/n 功能/n ，/w 包括/v 感知/v 、/w 交互/b 、/w 理解/v 、/w 甚至/c 是/v 决策/n 。/w 地平线/n 创始人/n 余凯/nr 博士/nx ，/w 在/d 创业/v 之前/f ，/w 他/r 是/v 百度/nt 深度/n 学习/v 研究院/nc （/w IDL/en ）/w 的/u 创立者/n 和/c 负责人/n ，/w 国家/n 千/m 人/n 计划/n 特聘/v 专家/n ，/w 曾/d 在/d 百度/nt 领导/n 了/dg 语音/n 识别/v 、/w 图像/n 搜索/n 、/w 百度/nt 大脑/n 、/w 百度/nt 无人/b 驾驶/v 等/ng 项目/n 。/w 联合/v 创始人/n 兼/v 软件/n 副总/b 裁/ng 杨铭/nr 博士/nx ，/w Facebook/en 人工智能/n 研究院/nc （/w FAIR/en ）/w 创始/v 成员/n 之一/r ，/w 曾/d 在/d Facebook/en 负责/a DeepFace/en 项目/n 。/w 这样/r 的/u 团队/n 在/d 人工智能/n 领域/n 具备/v 相当/d 的/u 号召力/n 。/w 仅/d 2016年4月/t 和/c 7月/t 就/d 获得/v A/b 轮/ng 和/c A/en +/0 轮/ng 两/m 轮/ng 融资/v ，/w 连同/p 天使/n 轮/ng 在内/v ，/w 地平线/n 的/u 投资方/n 不仅/c 有/v 红杉/n 资本/n 、/w 晨兴/nz 资本/n 、/w 高瓴/nr 资本/n 、/w 金沙江/ns 创投/n 、/w 线性/n 资本/n 、/w 创新工场/ln 、/w 真格/n 基金/nh 等/ng 国内/s 投资机构/n ，/w 也/d 有神/a 秘/ag 的/u 国际/n 资本/n DST/n ，/w 曾经/d 投资/n 过/d Facebook/en 、/w 京东/ns 、/w 小米/n 等/ng 。/w 地平线/n 机器人/n 2./m 阅/vg 面/a 科技/n ：/w 国内/s 首/m 款/n 情感/n 认知/v 引擎/n ，/w 人脸识别/lv 看/u 懂/v 你/r 的/u 情绪/n 阅/vg 面/a 科技/n 是/v 国内/s 较/d 早/a 推出/v 情绪/n 识别/v 服务/v 的/u 。/w 旗下/n 的/u ReadFace/en 引擎/n 是/v 基于/p 海量/n 人脸/n 数据/n 的/u 深度/n 学习/v ，/w 结合/v 计算机/np 视觉/n 对/a 人脸/n 关键点/n 和/c 表情/n 单元/n 的/u 检测/v ，/w 进行/v 情绪/n 、/w 认识/n 状态/n 和面/v 部/n 动作/n 的/u 识别/v ，/w 准确/a 判断/n 人/n 的/u 情感/n 认知/v 状态/n 。/w 并/c 通过/p 云/n +/0 端的/n 服务/v 形式/n 提供/v 给/v 不同/a 系统/a 平台/n 的/u to/en B/n 或/c to/en C/n 上层/f 应用/v ，/w 据/ng 阅/vg 面/a 科技/n CEO/n 赵京雷/nr 表示/v ，/w ReadFace/en 引擎/n 的/u 基本/a 情绪/n 识别/v 的/u 准确率/n 理论/n 上/f 能达/nz 到/ng 90%/m 。/w 阅/vg 面/a 科技/n 还是/c 一个/mq 人工智能/n 第三方/n 开发者/n 平台/n 。/w 在/d 软件/n 方面/n ，/w 他们/r 提供/v 了/dg 一些/mq 软件/n 层/n 的/u SDK/en ，/w 来/u 帮助/v 一些/mq 硬件/n 厂商/n 去/v 做好/v 人脸识别/lv 、/w 手势/n 识别/v 、/w 人体/n 识别/v 和/c 追踪/v 以及/c 场景/n 的/u 识别/v 和/c 重建/v 等/ng 一些/mq 列/n 软件/n 服务/v ;/w 在/d 硬件/n 层面/n 会/n 辅助/v 软件/n 去/v 推出/v 一些/mq 硬件/n 产品/n ，/w 以/p 摄像头/n 这样/r 的/u 硬件/n 为主/v 。/w 阅/vg 面/a 科技/n 四/m 个/q 合伙人/n 有/v 三个/n 技术/n 和/c 产品/n 出身/n 。/w CEO/n 赵京雷以/nr 前/f 在/d 阿里/ns 曾/d 负责/a 过/d 图像/n 搜索/n 和/c 识别/v 的/u 产品/n ，/w CTO/en Leon/en 以前/f 在/d 卡内基/nz 梅隆/nr 机器人/n 研究所/nc 做/v 副/b 研究员/nx ，/w 长期/n 致力于/v 表情/n 识别/v 研究/v ，/w 另外/c 一/m 位/q 架构/n 师/n 来自/v 于/ng 百度/nt 。/w 阅/vg 面/a 科技/n 3./m 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng ：/w 给/v 摄像头/n 装/ng 上/f 大脑/n ，/w 徐小平/nr 、/w 沉/a 南/f 鹏/ng 估值/v 上千亿/mq 美元/n 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 专注/a 于/ng 人工智能/n 的/u 视觉/n 识别/v ，/w 也就是/n 让/v 计算机/np “/w 看/u 懂/v ”/w 世界/n 。/w 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 正在/n 做/v 三/m 款/n 产品/n ，/w 第一/m 个/q 产品/n 是/v 一/m 种/ng 基于/p 三维/b 视觉/n 系统/a 的/u 安防/nz 监控设备/n ——/w 深/a 瞳人/n 眼/n 摄像机/np ，/w 不仅/c 可以/a 极速/n 全场/n 景/n 抓拍/v ，/w 每秒/r 可/v 抓拍/v 超过/v 100/m 张/ng 人脸/n ，/w 还/d 能/ng 看清/v 80/m 米/n 外/f 的/u 人脸/n 。/w 安防/nz 业/dg 认为/v 这项/r 技术/n 使得/v 整个/b 安防/nz 行业/n 将/d 从/p 高清/a 时代/n 大踏步/d 进入/v 极速/n 高清/a 时代/n ，/w 目前/t 主要/b 客户/n 是/v 银行/nc ；/w 第二/m 个/q 产品/n 是/v 用于/v 可/v 识别/v 汽车/np 的/u 视觉/n 系统/a ；/w 第三/m 个/q 是/v 汽车/np 视觉/n 产品/n 。/w 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 创立/v 于/ng 2013年初/t ，/w 联合/v 创始人/n 、/w CEO/n 何搏飞/nr 毕业/v 于斯坦/nr 福大/j 学/k 商学院/nc ，/w 曾/d 先后/d 成功/a 创建/v 了/dg 两/m 家/k 美国公司/nt 中国区/n 的/u 团队/n 和/c 业务/n ，/w 29/m 岁/q 就/d 担任/v 了/dg 美国/ns 上市公司/ln 中国区/n 总经理/nx 。/w 联合/v 创始人/n 、/w CTO/n 赵/snr 勇/ag 博士/nx 毕业/v 于/ng 布朗大学/nt 计算机/np 工程系/n ，/w 是/v 前/f Google/n 研究院/nc 高级/a 研究员/nx 。/w 据/ng 知/ng 乎/e 网友/n 爆料/v ，/w 要/v 加入/v 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 的/u 团队/n 比/p 进/ng 哈佛/nt 都/d 难/a ，/w 他们/r 的/u 成员/n 都/d 是/v 海内外/s 一级/b 名校/n 的/u 学/k 霸/ng 。/w 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 曾/d 在/d 2013年/t 获得/v 真格/n 基金/nh 天使/n 轮/ng 投资/n ，/w 2014年/t 获得/v 红杉/n 资本/n 数千万/m 美元/n A/b 轮/ng 投资/n 。/w 《/w 财经/n 天下/n 》/w 周刊/n 的/u 一/m 篇文章/n 中/f 爆料/v ，/w 一次/mq 饭局/n 上/f ，/w 徐/ag 小/a 平和/a 红杉/n 资本/n 的/u 沉/a 南/f 鹏/ng 、/w 联创/nz 策/ng 源/ng 的/u 冯波/nr 聊/v 到/ng 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 未来/t 的/u 估值/v 。/w 徐/ag 小/a 平乐/ns 观/k 地/n 说起/v 码/ng 5000亿/m 美元/n ，/w 沉/a 南/f 鹏/ng 说/ag 1000亿/m 美元/n 比较/d 实际/a 。/w 两/m 人/n 争执/v 不下/v 时/n ，/w 冯波/nr 给出/v 了/dg 一个/mq 折中/v 价格/n 3000亿/m 美元/n 。/w 格/n 灵/a 深/a 瞳/ng 4./m 海/d 知/ng 智能/n ：/w 最强/a 科研/n 实力/n 寺庙/n 龙泉寺/ns “/w 贤/ng 二机/n 器/k 僧/ng ”/w 刷屏/v 没/d 听说/v 过/d 海/d 知/ng 智能/n 没关系/lv ，/w 但/c 你/r 或许/d 被/ng 朋友圈/n 里/f 的/u 北京/ns 龙泉寺/ns 的/u 机器人/n 刷/ng 过/d 屏/ng 。/w 海/d 知/ng 智能/n 是/v 一个/mq 虚拟/v 智能/n 助理/n 及/c 人工智能/n 技术/n 平台/n ，/w 产品/n 有/v 说说/v 日历/n 、/w 艾/ag 如意/a 虚拟/v 智能/n 助理/n 。/w 艾/ag 如意/a 是/v 一个/mq 自然语言/n 理解/v 和/c 开放/a 的/u 知识/n 图谱/n 技术服务/n 平台/n ，/w 可以/a 为/p 移动/v 应用/v 、/w 智能/n 硬件/n 以及/c 机器人/n 提供/v “/w 大脑/n ”/w 的/u 语言/n 能力/n ，/w 使/ng 其/r 更好/d 的/u 与/c 人/n 沟通/v 。/w 海/d 知/ng 智能/n CEO/n 谢殿侠/nr 认为/v ，/w 不管/c 是/v 做/v 实体/n 机器人/n 还是/c 虚拟/v 机器人/n ，/w 都/d 必须/d 选择/n 从/p 特定/b 场景/n 、/w 特定/b 用户/n 、/w 特定/b 领域/n 来/u 做/v 有限/a 的/u 服务/v 。/w 从/p 这个/r 观点/n 出发/v ，/w 海/d 知/ng 智能/n 第一次/n 走入/v 大众/n 视野/n 是/v 北京/ns 龙泉寺/ns 的/u “/w 贤/ng 二机/n 器/k 僧/ng ”/w 。/w 龙泉寺/ns 就是/n 那个/r 点化/v 微信/n 之/u 父/ng 张小龙/nr ，/w 清华/nt 北大/nt 学子/n 排队/v 出家/v 的/u “/w 最强/a 科研/n 实力/n 寺庙/n ”/w 。/w 2016年4月/t ，/w 龙泉寺/ns 和海知/nr 智能/n 推出/v 的/u “/w 贤/ng 二机/n 器/k 僧/ng ”/w 意外/a 爆红/v 。/w 凭借/v 逗趣/a 的/u 互动/v 和/c 机巧/a 的/u 语言/n ，/w 用户/n 可以通过/n 微信/n 端/ag 与/c “/w 贤/ng 二机/n 器/k 僧/ng ”/w 对话/v ，/w 贤/ng 二机/n 器/k 僧/ng 能/ng 回答/v “/w 你/r 是/v 谁/r ”/w 、/w “/w 你/r 爸/nm 妈/nm 是/v 谁/r ”/w 、/w “/w 你/r 觉得/v 我/r 漂亮/a 吗/r ”/w 、/w “/w 我/r 很/d 不/d 开心/a ”/w 等/ng 简单/a 问题/n 。/w 其中/r 龙泉寺/ns 提供/v 佛法/n 知识/n 内容/n ，/w 海/d 知/ng 智能/n 提供/v 算法/n 技术/n 。/w 5./m 速/ag 感/ng 科技/n ：/w 外部/f 开发者/n 可/v 两/m 小时/n 搞定/v 视觉/n 接入/v 速/ag 感/ng 科技/n 以/p 机器/np 视觉/n 为/p 核心/n ，/w 产品/n 有人/r 工智/nz 能/ng 地图/n 算法/n “/w Qmap/en ”/w 、/w 智能机/n 器/k 人/n 操作系统/ln ULBrain/en 等/ng ，/w 面向/v 智能/n 无人机/np 、/w 机器人/n 等/ng 提供/v 系统化/v 操作/v 解决方案/n 。/w 2015年9月/t 获得/v 数千万/m 人民币/n A/b 轮/ng 融资/v 。/w 速/ag 感/ng 科技/n 创始人/n CEO/n 陈震/nr ，/w 研究生/n 就读/v 于/ng 清华大学/nt 计算机系/n ，/w 人机交互/lv 与/c 媒体/n 集成/b 研究所/nc 成员/n 。/w 陈震/nr 表示/v ，/w 通过/p 使用/v ULBrain/en 提供/v 的/u 支持/v ，/w 现在/t 开发者/n 只需/n 要/v １/m －/w ２/m 个/q 小时/n ，/w 就/d 可以/a 完成/v 上层/f 所有/b 与/c 视觉/n 相关/v 的/u 技术开发/n 。/w 速/ag 感/ng 科技/n ：/w 6./m 祈/ng 飞科/nz 技/ng ：/w 英特尔/nz 布局/n 中国/ns 电子/n 产业/n ，/w 插件/n 器/k 、/w 橙汁/n 机/np 改装/v 下/f 就/d 能/ng 叫/v 机器人/n ？/w 祈/ng 飞科/nz 技/ng 是/v 一家/n 智能机/n 器/k 人/n 系统/a 方案/n 商/n 。/w 今年4月/t ，/w 祈/ng 飞科/nz 技/ng 对外/b 展示/v 了/dg “/w 服务/v 协作/v 机器人/n 、/w 智能/n 插件机/n 器/k 人/n 、/w 智能/n 橙汁/n 机/np 、/w 人工智能/n 平台/n 系统/a ”/w 四大/j 人工智能/n 产品/n 。/w 2015年7月/t ，/w 祈/ng 飞科/nz 技/ng 获得/v 英特尔/nz 投资/n 的/u 数千万/m 人民币/n A/b 轮/ng 投资/n 。/w 值得一提的是/l ，/w 英特尔/nz 在/d 2015年/t 对/a 中国/ns 的/u 投资/n 不断/d ，/w 包括/v 上海/ns 的/u 无人机/np 制造商/n Yunneec/en 、/w 汉/ng 普/ag 电子/n 、/w 平衡/a 车纳恩博/nr 特/ag 、/w 纳米技术/ln 公司/nc 诺/ng 菲/ag 纳米/n 、/w 云/n 服务公司/lnc 海云捷讯/nr 等/ng 科技/n 企业/n 。/w 7./m 华捷/nr 艾米/nr ：/w 国内/s 第一/m 家/k 完全/a 拥有/v 自主/v 知识产权/ln 的/u 体/k 感/ng 科技/n 公司/nc 体/k 感/ng 技术/n 就是/n 让/v 机器人/n 拥有/v “/w 人眼/n ”/w 的/u 智能/n 识别/v 功能/n ，/w 这种/r 智能化/v 的/u 人眼/n 识别/v 功能/n 能够/v 让/v 机器人/n 感知/v 周围/f 的/u 物体/n ，/w 测算/v 障碍物/n 距离/n 、/w 识别/v 人体/n 动作/n ，/w 可进/nz 行人/n 机/np 互动游戏/n 、/w 灾/n 后/f 搜救/v 、/w 地质/n 情况/n 侦查/v 等/ng 复杂/a 活动/n 。/w 目前/t 国内/s 做/v 体/k 感/ng 技术/n 的/u 公司/nc 不/d 多/a ，/w 华捷/nr 艾米/nr 作为/n 国内/s 第一/m 家/k 完全/a 拥有/v 自主/v 知识产权/ln 的/u 体/k 感/ng 科技/n 公司/nc ，/w 为/p 机器人/n 行业/n 提供/v 视觉/n 、/w 听觉/n 、/w 智能/n 和/c 互联/v 的/u 一站式/n 解决方案/n ，/w 具备/v RGBD/en 传感/v 、/w 自主/v 三维/b 地图/n 构建/v 、/w 三维/b 场景/n 分析/v 、/w 目标/n 检测/v 和/c 定位/n 、/w 人体/n 行为/n 感知/v 、/w 远/a 场/ng 人机对话/ln 等/ng 功能/n 。/w 华/ag 捷/ag 艾米/nr 研发/v 出/q IMI/en 传感器/n ，/w 包含/v 骨骼/n 追踪/v 技术/n ，/w 从而/c 让/v 机器人/n 更好/d 的/u 进行/v 三维/b 重建/v ，/w 人物/n 分割/v 、/w 边缘/n 检测/v ，/w 识别/v 道路/n ，/w 更好/d 的/u 躲避/v 障碍物/n 。/w 目前/t 公司/nc 已/d 与/c 阿里巴巴/nz 、/w 华硕/nz 、/w 海尔/nz 等/ng 知名企业/n 达成/v 战略性/n 合作/v 。/w 去年/t 8月/t ，/w 与/c 乐/a 视/v 合作/v ，/w 研发/v 基于/p 家庭/n 电视/np 的/u 3D/b 体/k 感/ng 游戏/n 。/w 华捷/nr 艾米/nr 8./m 因果/n 树/n ：/w 抓取/v 别人/r 的/u 数据/n 建/ng 个/q 库/n 也/d 能/ng 叫/v 智能/n 投/v 顾/ng ？/w 因果/n 树/n 是/v 一家/n 智能/n 投/v 顾/ng 公司/nc ，/w 其/r 产品/n “/w 超新星/n ”/w 利用/v 大数据/n 的/u 相关/v 技术/n ，/w 建立/v 数据库/n 、/w 跟踪/v 分析/v 、/w 分析/v 建模/v 、/w 投资/n 预测/v 。/w 因果/n 树/n 通过/p 机器/np 抓取/v 的/u 形式/n ，/w 从/p 创始/v 团队/n 背景/n ，/w 产品/n 下载量/n 、/w 流量/n ，/w 新闻报道/n 、/w 社交/n 媒体关注/n 度/k 、/w 百度/nt 搜索/n 量/n 、/w 招聘/v 信息/n 、/w 平均/a 工资/n 水平/n 等/ng 几十/mq 个/q 维度/n 进行/v 信息/n 搜集/v 。/w 用/ng 模型/n 的/u 方式/n 对/a 创业/v 项目/n 进行/v 一个/mq 整体/n 预判/v 。/w 因果/n 树/n 曾/d 在/d 2015年/t 获得/v 天/n 风/n 证券/n 5000万/m 人民币/n A/b 轮/ng 投资/n 。/w 创始人/n 腾/ng 放/v 留学美国/n ，/w 曾/d 就职/v 于/ng 谷歌/nt 和/c 纽约/ns 科技创新/n 公司/nc TxVia/en ，/w 合伙人/n 马超/nz 是/v 北京邮电大学/nt 计算机/np 硕士/n ，/w 先后/d 就职/v 于/ng 搜狗/nt 、/w 小麦/n 公社/ny 。/w 因果/n 树/n 9./m 小/a 知/ng 科技/n ：/w 智能/n 教育/n 发力/v 知/ng 科技/n 成立/v 于/ng 2015年初/t ，/w 主攻/v 智能/n 教育/n 。/w “/w 小/a 吱/o ”/w 是/v “/w 小/a 知/ng 科技/n ”/w 的/u 主线/n 产品/n ，/w 主要/b 面向/v K/en 12/m 阶段/n 的/u 家庭/n ，/w 通过/p 手机/np 等/ng 智能终端/n 提供/v 学习/v 服务/v 。/w 一方面/ldm 指导/v 家长/n 该/r 如何/r 在/d 各个/r 阶段/n 有效/a 地/n 管理/v 、/w 引导/v 孩子/n 成长/v ；/w 另一方面/ldm 针对/v 孩子/n 的/u 实际/a 情况/n 和/c 个人/n 目标/n ，/w 制定/v 符合/v 实情/n 的/u 每日/t 训练/v 计划/n 并/c 通过/p 各种/r 方式/n 来/u 督促/v 、/w 激励/v 孩子/n 主动/a 学习/v 。/w 小/a 知/ng 科技/n 10./m 异/ag 构/ng 智能/n ：/w 成立/v 半年/n 就/d 敢/dg 叫板/v 阿尔法/ns 狗/n 异/ag 构/ng 智能/n Novumind/en 创立/v 于/ng 2015年8月/t ，/w 旗下/n 有人/r 工智/nz 能/ng 项目/n “/w 异/ag 构/ng 神机/n ”/w ，/w 和/c 阿尔法/ns 狗/n 一样/a 专注/a 围棋/n 机器人/n 。/w 创始人/n 吴韧/nr ，/w 曾/d 先后/d 在/d 惠普/nz 、/w AMD/n 、/w 百度/nt 等/ng 国际/n 巨头/n 中/f 从事/v 过/d 计算/v 平台/n 的/u 研究/v 和/c 建设/v ，/w 早/a 在/d 2005年/t 就/d 用/ng 异/ag 构/ng 计算/v 高性能/n 计算/v 进行/v 海量/n 数据/n 的/u 解析/v 。/w 2013年9月/t 到/ng 2015年8月/t ，/w 吴韧加/nr 盟/ng 百度/nt 深度/n 学习/v 研究院/nc ，/w 证明/n 了/dg 他/r 提出/v 的/u 第一/m 个/q 公式/n ，/w 大数据/n +/0 深度/n 学习/v +/0 高性能/n 计算/v =/0 更/d 高/a 智能/n 。/w 异/ag 构/ng 智能/n 结语/n ：/w 从/p 上述/b 十家/nz 创业/v 公司/nc 的/u 情况/n 来看/u ，/w 做/v 得/e 好/a 的/u 公司/nc 集中/a 在/d 视觉/n 识别/v 领域/n ，/w 语言/n 识别/v 其次/c 。/w 从/p 创始人/n 的/u 背景/n 看/u ，/w 具有/v 相关/v 学历/n 背景/n 的/u 人居/n 多/a ，/w 行业/n 门槛/n 比较/d 高/a 。/w 行业/n 虽然/c 火热/z ，/w 但/c 也/d 有/v 投资人/n 不/d 太/ag 看好/v ，/w 认为/v 市场/ny 上/f 做/v 教育/n 、/w 陪伴/v 和娱乐型/nr 的/u 机器人/n 比较/d 多/a ，/w 但/c 产品/n 同质化/vn 严重/a ，/w 核心/n 技术/n 也/d 差不多/a 。/w 在/d 消费/v 领域/n 的/u 机器人/n 里/f ，/w 除了/p 扫地机/n 器/k 人/n 的/u 需求量/n 比较/d 大/a ，/w 其他/r 品类/n 的/u 销售量/n 很/d 低/a 。/w 另一方面/ldm ，/w 基于/p 上游/s 技术/n 的/u 不成/y 熟/a ，/w 终端产品/n 还/d 处于/v 初级/b 状态/n ，/w 看起来/v “/w 笨笨/a 的/u ”/w ，/w 远远/d 达/ng 不到/v 人们/n 的/u 预期/b 。/w 作者/n ：/w 鸟/n 人/n AI/n 链接/n ：http://www.jianshu.com/p/6b8aeeb5792b/url 来源/n ：/w 简书/nr 着作/n 权归/nr 作者/n 所有/b 。/w 商业/n 转载/v 请/v 联系/v 作者/n 获得/v 授权/v ，/w 非商业/b 转载/v 请/v 注明/v 出处/n 。/w
