标题/n ,/w 标题/n 链接/n ,/w search/en -/w detail/en ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w https/en ,/w 作者/n ,/w 日期/n ,/w https/en 1/m ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n
人工智能/n ,/w https://blog.csdn.net/u012972513/article/details/52662796/url ,/w 1./m 人工智能/n 丨/g 空中/s 拼/v 时代/n 终极/n 算法/n rn/n 摘要/n ：/w 早前/t ,/w 谷歌/nt 公司/nc 旗下/n 的/u AlphaGo/en (/w 一/m 款/n 围棋/n 人工智能/n 程序/n )/w 在/d 五/m 局/ag 比赛/v 中/f ,/w 以/p 4/m :/w 1/m 的/u 成绩/n 打败/v 了/dg 世界/n 围棋/n 冠军/n 李世石/nr ./m 机器/np 的/u 全面/a 胜利/v 使得/v “/w 人工智能/n ”/w 再度/d 成为/v 一个/mq 热门话题/n .../m rn/en 2./m 人工智能/n ─/0 ─/0 凶/a 勐/ag 席卷/v 各/r 大行/nz 业/dg rn/n 摘要/n ：/w 当前/t 人工智能/n 的/u 爆发/v 一定/b 程度/n 上得/nz 益于/v 深度/n 神经网络/n 技术/n 的/u 突破/v ./m 对于/p 不同/a 场景/n 的/u 多种/a 神经网络/n 算法/n 的/u 应用/v ,/w 让/v 机器/np 有/v 了/dg 自主/v 学习能力/n ,/w https://blog.csdn.net/u012972513/article/details/52662796/url ,/w ,/w u/en 012972513/m ,/w 2016-09-25/t ,/w //blog.csdn.net/u012972513/article/details/52662796/url ,/w 3602/m 次/a 阅读/v ,/w 人工智能/n -/w 小/a 水怪/n 的/u 博客/n ,/w 2016年09月25日 16:33:34/t ,/w 原/b 人工智能/n



2016年09月25日 16:33:34/t
ABC/en 080914/m
阅读/v 数/m ：3603/m














版权/n 声明/n ：/w 本文/r 为/p 博主/n 原创文章/n ，/w 未经/d 博主/n 允许/v 不得/v 转载/v 。/w https://blog.csdn.net/u012972513/article/details/52662796/url




1./m 人工智能/n 丨/g 空中/s 拼/v 时代/n 终极/n 算法/n
摘要/n ：/w 早前/t ,/w 谷歌/nt 公司/nc 旗下/n 的/u AlphaGo/en (/w 一/m 款/n 围棋/n 人工智能/n 程序/n )/w 在/d 五/m 局/ag 比赛/v 中/f ,/w 以/p 4/m :/w 1/m 的/u 成绩/n 打败/v 了/dg 世界/n 围棋/n 冠军/n 李世石/nr ./m 机器/np 的/u 全面/a 胜利/v 使得/v “/w 人工智能/n ”/w 再度/d 成为/v 一个/mq 热门话题/n .../m
2./m 人工智能/n ─/0 ─/0 凶/a 勐/ag 席卷/v 各/r 大行/nz 业/dg
摘要/n ：/w 当前/t 人工智能/n 的/u 爆发/v 一定/b 程度/n 上得/nz 益于/v 深度/n 神经网络/n 技术/n 的/u 突破/v ./m 对于/p 不同/a 场景/n 的/u 多种/a 神经网络/n 算法/n 的/u 应用/v ,/w 让/v 机器/np 有/v 了/dg 自主/v 学习能力/n ,/w 机器/np 能够/v 自主/v 的/u 思考/v 问题/n ,/w 从而/c 实现/v .../m
3./m 人工智能/n 的/u 发展/v ,/w 硬件/n 依然/d 是/v 瓶颈/n
创客/n 说/ag
摘要/n ：/w AI/en (/w 人工智能/n )/w 创业/v 的/u 痛点/n 和/c 机会/n 在/d 哪/r ?/w 昨日下午/t ,/w 在/d 新京报/nz 寻找/v 中国/ns 创客/n 举办/v 的/u “/w 解码/v 人工智能/n 创业/v 迷/ng 局/ag ”/w 深圳/ns 论坛/nh 上/f ,/w 第三/m 场/ng 圆桌/n 讨论/v 以/p “/w AI/n 创业/v 的/u 尴尬/a 与/c 机会/n ”/w 为主/v 题/n .../m
4./m 人工智能/n 的/u “/w 禁区/n ”/w
摘要/n ：/w Smart/en Manufacturing/en 智能制造/lv 北京/ns 国际/n 工业/n 智能/n 及/c 自动化/v 展/ng 2017年5月10-12日/t 北京展览馆/ns (/w 地铁/n 西直门/ns 站/ny )/w 共同/b 探寻/v 智能化/v 生产/v 应用/v 及/c 解决方案/n 文章/n 来源/n 中华/n 工控/j 网图/nz .../m
5./m 人工智能/n 如何/r 成为/v 程序化/v 广告/n 进化/v 的/u 源动力/n ?/w
摘要/n ：/w 刘胜义/nr 在/d 2016/m 腾讯/nt 智慧/n 峰会/nh 上/f 发表/v 演讲/v 在/d 9月/t 中旬/t 举办/v 的/u 2016/m 腾讯/nt 智慧/n 峰会/nh 上/f ,/w 腾讯/nt 网络/n 媒体/n 事业/n 群/n 总裁/n 、/w 集团/nc 高级/a 执行/v 副总/b 裁/ng 刘胜义将营/nr 销/ng 分为/v 了/dg 三个/n 不同/a 的/u 发展/v 阶段/n ,/w .../m
6./m 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v 有/v 什么/r 不同/a ?/w
摘要/n ：/w 从不/d 被/ng 看好/v 到/ng 快速/b 发展/v 人工智能/n 最初/t 可以/a 追溯/v 至/d 1956年/t ,/w 当时/t 多名/n 计算机/np 科学家/n 在/d 达特茅斯/nz 会议/nh 上/f 共同/b 提出/v 了/dg 人工智能/n 的/u 概念/n ./m 在/d 随后/d 几十/mq 年中/f ,/w 人工智能/n 一方面/ldm 被/ng 认为/v 是/v .../m
7./m 人工智能/n ,/w 未来/t 会/n 让/v 多少/r 人/n 提前/v 下岗/v ?/w
摘要/n ：/w 还/d 记得/v 谷歌/nt 智能机/n 器/k 人/n 阿尔法/ns 大战/n 世界/n 围棋/n 冠军/n 李世石/nr 么/ng ,/w 这场/mq 举世瞩目/iv 的/u 对/a 战/ng 引发/v 了/dg 人们/n 对/a 人工智能/n 新/a 一轮/nz 思考/v :/w 人工智能/n 比人/nz 类/n 更/d 聪明/a 吗/r ?/w 它/r 是/v 人类/n 的/u 朋友/n 还是/c 敌人/n ?/w 初.../m
8./m 人工智能/n 将/d 有/v 像/n 人/n 一样/a 的/u 视听/n 功能/n
摘要/n ：/w IBM公司/nt 和美/a 国/n 麻省理工学院/nt (/w MIT/en )/w 20/m 日/n 宣布/v ,/w 将/d 联合/v 创建/v “/w 激发/v 大脑/n 多媒体/n 机器/np 理解/v 实验室/nc (/w BM/en 3/m C/en )/w ”/w ,/w 旨在/v 使/ng 人工智能/n 可以/a 像/n 人/n 一样/a 看/u 和/c 听/n ./m 人们/n 在/d 观看/v 棒球/n 赛时/n ,/w 很/d 容易/a 就/d .../m
9./m 人工智能/n 已经/d 开始/v 渗透/v 你/r 的/u 生活/n
摘要/n ：/w 毕竟/d 从/p 位置/n 上/f 讲/v ,/w 和/c 杭州/ns 分享/v 了/dg 一半/m “/w 天堂/n ”/w 美誉/n 的/u 苏州/ns ,/w 无论如何/ldm 和/c 不会/v 让/v 人联/nz 想到/v 互联网/n 产品/n ,/w 更/d 不用/d 提/n 微软/nt 亚洲/ns 互联网/n 工程院/nc 涉足/v 的/u 人工智能/n 、/w 语音/n 识别/v 、/w 深度/n 学习/v .../m
10./m 人工智能/n 的/u 未来/t :/w 潘多拉/nz 的/u 重启/v
摘要/n ：/w 库/n 兹/ng 韦尔/n 评价/n 说/ag ,/w 这是/n 人造/b 机器/np 文明史/n 上/f 最为/d 重要/a 的/u 一/m 份/n 工作/n ./m 这项/r 工程/n 的/u 目标/n 是/v 要/v 精准/a 地/n 了解/v 人类/n 大脑/n 的/u 运作/v 机制/n ,/w 然后/c 通过/p 这些/r 已知/v 的/u 办法/n 来/u 更好/d 了解/v 我们/r 自身/r ./m 甚至/c 在/d .../m
1./m 人工智能/n 的/u 未来/t 会/n 是/v 终极/n 复制/v 吗/r
摘要/n ：/w 断断续续/la 翻/v 完了/v 李智勇/nr 的/u 《/w 终极/n 复制/v :/w 人工智能/n 将/d 如何/r 推动/v 社会/n 巨变/v 》/w 一书/n ,/w 在读/vn 的/u 过程/n 中/f ,/w 为了/p 有/v 更深/a 入/ng 的/u 理解/v ,/w 我/r 又/d 复习/v 了/dg 一/m 遍/q 《/w 黑客帝国/n 》/w 三部曲/n ,/w 让/v 思绪/n 在/d 虚拟/v 和/c 现/d .../m
2./m 科技/n :/w 人工智能/n 和/c 自动化/v 幽灵/n
摘要/n ：/w 数/m 汇/ng 资讯/n 微信公众号/ln :/w figurefx/en 西班牙/ns 对外银行/lnc 的/u 首席/b 数据/n 科学家/n Marco/en Bressan/en 坐在/v 马德里/ns 中心/nc 的/u 办公室/nc 里/f ,/w 当/ag 被/ng 问及/v 人工智能/n 的话/u 题/n 时/n ,/w 他/r 微微/b 一/m 笑/v ./m 他/r 注意/v 到/ng ,/w 一旦/d 自己/r .../m
3./m 人工智能/n ——/w 机器/np 学习/v 工程师/nx 需要/n 了解/v 的/u 十/m 种/ng 算法/n
摘要/n ：/w 毫无疑问/lv ,/w 近些年/t 机器/np 学习/v 和/c 人工智能/n 领域/n 受到/v 了/dg 越来越/d 多/a 的/u 关注/v ./m 随着/p 大数据/n 成为/v 当下/t 工业界/n 最/d 火爆/a 的/u 技术/n 趋势/n ,/w 机器/np 学习/v 也/d 借助/v 大数据/n 在/d 预测/v 和/c 推荐/v 方面/n 取得/v 了/dg 惊人/a 的/u .../m
4./m 人工智能/n 眼中/s 的/u 美/a
摘要/n ：/w 为了/p 给与/v 长/a 得/e 是否/v 好看/a 的/u 问题/n 一个/mq 终极/n 答复/v ,/w 由/p Youth/en Laboratory/en 于今/d 年/n 七月/t 发起/v 了/dg 一/m 场/ng 由/p 人工智能/n 作为/n 评委/n 的/u 终极/n 选美/v 竞赛/v Beauty/en AI/en 2.0./m 作为/n 该团/r 队/n 发起/v 的/u 第二/m 场/ng 比/p .../m
5./m 人工智能/n 商业化/v 场景/n :/w AI/n 如何/r +/0 出/q 未来/t
摘要/n ：/w 说/ag “/w 人工智能/n 是/v 下/f 一个/mq 颠覆/v 人类/n 社会/n 的/u 东西/n ”/w ./m “/w 黑/a 智/ag ”/w 关注/v 人工智能/n 、/w VR/n 产业/n 据/ng BBC/nt 预测/v ,/w 到/ng 2020年/t ,/w 全球/n 人工智能/n 市场/ny 规模/n 将/d 达/ng 1190亿/m 人民币/n ./m 人工智能/n 将/d 成为/v .../m
6./m 【/w 人工智能/n 】/w 小/a 冰/n 你好/n !/w 祝/ng 你/r 18/m 岁/q 生日/n 快乐/a
摘要/n ：/w 这个/r 阅/vg 人/n 无数/mq 的/u 人工智能/n 萌/vg 妹子/n ,/w 兼具/v 高/a 智商/n 与/c 高/a 情商/n ,/w 已经/d 有/v 4200 万/m 人/n 和/c 她/r 进行/v 了/dg 200 亿/m 次/a 对话/v ./m 伶牙俐齿/in 的/u 她/r 被/ng 称为/v “/w 史/ng 上/f 最强/a 陪聊/v 机器人/n ”/w ,/w 文/n 能/ng 猜/v 题/n 讲/v 段子/n ,/w 武/ag 能/ng .../m
7./m 人工智能/n -/w -/w -/w 比/p 核武器/n 更/d 危险/a 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 将/d 改变/v 世界/n ./m 但是/c ,/w 它/r 会/n 让/v 世界/n 变/v 的/u 更好/d 还是/c 更/d 糟/a 呢/ng ?/w There/en is/en an/en expression/en among/en futurists/en -/w an/en intelligence/en equal/en to/en humans/en will/en be/en our/en last/en invent.../url
8./m 人工智能/n 会/n 让/v 谁/r 下岗/v ?/w
摘要/n ：9月13日/t ,/w 美国/ns 麻省/ns 独立/a 研究机构/n Forrester/en 发布/v 研究报告/n 称/ag ,/w 未来/t 五/m 年/n ,/w 人类/n 有/v 6%/m 的/u 工作/n 职位/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v ,/w 其中包括/n 客服/n 、/w 租车服务/n 行业/n 等/ng 职位/n ./m 报告/n 指出/v ,/w 在/d 2021年/t ,/w .../m
9./m “/w 人工智能/n ”/w 对/a 未来/t 的/u 影响/v
摘要/n ：/w 人工智能/n 领域/n 现如今/t 已经/d 炒/v 的/u 沸沸扬扬/ia ,/w 在/d 美国硅谷/ns ,/w 不仅/c 开源/v 已经/d 渐渐/d 变成/v 一/m 种/ng 趋势/n ,/w 人工智能/n 也/d 是/v 如此/r ./m 谈及/v 对/a 人类/n 未来/t 的/u 影响/v ,/w 我/r 想/v 从/p 几/m 个/q 方面/n 来/u 分析/v :/w 1/m 、/w 好/a 的/u 影响/v 减/v .../m
10./m 关于/p 人工智能/n 你/r 知道/v 多少/r ?/w
1./m 人工智能/n 正在/n 操控/v 一切/r
摘要/n ：/w 在/d 好多/mq 领域/n ,/w 人工智能/n 已经/d 悄悄地/z 开花结果/i ,/w 藏/v 在/d 你/r 看不见/v 的/u 地方/n ,/w 操控/v 着/n 很多/mq 细节/n ./m 比如/v 体育/n 领域/n 就是/n 个/q 典型/a :2016年/t ,/w 美国/ns 网球/n 公开赛/nh 吸引/v 了/dg 好多/mq 球迷/n ,/w 为了/p 给/v 他们/r 提供/v 更/d .../m
2./m 人工智能/n 的/u 江湖/n 里/f ,/w 谁/r 能/ng 成为/v 年度/n 中国/ns 创客/n
投票/v 传送/v 门/n
摘要/n ：9月21日下午/t ,/w 主题/n 为/p “/w 解码/v 人工智能/n 创业/v 迷/ng 局/ag ”/w 寻找/v 中国/ns 创客/n 深圳/ns 论坛/nh 结束/v ./m 当日/t 路演/n 主题/n 为/p “/w 人工智能/n ”/w ,/w 共有/v 15/m 个/q 相关/v 项目/n 参与/v 路演/n ./m 这些/r 项目/n 都/d 是/v 相关/v 领域/n 的/u 优秀/a 企/vg .../m
3./m 【/w 科技/n 】/w 人工智能/n 你/r 知/ng 多少/r ?/w
摘要/n ：/w 1/m 人工智能/n 发展/v 路线图/n 首先/c ,/w 不要/df 一/m 提到/v 人工智能/n 就/d 想着/v 机器人/n ./m 机器人/n 只是/c 人工智能/n 的/u 容器/n ,/w 机器人/n 有时候/d 是/v 人形/n ,/w 有时候/d 不是/n ,/w 但是/c 人工智能/n 自身/r 只是/c 机器人/n 体内/s 的/u 电脑/np ..../m
4./m 人工智能/n 是/v 如何/r 改造/v 赚钱/v 方式/n ,/w 让/v 我们/r 无家可归/iv 的/u ?/w
摘要/n ：/w AI/n 今年年初/t ,/w 当/ag 阿尔法/ns 狗/n 战胜/v 世界/n 围棋/n 大师/nx 李世石/nr 的/u 时候/n ,/w 全世界/n 都/d 在/d 震惊/v ,/w 难道/d 人工智能/n 已经/d 到/ng 了/dg 可以/a 超越/v 人类/n 的/u 地步/n 了/dg ?/w 很/d 不幸/a 的/u 是/v ,/w 一切/r 就/d 像/n 一系列/b 科幻电影/n 里面/f 描述/v .../m
5./m 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v
摘要/n ：/w 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v ,/w 这/r 三/m 项/ng 技术/n 各/r 有/v 不同/a ,/w 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v 概念/n 的/u 区别/n ./m 其中/r ,/w 人工智能/n 的/u 范畴/n 最大/a ,/w 机器/np 学习/v 次之/v ,/w 而/c 深度/n 学习/v 最小/a ./m 但/c 实际上/d ,/w .../m
6./m 人工智能/n 让/v 互联网/n 变得/v 更/d 智能/n ?/w
摘要/n ：/w 知识/n 获取/v :/w 无/v 监督/v 学习/v 的/u 智能/n 依赖/v 大数据/n 人工智能/n 是否/v 会/n 使/ng 互联网/n 变/v 聪明/a 呢/ng ?/w 在/d 可/v 预见/n 的/u 未来/t ,/w 不会/v ./m 因为/c 网络/n 上/f 的/u 信息/n 并/c 不能/v 直接/a 被/ng AI/n 所用/n ./m 而/c 从/p 近期/t 无/v 监督/v 神经网络/n 技术/n .../m
7./m 人工智能/n 发展/v 需要/n 超级/b 计算/v 的/u 支撑/v
摘要/n ：2016/m 高性能/n 用户/n 大会/nh 现场/s 当前/t ,/w 随着/p 全球/n 移动互联网/ln 和/c 物联网/n 等/ng 快速/b 发展/v ,/w 人类/n 可/v 获取/v 利用/v 的/u 数据/n 正/a 以/p 爆炸式/b 增长/v ,/w 预计/v 2020年/t 全球/n 数据/n 量/n 将/d 超过/v 4万亿/m GB/en ,/w 这些/r 海量/n 的/u 大/a .../m
8./m 人工智能/n 当道/s ,/w 城市/n 的/u “/w 天眼/n ”/w 距离/n 我们/r 还有/v 多远/nz ?/w
摘要/n ：/w 然而/c ,/w 这样/r 的/u 剧情/n 其实/d 离/ng 我们/r 并/c 不远/a ,/w 因为/c 我们/r 有/v 了/dg 人工智能/n 技术/n ./m 预计/v 到/ng 2020年/t ,/w 全球/n 监控/v 摄像头/n 数量/n 将/d 多达/v 10亿/m ,/w 是/v 当前/t 城市/n 布置/v 摄像头/n 的/u 两/m 倍/d 之/u 多/a ,/w 这些/r 摄像头/n 将/d 遍布/v 于/ng .../m
9./m 人工智能/n 将/d 有/v 像/n 人/n 一样/a 的/u 视听/n 功能/n
摘要/n ：/w IBM公司/nt 和美/a 国/n 麻省理工学院/nt (/w MIT/en )/w 20/m 日/n 宣布/v ,/w 将/d 联合/v 创建/v “/w 激发/v 大脑/n 多媒体/n 机器/np 理解/v 实验室/nc (/w BM/en 3/m C/en )/w ”/w ,/w 旨在/v 使/ng 人工智能/n 可以/a 像/n 人/n 一样/a 看/u 和/c 听/n ./m 人们/n 在/d 观看/v 棒球/n 赛时/n ,/w 很/d 容易/a .../m
10./m 人工智能/n 的/u 时代/n 悄然/d 来临/v ?/w
摘要/n ：/w 随着/p AlphaGo/en 实际/a 引发/v 人工智能/n 热/a 朝/ng 的/u 来临/v ,/w 许多/mq 创业者/n 和/c 投资机构/n 似乎/d 又/d 看到/v 了/dg 一/m 场/ng “/w 新/a 的/u 工业革命/ln 的/u 兴起/v ”/w ,/w 随着/p 互联网+/n 项目/n 在/d 中国/ns 的/u 普遍/a 兴起/v ,/w 随着/p BAT/en 巨头/n 的/u 崛起/v ,/w .../m
1./m “/w 人工智能/n 投资/n ”/w 下午/t 茶/n 成功/a 举办/v
摘要/n ：2016年9月22日下午/t ,/w 中关村/ns 股权/n 投资/n 协会/nc 和/c 快乐/a 投资/n 学院/nc 联合主办/n ,/w 快/a 创/ng 商学院/nc 、/w PreAngel/en 、/w Plug/en and/en Play/en 孵化器/n 协办/v 的/u “/w 人工智能/n 投资/n ”/w —/w ZVCA/en 下午/t 茶/n 在/d 中关村/ns 智造/v 大/a .../m
2./m 人工智能/n 、/w AR/n 、/w VR/n 、/w 教育/n 市场/ny 或/c 将/d 成为/v 下/f 一波/nz 投资热点/n
摘要/n ：/w 资本/n 寒冬/t 下/f ,/w 他/r 也/d 不/d 看好/v P2P/n 、/w O2O/n 行业/n 的/u 前景/n ,/w 而/c 未来/t 的/u 投资机会/n 可能/a 在/d 人工智能/n 、/w AR/n 、/w VR/n 、/w 教育/n 等/ng 几/m 个/q 领域/n 中/f ./m 创新工场/ln 目前/t 重点/d 投资/n 的/u 领域/n 包括/v 人工智能/n 、/w 文化娱乐/n 、/w .../m
3./m 人工智能/n 领域/n
苹果/n 也/d 不懈/z 怠/ag
摘要/n ：/w 在/d 智能/n 手机/np 、/w 平板电脑/n 、/w 智能/n 手表/np 等/ng 领域/n ,/w 苹果/n 均/ag 采取/v 这种/r “/w 仔细/a 观察/v 别人/r 然后/c 进入/v ”/w 的/u 模式/n ./m 如今/t 苹果/n 已经/d 开始/v 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 机器/np 学习/v 板块/n 进行/v 大规模/b 收购/v ,/w 显示/v 准/a .../m
4./m 人工智能/n 如何/r 将/d 我们/r 取而代之/iv ?/w
摘要/n ：今年年初/t ,/w 当/ag 阿尔法/ns 狗/n 战胜/v 世界/n 围棋/n 大师/nx 李世石/nr 的/u 时候/n ,/w 全世界/n 都/d 为/p 之/u 震惊/v ,/w 难道/d 人工智能/n 已经/d 到/ng 了/dg 可以/a 超越/v 人类/n 的/u 地步/n ?/w 很/d 不幸/a 的/u 是/v ,/w 一切/r 就/d 像/n 一系列/b 科幻电影/n 里面/f 描述/v 的/u .../m
5./m 人工智能/n 领域/n
苹果/n 也/d 不懈/z 怠/ag
摘要/n ：9月23日早/t 间/f 消息/n ,/w 苹果/n 收购/v 了/dg 印度/ns 机器/np 学习/v 创业/v 公司/nc Tuplejump/en Software/en ,/w 从而/c 进一步/d 加强/v 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 专业性/n ./m 科技/n 行业/n 众所周知/iv 的/u 是/v ,/w 在/d 创新/v 研发/v 方面/n ,/w 苹果/n 不会/v 像/n .../m
6./m 人工智能/n 有/v 多/a 恐怖/a ?/w 听听/v 天才/n 的/u AlphaGo/en 之/u 父/ng 怎么/r 说/ag !/w
摘要/n ：/w 在/d 17/m 岁/q 创作/n 出/q 整合/v 了/dg 人工智能/n 技术/n 的/u 电子游戏/n 先驱/n 《/w 主题公园/n 》/w ;/w 20/m 岁/q 即/c 以/p 优异/a 的/u 成绩/n 从/p 剑桥大学/nt 计算机/np 科学/a 专业/a 毕业/v ,/w 毕业/v 后/f 创立/v 了/dg 具有/v 开创/v 意义/n 的/u 电子游戏/n 公司/nc El/en .../m
7./m 人工智能/n +/0 搜索引擎/n
AI/n 时代/n “/w 百度/nt 一下/d ”/w 更/d 懂/v 你/r
摘要/n ：/w 并/c 直接/a 告知/v 你/r 他/r 是/v 射手座/n 的/u ./m 省去/v 了/dg 一/m 整个/b 搜索/n 页面/n 的/u 信息/n 筛选/v ,/w 也/d 不必/d 将/d 这个/r 问题/n 拆分/v 询问/v ,/w 搜索引擎/n 俨然/v 能/ng 像/n 人/n 一样/a 思考/v ,/w 对/a 问题/n 解析/v 、/w 处理/v 和/c 组织/n ,/w 响应/v 用户/n 的/u 搜索/n 请/v .../m
8./m 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v 之间/f 的/u 区别/n 和/c 联系/v
摘要/n ：/w 有人/r 说/ag ,/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 是/v 未来/t ,/w 人工智能/n 是/v 科幻/b ,/w 人工智能/n 也/d 是/v 我们/r 日常/b 生活/n 中/f 的/u 一部分/mq ./m 这些/r 评价/n 可以/a 说/ag 都/d 是/v 正确/a 的/u ,/w 就/d 看/u 你/r 指/ng 的/u 是/v 哪/r 一/m 种/ng 人工智能/n .今年早/t 些/q 时候/n ,/w Google/en .../m
9./m 人工智能/n 替/p 你/r 拒绝/v “/w 键盘/np 侠/ng ”/w
摘要/n ：/w 现在/t ,/w 这种/r 场景/n 可能/a 不会/v 再/d 出现/v 啦/y ,/w 人工智能/n 来/u 帮助/v 你/r ./m 美国/ns Jigsaw/en (/w 即刻/d 搜/v )/w 公司/nc 近日/t 宣布/v 推出/v 了/dg 一/m 款/n 人工智能/n 软件/n Conversation/en AI/en (/w 会话/v 人工智能/n )/w ,/w 用/ng 机器/np 学习/v 技术/n 来自/v .../m
10./m 人工智能/n 对抗/v ISIS/en :/w 西点军校/nt 毕业生/n 发现/v 了/dg 什么/r ?/w
摘要/n ：/w 现今/t 最/d 擅长/v 识别/v 模式/n 的/u 技术/n 就是/n 人工智能/n 了/dg ./m 那么/c ,/w 能不能/vbv 利用/v 人工智能/n 来/u 提前/v 预知/v 恐怖/a 袭击/v 呢/ng ?/w 今天/t 我们/r 就/d 来/u 介绍/v 一/m 位/q 西点军校/nt 毕业生/n ,/w 以及/c 他/r 如何/r 用人/v 工智/nz 能/ng 和数/n 据/ng 分析/v .../m
1./m 人工智能/n 发展/v 成/ng 这样/r ,/w 那些/r 细/a 思/ng 极/d 恐/d 的/u 事/n ...../m
山/n 行/a 分享/v
摘要/n ：/w 人们/n 更/d 愿意/v 获得/v “/w 私人化/v ”/w “/w 定制/v 化/k ”/w 的/u 服务/v 和解/v 答/v ./m 而/c 这/r 一点/mq ,/w 是/v 现在/t 市面/n 上/f 大部分/n 机器/np 客服/n 做/v 不到/v 的/u ./m 或者/c 我们/r 是否/v 期待/v 有/v 一/m 天机/n 器/k 可以/a 完美/a 的/u 为/p 我们/r 服务/v 呢/ng ?/w 不过/c ,/w 如/c .../m
2./m 人工智能/n ,/w 值得/v 担忧/v 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 这/r 一概/d 念/ng 自/d 上世纪/t 50/m 年代/n 被/ng 提出/v 以来/f ,/w 发展/v 颇为/d 迅速/a ./m 其实/d 早/a 在/d 1920年/t ,/w 捷克斯洛伐克/ns 的/u 科幻/b 作家/n 卡雷尔/nz ·/w 在/d 其/r 《/w 罗/n 萨姆/nr 的/u 万能/b 机器人/n 》/w 剧本/n 中/f 就/d 第一次/n 使用/v .../m
3./m 人工智能/n 技术/n 打破/v 合作/v 边界/n
摘要/n ：9月22日/t ,/w 2016/m 腾讯/nt 全球/n 合作伙伴/n 大会/nh 在/d 福州/ns 举办/v ,/w 腾讯/nt 应用/v 宝/n 宣布/v 将/d 继续/v 深化/v “/w 应用/v +/0 ”/w 战略/n ,/w 并/c 推出/v 基于/p 人工智能/n 的/u 机器人/n 分发/v 新/a 模式/n ,/w 进一步/d 降低/v 用户/n 获取/v 移动互联网/ln .../m
4./m 人工智能/n 接棒/v 互联网/n
微软/nt 开发/v AI/n 帮助/v 治疗/v 癌症/n
摘要/n ：/w 从/p 产业/n 分类/v 和/c 公司/nc 数量/n 来看/u ,/w 2016年/t 全球/n 人工智能/n 公司/nc 已/d 突破/v 1000/m 家/k ,/w 跨越/v 13/m 个子/n 门类/n ,/w 融资/v 金额/n 高达/v 48亿/m 美元/n ./m 从/p 区域/n 分布/v 情况/n 来看/u ,/w 欧美/ns 等/ng 西方/f 国家/n 发展/v 较为/d 迅/ag 勐/ag ,/w 其中/r 美/a .../m
5./m 人工智能/n 领域/n
苹果/n 也/d 在/d 招兵买马/iv
摘要/n ：/w 北京时间/ln 9月23日早/t 间/f 消息/n ,/w 彭博社本/nr 周报/n 道/n 称/ag ,/w 苹果/n 收购/v 了/dg 印度/ns 机器/np 学习/v 创业/v 公司/nc Tuplejump/en Software/en ,/w 从而/c 进一步/d 加强/v 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 专业性/n ./m 消息/n 人士/n 表示/v ,/w 苹果/n 于今/d .../m
6./m 人工智能/n 发展/v 的/u 好/a 时代/n ,/w 盘点/v 神舟/n 三/m 款/n 英特尔/nz I/en 7/m 游戏/n 本/d
摘要/n ：/w 近年来/t ,/w 随着/p 计算/v 能力/n 的/u 提升/v ,/w 以及/c 相关/v 科学技术/n 的/u 成熟/a ,/w 人工智能/n 逐渐/d 开始/v 由/p 尖端/b 化/k 走向/v 平民化/v ,/w 尤其/d 是/v 不少/mq 消费类/b 智能/n 产品/n 的/u 推出/v ,/w 更是/d 将/d “/w 人工智能/n ”/w 这个/r 在/d 过去/t 看来/v .../m
7./m 人工智能/n 识别/v 攻击性/n 语言/n
网络/n 喷子/n 的/u 末日/n 即将/d 来临/v
摘要/n ：/w 美国/ns Jigsaw/en (/w 即刻/d 搜/v )/w 公司/nc 近日/t 宣布/v 推出/v 了/dg 一/m 款/n 人工智能/n 软件/n Conversation/en AI/en (/w 会话/v 人工智能/n )/w ,/w 用/ng 机器/np 学习/v 技术/n 来自/v 动/dg 识别/v 标记/n 网络/n 上/f 的/u 侮辱/v 和/c 骚扰/v 性/k 文字/n ./m Jigsaw/en 团队/n .../m
8./m 人工智能/n 这/r 60/m 年/n 才/d 是/v 无人/b 驾驶/v 能/ng 成功/a 的/u 关键/a
摘要/n ：/w 在/d 不久前/t 的/u 中国/ns 大数据/n 产业/n 峰会/nh 上/f ,/w 百度/nt 创始人/n 、/w 董事长/nx 兼/v CEO/n 李彦宏/nr 在/d 主题/n 演讲/v 中/f 畅想/v 了/dg 一个/mq 基于/p 人工智能/n 技术/n 的/u “/w 无人车/n 城市/n ”/w ./m 在/d 李彦宏/nr 的/u 眼中/s ,/w 以/p 无人车/n 构建/v 起来/v 的/u .../m
9./m 【/w 产业/n 】/w
中国人/n 工智/nz 能/ng 产业链/n 分析/v
摘要/n ：/w 国新南/nr 方/a 编者按/n 人工智能/n ,/w 目前/t 炙手可热/iv ./m 政府/nc 规划/n 和/c 政策/n ,/w 网红/n 专业/a 人士/n ,/w 形形色色/ia 的/u 创客/n 及/c 资本/n 方/a ,/w 好像/d 不/d 提/n AI/en ,/w 就/d OUT/en 了/dg ./m 其实/d ,/w 从/p 底层/n 技术/n 角度/n 看/u ,/w 人工智能/n 更/d 像是/v 老酒/n 装/ng .../m
10./m 人工智能/n 接棒/v 互联网/n
3/m 大科技/n 巨头/n 强势/a 布局/n
摘要/n ：/w 声明/n :/w 本文/r 内容/n 来源/n 《/w 中国/ns 智能制造/lv 网/n 》/w ,/w 工业4.0/ln 俱乐部/nc 推荐/v 阅读/v !/w 导读/n :/w 随着/p 人工智能/n 与/c 传统/a 行业/n 的/u 不断/d 结合/v ,/w 人工智能/n 产业链/n 迎来/v 爆发式/n 增长/v ./m 如果说/c 过去/t 10/m 年/n 是/v 互联网/n .../m
1./m 人工智能/n 投/v 顾/ng 服务/v ,/w (/w 附/v 操作/v 流程/n )/w
摘要/n ：/w 是/v 广发证券/nt 研发/v 的/u 机器人/n 投/v 顾/ng 拥有/v 金融/n +/0 人工智能/n 的/u 最强/a 大脑/n 组合/n 可以/a 为/p 用户/n 提供/v 7/m */w 24小时/t 的/u 智能/n 投/v 顾/ng 服务/v 让/v 普通/a 投资者/n 拥有/v 自己/r 的/u 专属/b 投/v 顾/ng 一起/d 去/v 片/n !/w 犇/ng 犇/ng .../m
2./m 人工智能/n ?/w 别/d 怕/v !/w 腾讯/nt 副总/b 裁/ng 殷宇/nr 对话/v 世界/n 大师/nx 共话/v AI/en +/0
2016/m TGPC/en
摘要/n ：/w ●/x ●/x ●/x 殷宇/nr :/w 开放/a 平台/n 引擎/n ,/w 打造/v 未来/t 的/u AI/en +/0 现在/t 人工智能/n 在/d 每个/r 领域/n 中/f 都/d 是/v 孤立/a 的/u ,/w 拿/p 游戏/n 来说/u ,/w 在/d 这个/r 游戏/n 中/f 有/v 这样/r 的/u 应用/v ,/w 在/d 那个/r 游戏/n 是/v 则/c 是/v 另/d 一/m 种/ng ./m 如果/c 我们/r 想要/v 去/v .../m
3./m 观点/n
人工智能/n 会/n 让/v 谁/r 下岗/v ?/w
摘要/n ：9月13日/t ,/w 美国/ns 麻省/ns 独立/a 研究机构/n Forrester/en 发布/v 研究报告/n 称/ag ,/w 未来/t 五/m 年/n ,/w 人类/n 有/v 6%/m 的/u 工作/n 职位/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v ,/w 其中包括/n 客服/n 、/w 租车服务/n 行业/n 等/ng 职位/n ./m 报告/n 指出/v ,/w 在/d 2021年/t ,/w .../m
4./m 人工智能/n 助力/v 癌症/n 诊断/v ,/w 高效/b 准确/a 给/v 好评/n !/w
摘要/n ：/w 有/v 50%/m 的/u 人/n 都/d 会/n 拿到/v 假/a 阳性/n 结果/c ./m 为了/p 进一步/d 确诊/v ,/w 患者/n 会/n 被/ng 推荐/v 进行/v 侵入/v 式/k 组织/n 活检/n ./m 美国/ns 癌症/n 协会/nc 预计/v ,/w 在/d 美国/ns 每年/t 进行/v 的/u 160万/m 乳腺/n 组织/n 活检/n 中/f ,/w 有/v 20%/m 其实/d 是/v 不必要/v 的/u . .../m
5./m 斯坦福大学/nt 人工智能/n 报告/n (/w 汉化版/n )/w
摘要/n ：/w 工业界/n 和学术界正/nr 在/d 联手/v 倒逼/v 政府/nc 出台/v 人工智能/n 相关/v 政策/n ,/w 希望/n 能/ng 获得/v 的/u 更/d 大力/d 度/k 的/u 扶持/v ,/w 不管/c 是从/v 资金/n 上/f 还是/c 从/p 法律/n 上/f ./m 这/r 也/d 是/v 斯坦福大学/nt 出台/v 《/w 人工智能/n 与/c 2030年/t 的/u 生/a .../m
6./m 人工智能/n 平台/n ROOBO/en 宣布/v 获/v A/b 轮/ng 1亿/m 美元/n
摘要/n ：/w ROOBO/en 宣布/v 获/v A/b 轮/ng 1亿/m 美元/n 融资/v 9月21日晚/t 间/f 消息/n ,/w 人工智能/n 创业/v 公司/nc ROOBO/en 宣布/v 获得/v A/b 轮/ng 1亿/m 美元/n 融资/v ,/w 投资方/n 包括/v 科大讯飞/nt 等/ng ./m 与此同时/ldm ,/w ROOBO/en 发布/v 了/dg 人工智能/n 机器人/n 系统/a 、/w .../m
7./m 为什么/r 人工智能/n 现在/t 这么/r 火/a ?/w
摘要/n ：/w 旧金山/ns :/w 今年/t ,/w 人工智能/n 进入/v 了/dg 主流/n 业务/n ,/w 至少/d ,/w 已经/d 成为/v 了/dg 一个/mq 市场/ny 度/k 很/d 高/a 的/u 卖点/n ./m 周日/t ,/w 出售/v 在线/v 软件/n 的/u 公司/nc Salesforce.com/url 将/d 人工智能/n 加入/v 到/ng 他们/r 的/u 产品/n 中/f ./m 他们/r 的/u 系统/a .../m
8./m 人工智能/n 革新/v 广告/n 交互/b 体验/v 为/p 个性化/v 营销/v 插/v 上/f 翅膀/n
摘要/n ：/w 就/d 拿/p 时下/t 正火/n 的/u 人工智能/n 来说/u ,/w 1956年/t “/w 人工智能/n ”/w 才/d 第一次/n 作为/n 专业/a 术语/n 被/ng 提出/v ,/w 如今/t ,/w 国际/n 技术/n 和/c 市场调研/n 公司/nc Forrester/en 发布/v 报告/n 称/ag ,/w 五/m 年后/t ,/w 美国/ns 6%/m 的/u 劳动力/n 就/d 会/n 被/ng 具/ng .../m
9./m 人工智能/n 筛查/v 乳腺癌/n -/w -/w 效率/n 超/h 医院/nc 30/m 倍/d
摘要/n ：/w 乳腺癌/n 是/v 发生/v 在/d 乳腺/n 腺/ng 上皮组织/ln 的/u 恶性肿瘤/ln ,/w 一直/d 是/v 威胁/v 女性健康/n 的/u 恐怖/a 杀手/n 之一/r ./m 此前/r 在/d 该/r 疾病/n 的/u 筛查/v 上/f ,/w 医生/nx 们/k 多数/n 采用/v 乳腺/n X光/n 图片/n 的/u 检验/v 方法/n ,/w 但/c 这种/r 方式/n 通常/b 需要/n .../m
10./m 人工智能/n 要/v 来/u 抢/v 售货员/n 饭碗/n 了/dg ?/w 看/u IBM/nq
Watson/en 如何/r 运用/v 在/d 零售/v 市场/ny
摘要/n ：/w 如今/t 人工智能/n 的/u 概念/n 在/d 全球/n 热度/n 都/d 非常/b 高/a ,/w 应用/v 从/p 帮助/v 医生/nx 诊断/v 病症/n 到/ng 帮助/v 厨师/n 写/v 菜谱/n ./m 下/f 一个/mq 应用/v 的/u 前沿/s 也许/d 在/d 零售商/n 店/ny ./m 梅西/nr 百货/n 是/v 美国/ns 着/n 名/n 的/u 商场/ny ,/w 以往/t 消费者/n 购物/v 有/v .../m
1.2030:/t 人工智能/n 改变/v 人生/n
摘要/n ：/w 从/p siri/en 和/c spotify/en 等/ng 手机/np 个性化/v 功能/n ,/w 到/ng 自动/b 诈骗/v 警报/n 系统/a ,/w 人工智能/n (/w ai/en )/w 已经/d 逐渐/d 融入/v 现代/a 生活/n ./m 简单/a 来说/u ,/w 具有/v 人工智能/n 的/u 计算机/np 能/ng 通过/p 模拟/v 情景/n 、/w 人/n 的/u 意识/n 和/c 思维/n ,/w 独立/a .../m
2./m 人工智能/n ?/w 这/r 机器人/n 已经/d 会/n 开/ng 坦克/n 了/dg ./m
摘要/n ：/w 近年来/t 在/d 俄罗斯/ns 和美/a 国时常亮/nr 相/d 的/u 一些/mq 战斗机/np 器/k 人/n 一直/d 是/v 士兵/n 身边/s 的/u 最好/d 的/u 小伙伴/n ./m 为/p 增强/v 这种/r 武器/n 的/u 作战/v 能力/n ,/w 俄罗斯/ns 把/p 名为/v “/w 旋风/n ”/w 的/u 机器人/n 装入/v 现役/b 步兵/n 战车/np ,/w 遥控/v .../m
3./m IBM/nq 人工智能/n 显威/v 力/n
摘要/n ：/w
4./m 为什么/r 我们/r 无法/v 理解/v 人工智能/n ?/w
摘要/n ：/w 我们/r 不了/v 解/ng 人工智能/n ,/w 是/v 因为/c 我们/r 还/d 不理/v 解智力/nr 人工智能/n 先知/n 伊隆/nr ·/w 马斯克/nr 、/w 斯蒂芬/nr ·/w 威廉/nr ·/w 霍金/nr 和/c 雷·库/nr 兹/ng 韦尔/n 预测/v ,/w 到/ng 2030 年/t ,/w 通过/p 应用/v 人类/n 智能/n ,/w 机器/np 将/d 发展/v 出自/v 主意/n 识/ng .../m
5./m 【/w 68/m 】/w 无人车/n 与/c 人工智能/n
摘要/n ：/w 刚才/t 假设/n 的/u 场景/n 涉及/v 表观/n 层/n 的/u VR/n 、/w 智能/n 硬件/n 、/w 无人车/n ,/w 底层/n 的/u 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 深度/n 学习/v 、/w 大数据/n 、/w 云计算/n 等/ng 技术/n 和/c 概念/n ./m 汽车行业/n 房地产/n 和/c 汽车行业/n 是/v 国家/n 支柱产业/n .../m
6./m 多维/b 竞争/v //w 人工智能/n //w 学会/nc 休息/v
摘要/n ：/w 人工智能/n 未来/t 的/u 某/r 一/m 天/n ,/w 一个/mq 机器人/n 小孩/n ,/w 有人/r 类/n 的/u 情感/n ,/w 有/v 嫉妒/v 的/u 能力/n ,/w 敢于/v 去/v 追求/v 自己/r 的/u 梦想/n ,/w 这样/r 的/u 小孩/n 你/r 敢/dg 要/v 吗/r ?/w 这/r 就是/n 电影/n 《/w 人工智能/n 》/w 所/n 描述/v 的/u 情景/n ,/w 影片/n 上映/v 于/ng 2.../m
7./m 华帝/nz 逆/ng 天/n 了/dg !/w 人工智能/n 厨电/n 打造/v “/w 智慧/n 厨房/n ”/w !/w
摘要/n ：/w 而/c 就/d 在/d 昨天/t 眼尖/a 的/u 狗仔队/n 发现/v 机器人/n 小/a V/n 和黄/nz 晓/ng 明/ag 、/w Angelababy/en 一起/d 亮相/v 北京/ns 五棵松/ns 汇源/nz 空间/n 的/u 华帝/nz “/w 奇思妙想/ln ”/w 新品/n 发布会/n 原来/d ,/w 在/d 综艺节目/n 上/f 因/c 智能/n 表现/v 而/c 走红/v 的/u 机/np .../m
8./m 电影/n 里/f 的/u 人工智能/n 离/ng 我们/r 还有/v 多远/nz ?/w
9./m vol.357/url
人工智能/n 到底/d 是/v 什么/r 鬼/a ?/w
摘要/n ：vol.357/url 人工智能/n 到底/d 是/v 什么/r 鬼/a ?/w 主播/n //w 宋晓辉/nr 相征/nr 嘉宾/n //w 老/a 红/a (/w Mr/en -/w 红/a Sir/en )/w 封面设计/n //w 相征/nr 录音/v 支持/v //w 相征/nr 文案/n 整理/v //w Verena/en Lavie/en 音频/n 上传/v /Obse.../url
10./m 【/w 纽约时报/n 】/w 人工智能/n 软件/n 现在/t 正/a 蓬勃/a 发展/v ,/w 但/c 为什么/r 是/v 现在/t ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 学家/n 作者/n :/w Quentin/en Hardy/en 翻译/n :/w 张琦佳/nr 审校/v :/w 心/n 原文/n 链接/n :http://www.nytimes.com/2016/09/19/technology/artificial-intelligence-software-is-booming-b.../url
1./m 巨头/n 纷纷/d 布局/n 人工智能/n ,/w 创业者/n 的/u 机会/n 在/d 哪里/r ?/w
摘要/n ：/w Rahnama/en 是/v 美国麻省理工学院/nt 和瑞尔森/nr 大学/nc 的/u 客座教授/n ,/w 同时/c 也/d 是/v 创业/v 公司/nc Flybits/en 的/u CEO/n 加/ng 首席/b 产品/n 官/bg ,/w 原文/n 标题/n 为/p 「/w Startups/en will/en overtake/en enterprises/en in/en the/en n/en .../m
2./m BAT/en 角力/v 人工智能/n ,/w 会/n 有/v 爆款/v 出现/v 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 很/d 火/a ,/w 却/d 并/c 不/d 像/n 一/m 部/n 电影/n 、/w 一/m 条/ng 裤子/np 触感/n 可见/c ,/w 即便/c 是/v BAT/en ,/w 如果/c 不/d 似/d 暴风/n 魔镜/n 或者/c 任何/r 一/m 款/n VR/en (/w 虚拟现实/ln )/w 硬件/n 具象/a 的/u 售卖/v 场景/n ,/w 更是/d 让/v 人/n 困惑/a ./m 几/m 天/n 前/f ,/w 百度/nt 成立/v 专/a .../m
3./m 大数据/n 时代/n 哪些/r 工作/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v
摘要/n ：/w 大数据/n 时代/n 哪些/r 工作/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v 9月13日/t ,/w 美国/ns 麻省/ns 独立/a 研究机构/n Forrester/en 发布/v 研究报告/n 称/ag ,/w 未来/t 五/m 年/n ,/w 人类/n 有/v 6%/m 的/u 工作/n 职位/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v ,/w 其中包括/n 客/n .../m
4./m 百度/nt 股价/n 再次/d 飙升/v ,/w 人工智能/n 是/v 最大/a 驱动力/n
摘要/n ：/w 探究/v 背后/f 原因/n ,/w 与/c 百度/nt 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 布局/n 和/c 投入/a 有/v 直接/a 关系/n ./m 在/d 人工智能/n 领域/n ,/w 无论/c 是/v 度/k 秘/ag 入驻/v 肯德基/nz 并/c 试水/v 智能/n 点/m 餐/q 服务/v 、/w 奥运会/nz 度/k 秘/ag 解说/v 篮球赛/n 事/n ;/w 还是/c 百度/nt 无人车/n .../m
5./m 中国人/n 工智/nz 能/ng 解析/v :/w 人工智能/n 在/d 多种/a 领域/n 的/u 应用/v
摘要/n ：/w 导读/n :/w 目前/t 中国/ns 在/d 人工智能/n 领域/n 跟/c 国际/n 顶尖/n 水平/n 差距/n 不大/n ,/w 无论/c 是/v 学术/n 水平/n 还是/c 应用/v 能力/n ,/w 均/ag 名列前茅/iv ./m 在/d 科技/n 巨头/n 积极/a 布局/n 人工智能/n 的/u 同时/c ,/w 中国/ns 技术/n 革新/v 也/d 在/d 乘势/d 而起/nz ,/w 抢/v .../m
6./m 你/r 能/ng 看到/v 的/u 最强/a 人工智能/n 电影/n 推荐/v
摘要/n ：/w “/w 人工智能/n 就是/n 研究/v 如何/r 使/ng 计算机/np 去/v 做/v 过去/t 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 做/v 的/u 智能/n 工作/n ./m ”/w -/w -/w 温斯顿/nr 教授/nx (/w 美国麻省理工学院/nt )/w 随着/p 计算机/np 技术/n 的/u 发展/v ,/w 人们/n 对/a 人工智能/n 技术/n 已经/d 不再/d 陌生/a ./m 多/a .../m
7./m 你/r 能/ng 看到/v 的/u 最强/a 人工智能/n 电影/n 推荐/v
摘要/n ：/w “/w 人工智能/n 就是/n 研究/v 如何/r 使/ng 计算机/np 去/v 做/v 过去/t 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 做/v 的/u 智能/n 工作/n ./m ”/w -/w -/w 温斯顿/nr 教授/nx (/w 美国麻省理工学院/nt )/w 随着/p 计算机/np 技术/n 的/u 发展/v ,/w 人们/n 对/a 人工智能/n 技术/n 已经/d 不再/d 陌生/a ./m 多/a .../m
8./m 购票/v 信息/n |/0 9.26/m 人工智能/n 主题/n 沙龙/n “/w 谁/r 在/d 思考/v ”/w 演讲者/n 发布/v
摘要/n ：/w 文案/n |/0 铅笔/n &/0 Yifan/en 编辑/n |/0 YifanTEDxBeijing/en 将/d 在/d 9月26日/t 发起/v “/w 谁/r 在/d 思考/v ”/w 的/u 沙龙/n 主题/n ,/w 探讨/v 人工智能/n 在/d 未来/t 几/m 年/n 的/u 可能性/n ./m 如果/c 你/r 是/v 人工智能/n 知识/n 的/u 小/a 白/a ,/w 是时/t 候/ng 看过/v .../m
9./m NV/n 人工智能/n 挑战/v 无人/b 驾驶/v 赛车/n
摘要/n ：/w 近日/t ,/w 英伟/a 达/ng 在/d GTC/n 大会/nh 上/f 公布/v 新一代/n 显卡/np Tesla/en P/en 100/m 的/u 时候/n ,/w 顺便/d 宣布/v 两样/mq 新产品/n :/w 其一/r 是/v 需要/n 大量/mq GPU/n 运算/v 加/ng 持/v 的/u 人工智能/n 深度/n 学习/v 服务器/n ;/w 另/d 一个/mq 则/c 是/v 一/m 辆/q 无人/b 驾驶/v 的/u 类/n .../m
10./m 趋势/n |/0 人工智能/n 如何/r 与/c 影像学/n 结合/v ,/w 让/v 工作/n 变得/v 更/d 容易/a
摘要/n ：/w 童鞋/n 们/k ,/w 了解/v 人工智能/n 吗/r ?/w 人工智能/n 与/c 影像/n 工作/n 怎么/r 结合/v ?/w ☟/0 ☟/0 ☟/0 ☟/0 刘士远教/nr 授/vg 解析/v 前沿/s 趋势/n ☟/0 贴心/a 提示/v 下方/f 为/p 专家/n 详细/a 讲课/v 视频/n 分享/v ,/w 欢迎/v 大家/r 观看/v 之/u 余/m 也/d 能/ng .../m
1./m 电影/n 里/f 的/u 人工智能/n 离/ng 我们/r 还有/v 多远/nz ?/w
2./m 告别/v 谷歌/nt ,/w 他用/n 人工智能/n 颠覆/v 了/dg 中国/ns 在线教育/n
摘要/n ：/w 除此之外/ldm ,/w 王翌/nr 还/d 运用/v 人工智能/n 技术/n 来/u 分析/v 学生/n 的/u 学习/v 习惯/n ,/w 为/p 其量/nz 身/ng 定制/v 课程/n ./m 王翌/nr 这家/r 位于/v 上海/ns 的/u 创业/v 公司/nc 在/d 中国/ns 之外/f 几乎/d 不为人知/lv ,/w 但/c 去年/t 以/p 2亿/m 美元/n 的/u 估值/v 完成/v 了/dg 420.../m
3./m vol.357/url
人工智能/n 到底/d 是/v 什么/r 鬼/a ?/w
摘要/n ：vol.357/url 人工智能/n 到底/d 是/v 什么/r 鬼/a ?/w 主播/n //w 宋晓辉/nr 相征/nr 嘉宾/n //w 老/a 红/a (/w Mr/en -/w 红/a Sir/en )/w 封面设计/n //w 相征/nr 录音/v 支持/v //w 相征/nr 文案/n 整理/v //w Verena/en Lavie/en 音频/n 上传/v /Obse.../url
4./m 【/w 纽约时报/n 】/w 人工智能/n 软件/n 现在/t 正/a 蓬勃/a 发展/v ,/w 但/c 为什么/r 是/v 现在/t ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 学家/n 作者/n :/w Quentin/en Hardy/en 翻译/n :/w 张琦佳/nr 审校/v :/w 心/n 原文/n 链接/n :http://www.nytimes.com/2016/09/19/technology/artificial-intelligence-software-is-booming-b.../url
5./m 专访/n 微软/nt 王永东/nr :/w 人工智能/n 已经/d 开始/v 渗透/v 你/r 的/u 生活/n
摘要/n ：/w 毕竟/d 从/p 位置/n 上/f 讲/v ,/w 和/c 杭州/ns 分享/v 了/dg 一半/m “/w 天堂/n ”/w 美誉/n 的/u 苏州/ns ,/w 无论如何/ldm 和/c 不会/v 让/v 人联/nz 想到/v 互联网/n 产品/n ,/w 更/d 不用/d 提/n 微软/nt 亚洲/ns 互联网/n 工程院/nc 涉足/v 的/u 人工智能/n 、/w 语音/n 识别/v 、/w 深度/n 学习/v .../m
6./m 巨头/n 纷纷/d 布局/n 人工智能/n ,/w 创业者/n 的/u 机会/n 在/d 哪里/r ?/w
摘要/n ：/w Rahnama/en 是/v 美国麻省理工学院/nt 和瑞尔森/nr 大学/nc 的/u 客座教授/n ,/w 同时/c 也/d 是/v 创业/v 公司/nc Flybits/en 的/u CEO/n 加/ng 首席/b 产品/n 官/bg ,/w 原文/n 标题/n 为/p 「/w Startups/en will/en overtake/en enterprises/en in/en the/en n/en .../m
7.2030年/t 的/u 人工智能/n 与/c 生活/n
斯坦福大学/nt 报告/n (/w 附/v PDF/n 下载/v 链接/n )/w
摘要/n ：/w 【/w AI/n 世代/n 编者按/n 】/w 美国斯坦福大学/nt 本月/t 发布/v 了/dg 一/m 份/n 名为/v 《/w 2030年/t 的/u 人工智能/n 与/c 生活/n 》/w 报告/n ,/w 该报/r 告/v 认为/v ,/w 虽然/c 人工智能/n 会/n 产生/v 极其/d 深远/a 的/u 影响/v ,/w 但/c 不/d 应该/v 因此/c 感到/v 恐慌/a :/w 这项/r .../m
8./m BAT/en 角力/v 人工智能/n ,/w 会/n 有/v 爆款/v 出现/v 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 很/d 火/a ,/w 却/d 并/c 不/d 像/n 一/m 部/n 电影/n 、/w 一/m 条/ng 裤子/np 触感/n 可见/c ,/w 即便/c 是/v BAT/en ,/w 如果/c 不/d 似/d 暴风/n 魔镜/n 或者/c 任何/r 一/m 款/n VR/en (/w 虚拟现实/ln )/w 硬件/n 具象/a 的/u 售卖/v 场景/n ,/w 更是/d 让/v 人/n 困惑/a ./m 几/m 天/n 前/f ,/w 百度/nt 成立/v 专/a .../m
9./m 大数据/n 时代/n 哪些/r 工作/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v
摘要/n ：/w 大数据/n 时代/n 哪些/r 工作/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v 9月13日/t ,/w 美国/ns 麻省/ns 独立/a 研究机构/n Forrester/en 发布/v 研究报告/n 称/ag ,/w 未来/t 五/m 年/n ,/w 人类/n 有/v 6%/m 的/u 工作/n 职位/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v ,/w 其中包括/n 客/n .../m
10./m 李开复/nr :/w 人工智能/n 会/n 成为/v 下/f 一波/nz 投资热点/n ,/w 创新工场/ln 已/d 布局/n 五大/j 领域/n
摘要/n ：/w 投资界/n ——/w 中国/ns 创业/v 与/c 投资/n 第一/m 门户/n 对于/p 此/r 番/ng “/w 南下/v ”/w ,/w 创新工场/ln 董事长/nx 李开复/nr 向/p 投资界/n 记者/nx 表示/v ,/w 深圳/ns 是/v 一个/mq 硬件/n 的/u 工厂/nc ,/w 人工智能/n 方面/n 的/u 技术/n 离不开/v 深圳/ns ./m 谈及/v 对/a 深圳/ns 创/ng .../m
1./m 百度/nt 股价/n 再次/d 飙升/v ,/w 人工智能/n 是/v 最大/a 驱动力/n
摘要/n ：/w 探究/v 背后/f 原因/n ,/w 与/c 百度/nt 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 布局/n 和/c 投入/a 有/v 直接/a 关系/n ./m 在/d 人工智能/n 领域/n ,/w 无论/c 是/v 度/k 秘/ag 入驻/v 肯德基/nz 并/c 试水/v 智能/n 点/m 餐/q 服务/v 、/w 奥运会/nz 度/k 秘/ag 解说/v 篮球赛/n 事/n ;/w 还是/c 百度/nt 无人车/n .../m
2.一/m 大/a 波/n 人工智能/n 来/u 袭/ng ,/w 看/u 黄晓明/nr 和/c Ab/en 如何/r 玩/ng 转/q 厨房/n !/w
摘要/n ：/w 而/c 就/d 在/d 昨天/t 眼尖/a 的/u 狗仔队/n 发现/v 机器人/n 小/a V/n 和黄/nz 晓/ng 明/ag 、/w Angelababy/en 一起/d 亮相/v 北京/ns 五棵松/ns 汇源/nz 空间/n 的/u 华帝/nz “/w 奇思妙想/ln ”/w 新品/n 发布会/n 原来/d ,/w 在/d 综艺节目/n 上/f 因/c 智能/n 表现/v 而/c 走红/v 的/u 机/np .../m
3./m 中国人/n 工智/nz 能/ng 解析/v :/w 人工智能/n 在/d 多种/a 领域/n 的/u 应用/v
摘要/n ：/w 导读/n :/w 目前/t 中国/ns 在/d 人工智能/n 领域/n 跟/c 国际/n 顶尖/n 水平/n 差距/n 不大/n ,/w 无论/c 是/v 学术/n 水平/n 还是/c 应用/v 能力/n ,/w 均/ag 名列前茅/iv ./m 在/d 科技/n 巨头/n 积极/a 布局/n 人工智能/n 的/u 同时/c ,/w 中国/ns 技术/n 革新/v 也/d 在/d 乘势/d 而起/nz ,/w 抢/v .../m
4./m 你/r 能/ng 看到/v 的/u 最强/a 人工智能/n 电影/n 推荐/v
摘要/n ：/w “/w 人工智能/n 就是/n 研究/v 如何/r 使/ng 计算机/np 去/v 做/v 过去/t 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 做/v 的/u 智能/n 工作/n ./m ”/w -/w -/w 温斯顿/nr 教授/nx (/w 美国麻省理工学院/nt )/w 随着/p 计算机/np 技术/n 的/u 发展/v ,/w 人们/n 对/a 人工智能/n 技术/n 已经/d 不再/d 陌生/a ./m 多/a .../m
5./m 人工智能/n 你/r 知/ng 多少/r ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 就是/n 人类/n 与/c 机器/np 学习/v 、/w 竞赛/v 的/u 产物/n ,/w 他/r 试图/v 通过/p 了解/v 人/n 的/u 意识/n 、/w 思维/n 过程/n ,/w 进而/c 做出/v 一/m 种/ng 智能/n 反应/n 的/u 机器/np ,/w 是/v 人类/n 智慧/n 的/u 聚集/v 器/k ./m 前沿/s 生动/a 专业/a 深度/n 趣味/n 文/n 丨/g e-work.../url
6./m 你/r 能/ng 看到/v 的/u 最强/a 人工智能/n 电影/n 推荐/v
摘要/n ：/w “/w 人工智能/n 就是/n 研究/v 如何/r 使/ng 计算机/np 去/v 做/v 过去/t 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 做/v 的/u 智能/n 工作/n ./m ”/w -/w -/w 温斯顿/nr 教授/nx (/w 美国麻省理工学院/nt )/w 随着/p 计算机/np 技术/n 的/u 发展/v ,/w 人们/n 对/a 人工智能/n 技术/n 已经/d 不再/d 陌生/a ./m 多/a .../m
7./m 未来/t 人工智能/n 时代/n ,/w 需要/n 什么样/r 的/u 人才/n
摘要/n ：/w 最近/t 半年/n ,/w 我/r 接触/v 了/dg 不少/mq 希望/n 进入/v 人工智能/n 领域/n 的/u 朋友/n ,/w 大学生/n 、/w 互联网/n 人/n 以及/c 传统/a 行业/n 朋友/n 都/d 有/v ./m 对于/p “/w 如何/r 成为/v 人工智能/n 时代/n 需要/n 的/u 人才/n ?/w ”/w 这个/r 问题/n ,/w 大家/r 往往/d 觉得/v 无/v .../m
8./m “/w 互联网+/n ”/w 人工智能/n 三/m 年/n 行动/v 实施方案/n
9./m 购票/v 信息/n |/0 9.26/m 人工智能/n 主题/n 沙龙/n “/w 谁/r 在/d 思考/v ”/w 演讲者/n 发布/v
摘要/n ：/w 文案/n |/0 铅笔/n &/0 Yifan/en 编辑/n |/0 YifanTEDxBeijing/en 将/d 在/d 9月26日/t 发起/v “/w 谁/r 在/d 思考/v ”/w 的/u 沙龙/n 主题/n ,/w 探讨/v 人工智能/n 在/d 未来/t 几/m 年/n 的/u 可能性/n ./m 如果/c 你/r 是/v 人工智能/n 知识/n 的/u 小/a 白/a ,/w 是时/t 候/ng 看过/v .../m
10./m NV/n 人工智能/n 挑战/v 无人/b 驾驶/v 赛车/n
摘要/n ：/w 近日/t ,/w 英伟/a 达/ng 在/d GTC/n 大会/nh 上/f 公布/v 新一代/n 显卡/np Tesla/en P/en 100/m 的/u 时候/n ,/w 顺便/d 宣布/v 两样/mq 新产品/n :/w 其一/r 是/v 需要/n 大量/mq GPU/n 运算/v 加/ng 持/v 的/u 人工智能/n 深度/n 学习/v 服务器/n ;/w 另/d 一个/mq 则/c 是/v 一/m 辆/q 无人/b 驾驶/v 的/u 类/n .../m
1./m 生命/n 计算机/np :/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 助力/v 癌症/n 治疗/v
摘要/n ：/w 现在/t ,/w DeepMind/en 将/d 会/n 跟/c 伦敦大学/nt 学院/nc 医院/nc 合作/v 研发/v 一/m 款/n 人工智能/n 系统/a ,/w 可以/a 自动/b 完成/v 「/w 分割/v 」/w ./m DeepMind/en 将要/d 分析/v 700/m 份/n 头部/n 和/c 颈部/n 癌症/n 患者/n 的/u 扫描/v 图像/n ./m 他们/r 希望/n 创造/n 一/m 种/ng .../m
2./m 趋势/n |/0 人工智能/n 如何/r 与/c 影像学/n 结合/v ,/w 让/v 工作/n 变得/v 更/d 容易/a
摘要/n ：/w 童鞋/n 们/k ,/w 了解/v 人工智能/n 吗/r ?/w 人工智能/n 与/c 影像/n 工作/n 怎么/r 结合/v ?/w ☟/0 ☟/0 ☟/0 ☟/0 刘士远教/nr 授/vg 解析/v 前沿/s 趋势/n ☟/0 贴心/a 提示/v 下方/f 为/p 专家/n 详细/a 讲课/v 视频/n 分享/v ,/w 欢迎/v 大家/r 观看/v 之/u 余/m 也/d 能/ng .../m
3./m 【/w 行业/n 动态/n 】/w 中国人/n 工智/nz 能/ng 产业链/n 分析/v
摘要/n ：/w 这/r 两/m 天人/n 工智/nz 能/ng 分外/b 火爆/a ,/w 乐/a 视/v 推出/v 超级/b 大脑/n ,/w 猎豹/n 投入/a 5000万/m 美金/n 研发/v 机器人/n ./m 在/d 中信证券/nt 这/r 篇/ng 长达/v 1.5万/m 字/n 的/u 人工智能/n 产业/n 投资/n 研究报告/n 里/f ,/w 分析师/n 冷静/a 而/c 严谨/a 地/n 看好/v 深/a .../m
4./m 腾讯/nt 探索/v 人工智能/n
应用/v 宝/n 推/v 机器人/n 开放/a 平台/n
摘要/n ：/w 在/d 大会/nh ＂/0 分享/v ·/w 应用/v ＂/0 论坛/nh 现场/s ,/w 腾讯/nt 应用/v 宝/n 宣布/v 将/d 继续/v 深化/v ＂/0 应用/v +/0 ＂/0 战略/n ,/w 并/c 推出/v 基于/p 人工智能/n 的/u 机器人/n 分发/v 新/a 模式/n ,/w 进一步/d 降低/v 用户/n 获取/v 移动互联网/ln 内容/n 和服/n 务/dg 的/u 门槛/n ..../m
5./m 为了/p 人工智能/n ,/w 谷歌/nt 在/d 哪些/r 领域/n 挺/ag 拼/v 的/u ?/w
摘要/n ：/w 这/r 也/d 将/d 是/v 谷歌/nt 一/m 项/ng 有/v 颠覆/v 性/k 的/u 核心/n 技术/n 机器/np 学习/v 是/v 实现/v 人工智能/n 的/u 一/m 种/ng 方式/n ./m 谷歌/nt 的/u 创始人/n 始终/d 坚信/v 人工智能/n 的/u 前景/n ./m 并且/c 表示/v 谷歌/nt 在/d 这方面/mq 非常/b 擅长/v ./m 但是/c ,/w 除了/p 全世界/n .../m
6./m 李开复/nr 南巡/v :/w 资本/n 没有/d 寒冬/t ,/w 仍/ag 看好/v 人工智能/n
摘要/n ：/w 会上/t ,/w 创新工场/ln 董事长/nx 李开复/nr 分享/v 了/dg 对/a 中国/ns 互联网/n 的/u 创新/v 与/c 趋势/n 的/u 看法/n ,/w 他/r 目前/t 仍然/d 看好/v 人工智能/n 、/w AR/n 、/w VR/n 、/w 教育/n 市场/ny 这/r 几/m 个/q 领域/n 的/u 发展/v ./m 以下/f 是/v 李开复/nr 部分/n 演讲/v 内容/n :/w 在/d 创/ng .../m
7./m 中信证券/nt :/w 中国人/n 工智/nz 能/ng 产业链/n 分析/v
摘要/n ：/w 从二/nz 十/m 年前/t 超级/b 计算机/np “/w 深蓝/b ”/w 战胜国/n 际/ng 象棋/n 大师/nx 加里/ns ·/w 卡斯帕罗夫/nr 到/ng 如今/t 围棋世界/n 冠军/n 李世石/nr 在/d 与/c 谷歌/nt Alpha/en GO/en 的/u 比拼/n 中投/v 子/k 认输/v ,/w 我们/r 见证/n 了/dg 人工智能/n (/w Artificial/en In/en .../m
8./m 中信证券/nt :/w 中国人/n 工智/nz 能/ng 产业链/n 分析/v
摘要/n ：/w 行/a 研/ng 君/ng 导语/n 人工智能/n 不仅仅/d 是/v 科学/a 革命/a ,/w 更/d 悄然/d 改变/v 人们/n 日常/b 生活/n 的/u 方方面面/ln ./m 当/ag 韩国/ns 棋王/n 李世石/nr 在/d 与/c 谷歌/nt Alpha/en Go/en 的/u 比拼/n 中投/v 子/k 认输/v 的/u 那/c 一刻/t ,/w 人类/n 既/c 震惊/v 于/ng 人工智能/n 已/d .../m
9./m 重磅/b :/w 苹果/n 人工智能/n 最/d 完整/a 解密/v ,/w iBrain/en 早已/d 无处不在/l
摘要/n ：/w 编者按/n :/w 眼下/t 最/d 受/v 关注/v 的/u 技术/n 非人/b 工智/nz 能/ng 莫/d 属/ng ,/w 但/c 全球/n 市值/n 最高/a 的/u 公司/nc 苹果/n 似乎/d 对此/n 无动于衷/iv ,/w 被/ng 认为/v 在/d 人工智能/n 领域/n 严重/a 落后/a ,/w 除了/p 语音/n 助手/n Siri/en ,/w 似乎/d 没有/d 更多/n 作为/n ./m 但/c 真/a .../m
10./m 为什么/r 要/v 警惕/v 人工智能/n (/w 一/m )/w ——/w 初始/n 章/n
摘要/n ：/w 书/n 先/d 森/ag ps/en :/w 人工智能/n 很/d 可能/a 导致/v 人类/n 的/u 永生/n 或者/c 灭绝/v ,/w 而/c 这/r 一切/r 很/d 可能/a 在/d 我们/r 的/u 有生之年/n 发生/v ./m 这句话/n 不是/n 危言耸听/iv ,/w 请/v 结合/v 最近/t 的/u 阿尔法/ns 事件/n 及/c 图灵/n 测试/v ,/w 耐心/a 的/u 看/u 完/ng 本文/r .../m
1./m 机器/np 学习/v 的/u 趋势/n 和/c 人工智能/n 的/u 未来/t
摘要/n ：/w 并且/c 每/r 一个/mq 应用程序/n 可以/a 是/v 一个/mq 智能/n 应用/v ./m 来自/v Matt/en Kiser/en ,/w Algorithmia./url 每家/r 公司/nc 现在/t 是/v 一个/mq 数据/n 公司/nc ,/w 在/d 一定/b 范围/n 能够/v 使用/v 机器/np 学习/v 在/d 云中/j 部署/v 智能/n 应用程序/n ,/w 这/r 归功/v .../m
2.2016年/t ＂/0 人工智能/n +/0 ＂/0 产业/n 专题/n 研究报告/n
摘要/n ：/w 根据/n 传统/a 认知科学/n 的/u 研究成果/n ,/w 智能/n 包含/v 以下/f 几/m 种/ng 能力/n :/w 1/m )/w 感知/v 能力/n ./m 感知/v 能力/n 即/c 对外/b 界/k 情况/n 的/u 感受/n 与/c 认知/v ,/w 其中/r 包含/v 两/m 种/ng 处理/v 方式/n :/w 一/m 种/ng 是/v 面对/v 简单/a 或/c 紧急/a 情况/n ,/w 可不/l 经/ng 大脑/n .../m
3./m 李彦宏/nr :/w 人工智能/n 是/v 移动互联网/ln 的/u 下/f 一幕/nz
摘要/n ：/w 人工智能/n 对于/p 百度/nt 来说/u 意味着/v 什么/r ?/w 李彦宏/nr 用/ng 简单/a 的/u 四/m 个/q 字/n 描述/v “/w 百度/nt 大脑/n ”/w .三/m 年前/t ,/w 李彦宏/nr 就/d 已经/d 说/ag 过/d ,/w 百度/nt 大脑/n 已经/d 具备/v 了/dg 大概/b 两三/m 岁/q 孩子/n 的/u 智力/n 水平/n ./m 百度/nt 大脑/n 基本/a .../m
4./m 科普/b |/0 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 和/c 深度/n 学习/v 有/v 何不/d 同/a ?/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 代表/nx 了/dg 未来/t 人工智能/n 只/bg 属于/v 科幻小说/n 人工智能/n 已/d 成为/v 我们/r 日常/b 生活/n 的/u 一部分/mq ……/w 所有/b 这些/r 说法/n 都/d 是/v 正确/a 的/u 只是/c 取决于/v 你/r 所说/n 的/u 是/v 什么样/r 的/u 人工智能/n 早些/d 时候/n 谷歌/nt .../m
5./m “/w 谷歌/nt 助手/n ”/w 把/p 人工智能/n 推向/v 新高/n 度/k
摘要/n ：/w “/w 机器/np 学习/v ”/w 把/p 人工智能/n 带回/v 到/ng 科技/n 主流/n 中/f ,/w 对/a 谷歌/nt 而言/u ,/w 这/r 意味着/v 利用/v 它/r 的/u 计算/v 能力/n 来/u 分析/v 海量/n 数据/n 以/p 识别/v 模式/n 并/c 做出/v 预测/v ,/w 从/p 计算/v 用户/n 可能/a 觉得/v 相关/v 的/u 广告/n ,/w 到/ng 一/m 幅/ng 数字/n .../m
6./m 开车/v 不是/n 下棋/v ,/w 人工智能/n 难以/d 全面/a 普及/a
摘要/n ：/w 这里/r 有/v 你/r 不容/v 错过/v 的/u 精彩/a 摘要/n 新华网/n 思/ng 客/n 发展/v 人工智能/n ,/w 初衷/n 是/v 为了/p 取代/v 人力/n ,/w 为了/p 解决/v 问题/n ,/w 而/c 不是/n 制造/v 新/a 的/u 问题/n ,/w 只有/c 当/ag 人工智能/n 做/v 得/e 比人/nz 类/n 自身/r 还要/v 好/a 的/u 时候/n ,/w 类似/a .../m
7./m 聚焦/v 为了/p 人工智能/n ,/w 谷歌/nt 在/d 哪些/r 领域/n 挺/ag 拼/v 的/u ?/w
摘要/n ：/w 机器/np 学习/v 是/v 实现/v 人工智能/n 的/u 一/m 种/ng 方式/n ./m 谷歌/nt 的/u 创始人/n 始终/d 坚信/v 人工智能/n 的/u 前景/n ./m 并且/c 表示/v 谷歌/nt 在/d 这方面/mq 非常/b 擅长/v ./m 但是/c ,/w 除了/p 全世界/n 都/d 关注/v 的/u AlphaGo/en 打败/v 围棋/n 冠军/n 李世石/nr 事/n .../m
8./m 如何/r 让/v 人工智能/n 为/p 你/r 的/u 金钱/n 工作/n ?/w
摘要/n ：/w 今日/t 推荐/v 文章/n 《/w 人工智能/n 可以/a 让/v 你/r 的/u 金钱/n 为/p 你/r 工作/n 》/w ,/w 来自/v 头条/n 号/n 人工智能/n 学家/n ./m 从今/d 往后/t 的/u 五/m 年/n 我们/r 会/n 如何/r 看待/v 人工智能/n ,/w 就/d 如同/v 早/a 在/d 2008年/t 我们/r 是/v 如何/r 看待/v 应用程序/n 的/u .../m
9./m 黄晓明/nr PK/v 人工智能/n ?/w Angelababy/en 陷入/v 两难/z 选择/n !/w
摘要/n ：/w 而/c 就/d 在/d 昨天/t 眼尖/a 的/u 狗仔队/n 发现/v 机器人/n 小/a V/n 和黄/nz 晓/ng 明/ag 、/w Angelababy/en 一起/d 亮相/v 北京/ns 五棵松/ns 汇源/nz 空间/n 的/u 华帝/nz “/w 奇思妙想/ln ”/w 新品/n 发布会/n 原来/d ,/w 在/d 综艺节目/n 上/f 因/c 智能/n 表现/v 而/c 走红/v 的/u 机/np .../m
10.15/m 款/n 顶级/a 的/u 开源/v 人工智能/n 工具/n 推荐/v
摘要/n ：/w 这些/r 开源/v 人工智能/n 应用软件/n 处在/v 人工智能/n 研究领域/n 的/u 最前沿/s ./m 人工智能/n 是/v 技术/n 研究领域/n 最/d 炙手可热/iv 的/u 领域/n 之一/r ./m IBM/nq 、/w 谷歌/nt 、/w 微软/nt 、/w Facebook/en 和/c 亚马逊/nr 等/ng 公司/nc 正/a 投入/a 巨资/n 进/ng .../m
1./m 谷歌/nt 推出/v 最新/a 的/u 人工智能/n 消息/n 应用/v Allo/en
摘要/n ：/w 它/r 适用/a 于/ng iOS/en 和安卓系/nr 统/ng ,/w 并且/c 引入/v 了/dg 强大/a 的/u 人工智能/n 技术/n ./m 在/d 今年/t 的/u I/en //w O/n 开发者/n 大会/nh 上/f 就/d 宣布/v 了/dg 这/r 款/n 产品/n 的/u “/w 智能性/n ”/w ,/w 并/c 透露/v 它/r 将/d 结合/v 谷歌/nt 的/u 预测/v 搜索/n 和/c 全新/b 的/u 个人/n 助/v .../m
2./m 跟随/n 全球/n 投资/n 市场/ny 寻找/v 人工智能/n 领域/n 热点/n
摘要/n ：/w 随着/p 谷歌/nt Alphago/en 战胜/v 李世石/nr ,/w 人工智能/n 成为/v 了/dg 社会/n 讨论/v 的/u 焦点/n 话题/n 之一/r ./m 对大/n 众/ag 而言/u 人工智能/n 还/d 颇为/d 新鲜/a ,/w 但是/c 在业/v 内/f 来看/u ,/w 人工智能/n 的/u 发展/v 从/p 1956年/t 开始/v ,/w 已/d 历经/v 了/dg 60/m 载/ng 的/u .../m
3./m 数据/n 改变/v 医疗/n :/w 人工智能/n 加速/v 精准/a 医疗/n 时代/n 到来/v
摘要/n ：/w 医生/nx 通过/p 无数/mq 次/a 的/u 实践/v 总结/n 、/w 统计/v 出/q 规律/n ,/w 最终/d 达到/v 医/ng 病/n 救人/v 的/u 效果/n ./m 当/ag 人类/n 收集/v 、/w 处理/v 和/c 分析/v 数据/n 的/u 能力/n 随着/p 云计算/n 、/w 大数据/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 物联网/n 等/ng 技术/n 的/u 发展/v 而/c 日渐/d 增/ng .../m
4./m 智能/n 出行/v 时代/n ,/w 百度/nt 地图/n 用人/v 工智/nz 能/ng 提升/v 地图/n 门槛/n
摘要/n ：/w 智能/n 出行/v 时代/n ,/w 百度/nt 地图/n 用人/v 工智/nz 能/ng 提升/v 地图/n 门槛/n 在/d 很多/mq 人眼/n 中/f ,/w 移动互联网/ln 和/c 互联网/n 之间/f 并非/d 脱胎换骨/iv 般的/u 跨/ng 时代/n 变革/v ,/w 这种/r 变化/v 更多/n 的/u 来自/v 于/ng 智能/n 手机/np 可/v 移动/v 的/u 便携性/n .../m
5./m 这样/r 的/u 雨天/n
腾讯/nt 遇上/v 了/dg 人工智能/n
摘要/n ：9月14日/t ,/w 阴雨/n 笼罩/v 下/f 的/u 上海/ns ,/w 腾讯/nt 网络/n 媒体/n 事业/n 群/n 总裁/n 、/w 集团/nc 高级/a 执行/v 副总/b 裁/ng 刘胜义/nr ,/w 谷歌/nt 大中华区/ns 总裁/n Scott/en Beaumont/en ,/w 营销/v 行业/n 意见/n 领袖/n The/en Tapscott/en 集团/nc 创始人/n CEO/en D/en .../m
6./m 【/w 玛/ng 酷/a 分析/v 】/w 人工智能/n 的/u 风口/n 究竟/d 在/d 哪里/r ?/w
摘要/n ：/w 机器/np 学习/v 将/d 人工智能/n 推向/v 大众/n 视野/n 近年来/t ,/w 随着/p 大量/mq 数据/n 的/u 支撑/v 和/c 算法/n 的/u 发展/v ,/w 机器/np 能够/v 对/a 现实/a 中/f 的/u 场景/n 进行/v 抓取/v 和/c 捕捉/v ,/w 并/c 通过/p 算法/n 将/d 真实/a 场景/n 进行/v 数据化/v ,/w 使/ng 之/u 能够/v 对/a 被/ng .../m
7./m BAT/en 角力/v 人工智能/n ,/w 会/n 有/v 爆款/v 出现/v 吗/r ?/w
摘要/n ：/w “/w 人工智能/n 很/d 火/a ,/w 却/d 并/c 不/d 像/n 一/m 部/n 电影/n 、/w 一/m 条/ng 裤子/np 触感/n 可见/c ,/w 即便/c 是/v BAT/en ,/w 如果/c 不/d 似/d 暴风/n 魔镜/n 或者/c 任何/r 一/m 款/n VR/en (/w 虚拟现实/ln )/w 硬件/n 具象/a 的/u 售卖/v 场景/n ,/w 更是/d 让/v 人/n 困惑/a ./m 几/m 天/n 前/f ,/w 百度/nt 成立/v .../m
8./m 【/w 视频/n 】/w 人工智能/n 会/n 取代/v 人类/n 吗/r ?/w
摘要/n ：/w Sunshine/en 部落/n :/w 《/w 猿猴/n 把戏/n 》/w 无论/c 是/v 一个/mq 家庭/n ,/w 一家/n 公司/nc ,/w 还是/c 一个/mq 国家/n ,/w 我们/r 的/u 生活/n 质量/n 在/d 相当/d 程度/n 上/f 都/d 取决于/v 支配/v 者/k 和/c 统治者/n 的/u 个性/n 与/c 行为/n ./m 我们/r 不能/v 阻止/v 一些/mq 人/n 成为/v 支/q .../m
9./m 人类/n 不理/v 解/ng 人工智能/n ,/w 根本/a 原因/n 竟然/d 是/v 它/r ?/w
摘要/n ：/w 我们/r 不了/v 解/ng 人工智能/n ,/w 是/v 因为/c 我们/r 还/d 不理/v 解智力/nr 人工智能/n 先知/n 伊隆/nr ·/w 马斯克/nr 、/w 斯蒂芬/nr ·/w 威廉/nr ·/w 霍金/nr 和/c 雷·库/nr 兹/ng 韦尔/n 预测/v ,/w 到/ng 2030 年/t ,/w 通过/p 应用/v 人类/n 智能/n ,/w 机器/np 将/d 发展/v 出自/v 主意/n 识/ng .../m
10./m 这些/r 是/v 人工智能/n 筛选/v 出来/v 的/u 全球/n 最美/a 的/u 女神/n ,/w 各位/r 来/u 感受/n 下/f
摘要/n ：/w 全球/n 首次/mq 由/p 人工智能/n 担任/v 评委/n 的/u 国际/n 选美/v 大赛/nh ,/w 就/d 出自/v 这样/r 的/u 初衷/n ./m 但/c 机器人/n 的/u 选择/n ,/w 也/d 引发/v 了/dg 一系列/b 争议/v ./m 这个/r 选美/v 大赛/nh 名字/n 为/p Beauty.AI/url 2.0/m ,/w 是/v 第一届/n 由/p “/w 机器/np ”/w 担任/v 裁/ng .../m
1./m 【/w 行业/n 新闻/n 】/w 人工智能/n 市场/ny 空间/n 广阔/a
摘要/n ：/w 近期/t 国务院/nt 发布/v 《/w “/w 十三五/m ”/w 国家/n 科技创新/n 规划/n 》/w 中/f ,/w 人工智能/n 是/v 整个/b 规划/n 中高/b 频出/v 现/d 的/u 关键词/n 之一/r ,/w 同时/c 人工智能/n 也/d 是/v 入选/v “/w 科技创新/n 2030/m —/w 重大项目/n ”/w 的/u 极少数/m 重大/a 科/n .../m
2./m 申请/n 加分/v 课程/n 之一/r :/w 人工智能/n 之/u 图像/n 测量/v 与/c 识别/v 技术/n
摘要/n ：/w 申请/n 加分/v 课程/n 之/u ——/w 人工智能/n 之/u 图像/n 测量/v 与/c 识别/v 技术/n (/w 适合/v 申请/n 专业/a 方向/n :/w 自动化/v 、/w 计算机/np 、/w 软件/n 算法/n 、/w 电子/n 信息/n )/w 想要/v 在/d 申请/n 本科/n 或/c 研究生/n 时/n 更加/d 有/v 实力/n ,/w 除了/p 标/ng 化/k 考试/v 成/ng .../m
3./m 人工智能/n 是/v 百度/nt 千载难逢/iv 之/u 良机/n
摘要/n ：/w 从/p 过去/t 两/m 年/n 百度/nt 对/a 人工智能/n 技术/n 的/u 重视/v 程度/n 来看/u ,/w 人工智能/n 成为/v 今年/t 百度/nt 世界/n 大会/nh 的/u 主角/n 并/c 不/d 令/ag 人意/n 外/f .9月1日/t 百度/nt 公司/nc 董事长/nx 兼/v CEO/n 李彦宏/nr 现身/v 会场/n ,/w 在/d 演讲/v 中宣/n 布/n 将/d 人工/b .../m
4./m 人工智能/n 真的/d 是/v 家电业/n 的/u 下/f 一个/mq 风口/n ?/w
摘要/n ：/w 两/m 年/n 多/a 前/f ,/w 家电/n 触网/v 开始/v 向/p 智能化/v 方向/n 发展/v ,/w 但/c 时至今日/lv ,/w 国内/s 家电/n 企业/n 的/u 智能化/v 似乎/d 仍然/d 只是/c 看上去/v 很/d 美/a ,/w 同质化/vn 、/w 伪/ag 智能/n 、/w 缺乏/v 统一标准/n 是/v 国内/s 家电/n 智能化/v 存在/v 的/u 主要/b 问/v .../m
5./m 【/w 评论/n 】/w 我们/r 该/r 怎样/r 担忧/v 超级/b 人工智能/n ?/w
摘要/n ：/w 时间表/n 的/u 神话/n 关于/p 时间表/n 的/u 第一/m 个/q 神话/n :/w 机器/np 极大/a 超越/v 人类/n 水平/n 智能/n 需要/n 花/a 多长/r 时间/n ?/w 关于/p 这个/r 问题/n 的/u 一个/mq 常见/a 错误/a 概念/n 是/v ,/w 我们/r 认为/v 机器/np 超过/v 人类/n 智能/n 是/v 毋庸置疑/ldm 的/u . .../m
6./m 机器/np 学习/v 和/c 人工智能/n 这么/r 火/a
初创/v 企业/n 在/d 哪些/r 领域/n 会/n 有机/b 会/n ?/w
摘要/n ：/w 可以/a 说/ag ,/w 人工智能/n 和/c 机器/np 学习/v 已经/d 从/p 原先/b 电影/n 里/f 的/u 概念性/n 设定/v 跳脱/v 出来/v ,/w 小/a 到/ng 监测/v 健康/a 数据/n 的/u 可/v 佩戴/v 式/k 仪器/np ,/w 大/a 到/ng 智化/nz 的/u 机器人/n ,/w 这些/r 都/d 真实/a 的/u 发生/v 在/d 现实/a 世界/n ./m 而/c 对于/p 机器/np .../m
7./m 创业/v 做/v 什么/r :/w 李开复/nr 看好/v 人工智能/n
郭台铭/nr 倾心/v 医疗/n 产业/n
摘要/n ：/w 在/d 未来/t 创业/v 趋势/n 判断/n 上/f ,/w 李开复/nr 表示/v 看好/v 人工智能/n 代表/nx 的/u 未来/t 技术/n 以及/c 文化娱乐/n 代表/nx 的/u 消费/v 升级/v 方向/n ,/w 郭台铭/nr 则/c 称/ag ,/w 不能/v 理解/v Airbnb/en 共享/v 租房/v 的/u 模式/n ,/w 倾心/v 医疗/n 投资/n ./m “/w 思考/v .../m
8./m 苹果/n 再/d 收购/v 一家/n 机器/np 学习/v 公司/nc :/w 为人/v 工智/nz 能/ng 添/v 力/n
摘要/n ：/w 北京时间/ln 9月23日早/t 间/f 消息/n ,/w 彭博社本/nr 周报/n 道/n 称/ag ,/w 苹果/n 收购/v 了/dg 印度/ns 机器/np 学习/v 创业/v 公司/nc Tuplejump/en Software/en ,/w 从而/c 进一步/d 加强/v 在/d 人工智能/n 领域/n 的/u 专业性/n ./m 消息/n 人士/n 表示/v ,/w 苹果/n 于今/d .../m
9./m 百度/nt 地图/n 的/u 人工智能/n +/0 出行/v ,/w 很/d 可能/a 诞生/v 若干/mq 个/q 全新/b 行业/n
摘要/n ：/w 百度/nt 来/u 了/dg 一/m 场/ng 针对/v 未来/t 地图/n 、/w 人工智能/n 出行/v 的/u “/w 秀/ag 肌肉/n ”/w ./m 作为/n 核心/n 玩家/n 之一/r ,/w 百度/nt 地图/n 是不是/vbv 有/v 可能/a 像/n 微信/n 、/w 淘宝/nt 一样/a 完成/v “/w 底层/n 平台/n 爆发/v ”/w ?/w 这个/r 产业/n 的/u 核心竞争/n 又是/n .../m
10./m 如何/r 用/ng 大数据/n 创造/n 复杂/a 的/u 人工智能/n
摘要/n ：/w 人工智能/n 界/k 所说/n 的/u “/w 可/v 解释性/n ”/w ,/w 对于/p 我们/r 常人/n 来说/u 是/v 很/d 重要/a 的/u ,/w 我们/r 总是/d 想/v 知其所以然/l ,/w 而/c 不仅/c 是/v 知其然/l ./m 可是/c ,/w 如果/c 系统/a 自动生成/n 了/dg 601/m 个/q 预报/v ,/w 而/c 不是/n 106/m 个/q 呢/ng ?/w 如果/c 这/r 601.../m
1./m BAT/en 角力/v 人工智能/n 不/d 谈/ng 售卖/v ,/w 结合/v 自身/r 业务/n 买买买/v !/w
摘要/n ：/w 人工智能/n 很/d 火/a ,/w 却/d 并/c 不/d 像/n 一/m 部/n 电影/n 、/w 一/m 条/ng 裤子/np 触感/n 可见/c ,/w 即便/c 是/v BAT/en ,/w 如果/c 不/d 似/d 暴风/n 魔镜/n 或者/c 任何/r 一/m 款/n VR/en (/w 虚拟现实/ln )/w 硬件/n 具象/a 的/u 售卖/v 场景/n ,/w 更是/d 让/v 人/n 困惑/a ./m 近日/t 百度/nt 成立/v 专门/b 的/u .../m
2./m 【/w 领/ng 动/dg 推荐/v 】/w 未来/t 人工智能/n 机器人/n 真/a 会/n 屠杀/v 人类/n 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 笔者/n 认为/v ,/w 马斯克/nr 的/u 言论/n 介于/v 上述/b 两/m 种/ng 大话/n 企业家/n 的/u 中间/f ,/w 他/r 预言/n 的/u 趋势/n 没有/d 错/n ,/w 在/d 人工智能/n 高度/b 发达/a 的/u 社会/n ,/w 机器人/n 可以/a 干/a 任何/r 他/r 想/v 干/a 的/u 事儿/n :/w 读书/v 、/w 打/q 篮球/n 、/w 偷摸/v 美女/n 的/u .../m
3./m 【/w 微/ag 关注/v 】/w
人工智能/n 将/d 有/v 像/n 人/n 一样/a 的/u 视听/n 功能/n
摘要/n ：/w IBM公司/nt 和美/a 国/n 麻省理工学院/nt (/w MIT/en )/w 20/m 日/n 宣布/v ,/w 将/d 联合/v 创建/v “/w 激发/v 大脑/n 多媒体/n 机器/np 理解/v 实验室/nc ”/w ,/w 旨在/v 使/ng 人工智能/n 可以/a 像/n 人/n 一样/a 看/u 和/c 听/n ./m 人们/n 在/d 观看/v 棒球/n 赛时/n ,/w 很/d 容易/a 就/d 能/ng 将/d .../m
4./m 哈佛/nt 人工智能/n 专家/n 告诉/v 你/r :/w 谷歌/nt 机器/np 学习/v 的/u 智能/n 生活/n 真/a 应用/v ,/w 这些/r 现在/t 就/d 能/ng 用/ng
摘要/n ：/w 过去/t 这/r 一两/m 年/n 当/ag 我/r 受邀/v 主讲/v 「/w Google/n 云端/n 办公室/nc 主题/n 的/u 讲座/n 课程/n 」/w ,/w 以及/c 在/d 我/r 去年/t 写成/v 的/u 《/w 这些/r Google/n 帮/ng 我/r 做好/v 的/u 事/n 》/w 专/a 书/n 中/f ,/w 我/r 都/d 不/d 忘/v 要/v 安插/v 一个/mq 段落/n ,/w 谈谈/v 「/w Google/n 智/ag .../m
5./m 课程/n 报名/v
人工智能/n 与/c 古老/a 智慧/n 的/u 完美/a 融合/v 开启/v 你/r 的/u 大爱/n 初心/n
摘要/n ：/w 被/ng 彻底/a 唤醒/v 时/n ,/w 他/r 可以/a 变得/v 没有/d 局限/v 、/w 连接/v 一切/r ,/w 充满/v 创意/n 力/n 和/c 深度/n 专注/a 力/n ,/w 并且/c 能/ng 生活/n 在/d 一/m 种/ng “/w 静/a 和悦/a 美/a ”/w 的/u 幸福/a 、/w 喜悦/a 、/w 平静/a 、/w 自在/a 的/u 状态/n 中/f .2/m 开启/v 心智/n 导师/n ——/w 智能/n A/en .../m
6./m 人工智能/n 可以/a 取代/v 医生/nx 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 有/v 评论/n 称/ag ,/w 人工智能/n 拟人/n 时代/n 或/c 迎/v 开端/n ./m 同时/c ,/w 据/ng 媒体报道/n ,/w IBM/nq 的/u “/w 沃/ag 森/ag ”/w (/w Watson/en )/w 人工智能/n 系统/a 近日/t 仅/d 用/ng 10分钟/t 就诊/v 断/d 出/q 一名/nz 60/m 岁/q 女性/n 患有/v 罕见/a 的/u 急性/b 骨/ng 髄/0 性/k 白血病/n ,/w 并且/c .../m
7./m 号外/n :/w 百度/nt 开源/v 了/dg 它/r 的/u 人工智能/n 技术/n
摘要/n ：9 月初/t ,/w 百度/nt 首席/b 科学家/n 吴恩达/nr 宣布/v 将/d 开源/v 该/r 公司/nc 的/u 人工智能/n 综合/v 平台/n “/w 百度/nt 大脑/n ”/w 底层/n 的/u 深度/n 学习/v 平台/n Paddle/en ./m 该/r 平台/n 全称/n 为/p Parallel/en Distributed/en Deep/en Learning/en (/w .../m
8./m 【/w 快讯/n 】/w “/w 人工智能/n 与/c 大数据/n ”/w 的/u 本质/n
摘要/n ：2016年9月20日晚/t ,/w 清华/nt 大数据/n “/w 应用/v ·/w 创新/v ”/w 系列/n 讲座/n ——/w 人工智能/n 与/c 大数据/n 的/u 创新/v 研究/v 在/d 清华大学/nt FIT/n 楼/n 多功能厅/n 顺利/a 举办/v ,/w 本期/r 讲座/n 有幸/v 邀请/v 到/ng 北京邮电大学/nt 智能/n 科学/a .../m
9./m 【/w 对话/v 】/w 李开复/nr :/w 我/r 做人/v 工智/nz 能/ng 时/n
“/w 生不逢时/iv ”/w
摘要/n ：/w 他/r 强调/v 做人/v 工智/nz 能/ng ,/w 生/a 逢/ng 其时/r 非常/b 重要/a ./m 并/c 说/ag 自己/r 做人/v 工智/nz 能/ng 时/n ,/w 生不逢时/iv ./m 并且/c ,/w 互联网/n 寒冬/t 丝毫/a 没有/d 影响/v 到/ng 人工智能/n 的/u 发展/v ./m 同时/c ,/w 他/r 透露/v 创新工场/ln 近期/t 成立/v 了/dg 人工智能/n 工/n .../m
10./m 【/w 同学/nm ,/w 您/r 有/v 一/m 封/ng 来自/v 中国人/n 工智/nz 能/ng 论坛/nh 的/u 邀请函/n 】/w
摘要/n ：2016/m ,/w 人工智能/n 、/w 虚拟现实/ln 的/u 新纪元/n ./m 作为/n 未来/t 的/u 必然/d 之路/nz ,/w 自然/a 也/d 吸引/v 一大/j 批/q 优秀企业/n 、/w 人才/n 投身/v 这/r 领域/n .2016/m 同时/c 是/v 人工智能/n 60/m 周年/q ,/w 以此/d 为名/v ,/w 中国人/n 工智/nz 能/ng 协会/nc 邀请/v 国/n .../m
1./m 有/v 了/dg 人工智能/n 这块/r 拼图/v ,/w 电脑/np 将/d 无迹可寻/i ,/w 聪慧/a 过人/v
摘要/n ：/w The/en World/en Is/en Your/en Interface/en -/w 把/p 世界/n 当成/v 你/r 的/u 用户界面/n -/w 我/r 早前/t 有/v 写/v 过/d 一个/mq 想法/n ,/w 要/v 将/d 人工智能/n 渗透/v 进/ng 我们/r 周围/f 那些/r “/w 傻/a 玩意/n ”/w 里/f ——/w 比如/v 电灯/n 开关/n ,/w 门把手/n ,/w 盐/n 瓶/n 之/u .../m
2./m 腾讯/nt 成立/v 人工智能/n 实验室/nc
3/m 股/n 望/ng 暴涨/v
摘要/n ：/w 凤凰/n 财经/n 讯/ng 腾讯/nt 应用/v 宝/n 将/d 推出/v 基于/p 人工智能/n 的/u 机器人/n 分发/v 新/a 模式/n ,/w 还/d 将/d 邀请/v 开发者/n 加入/v 机器人/n 开放/a 平台/n ,/w 推动/v 人工智能/n 在/d 移动互联网/ln 的/u 普及/a ./m 腾讯/nt 副总/b 裁/ng 林/ng 松涛/n 正式/a 宣布/v 成/ng .../m
3./m 彪悍/a 的/u 家族/n 不/d 需要/n 解释/v :/w 人工智能/n 人物/n 谱/ng (/w 一/m )/w
摘要/n ：/w 挚/ag 金资/nz 本/d 是/v 一家/n 新锐/a 投资机构/n ,/w 专注/a 于/ng 机器人/n 、/w 人工智能/n 领域/n ./m BP/en 请/v 发送/v 至/d bp@zhijin.vc./url 百年/m 以后/f ,/w 人工智能/n 可能/a 和/c 蒸汽机/np 、/w 电力/n 、/w 计算机/np 一样/a ,/w 因/c 推动/v 人类/n 社会/n 完成/v 跨/ng .../m
4./m Jibo/en 如何/r 中国/ns 落地/v ?/w 人工智能/n 如何/r 商业化/v ?/w 物/ng 灵/a 何华杰/nr 跟/c 我们/r 分享/v 了/dg 这些/r
摘要/n ：/w NVIDIA/n 创始人/n 兼/v CEO/n 黄仁勋/nr 曾/d 在/d GPU/n 技术/n 大会/nh 上/f ,/w 将/d Jibo/en 和/c 亚马逊/nr Echo/en 、/w 谷歌/nt Nest/en 同时/c 列举/v 为/p 最/d 具/ng 代表性/n 的/u 人工智能/n 产品/n ./m 据悉/v ,/w Jibo/en 预计/v 明年7月/t 将/d 在/d 国内/s 正式/a 上市/v ./m 东方/f .../m
5.一/m 个/q 老师/nx 对/a 一个/mq 班/n 的/u 教学/n 方式/n 即将/d 改变/v ?/w 比尔/nr •/0 盖茨/nr 谈/ng 人工智能/n 与/c 教育/n 革新/v
摘要/n ：/w 还是/c 索性/d 让/v 所有/b 学生/n 都/d 观看/v 统一/a 的/u 在线视频/n 就/d 可以/a 了/dg ?/w 从/p 某种/r 意义/n 上/f 说/ag ,/w 这是/n 更为/d 迫切/a 的/u 问题/n ./m 如果/c 各/r 高校/n 不再/d 需要/n 开设/v 自己/r 的/u 讲座/n ,/w 那/c 将/d 意味着/v 巨大/a 的/u 变革/v ./m 学校/n 的/u 经费/n 也/d .../m
6./m 有/v 了/dg 人工智能/n 这块/r 拼图/v ,/w 电脑/np 将/d 无迹可寻/i ,/w 聪慧/a 过人/v
摘要/n ：/w The/en World/en Is/en Your/en Interface/en -/w 把/p 世界/n 当成/v 你/r 的/u 用户界面/n -/w 我/r 早前/t 有/v 写/v 过/d 一个/mq 想法/n ,/w 要/v 将/d 人工智能/n 渗透/v 进/ng 我们/r 周围/f 那些/r “/w 傻/a 玩意/n ”/w 里/f ——/w 比如/v 电灯/n 开关/n ,/w 门把手/n ,/w 盐/n 瓶/n 之/u .../m
7./m 机器/np 学习/v 和/c 人工智能/n 这么/r 火/a ,/w 初创/v 企业/n 在/d 哪些/r 领域/n 会/n 有机/b 会/n ?/w
摘要/n ：/w 可以/a 说/ag ,/w 人工智能/n 和/c 机器/np 学习/v 已经/d 从/p 原先/b 电影/n 里/f 的/u 概念性/n 设定/v 跳脱/v 出来/v ,/w 小/a 到/ng 监测/v 健康/a 数据/n 的/u 可/v 佩戴/v 式/k 仪器/np ,/w 大/a 到/ng 智化/nz 的/u 机器人/n ,/w 这些/r 都/d 真实/a 的/u 发生/v 在/d 现实/a 世界/n ./m 而/c 对于/p 机器/np .../m
8./m 【/w 沃/ag 联心/v 通/a 】/w 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 深度/n 学习/v 的/u 区别/n 在/d 哪/r ?/w
9./m 医学影像/n 大数据/n 与/c 人工智能/n 的/u “/w 前世/t 今生/t ”/w ,/w 你/r 想/v 知道/v 的/u 里面/f 都/d 有/v
摘要/n ：/w (/w 分割/v 精度/n </w 2/m mm/en ./m )/w ,/w 从而/c 为/p 后期/t 的/u 智能/n 匹配/v 和/c 判断/n 提供/v 必备/v 的/u 图像处理/n 工具/n ./m 最后/f 一个/mq 环节/n ,/w 我们/r 将/d 经过/p 前/f 两/m 道/n 工序/n 处理/v 好/a 的/u “/w 食材/n ”/w ,/w 和/c 着/n 葱/n 姜/n 蒜/n 炒/v 成一盘/nr 鱼香肉丝/n ,/w 这/r .../m
10.八/m 大新/ns 兴/d 核心/n 科技/n 之一/r -/w 人工智能/n 与/c 类/n 脑/n 智能/n
摘要/n ：/w 脑科学/n 与/c 类/n 脑/n 智能/n 脑科学/n 和/c 类/n 脑/n 智能/n 技术/n 是/v 当前/t 国际/n 重要/a 科技前沿/n ,/w 其/r 对/a 人类/n 健康/a 和/c 新一代/n 人工智能/n 技术/n 及/c 新型/b 信息/n 产业/n 的/u 发展/v 意义/n 重大/a ,/w 是/v 国际/n 科技界/n 必/d 争/rg 的/u 重要/a 战略/n 领/ng .../m
1./m 新鲜/a 丨/g 人类/n 不理/v 解/ng 人工智能/n ,/w 根本/a 原因/n 竟然/d 是/v 它/r ?/w
摘要/n ：/w 我们/r 不了/v 解/ng 人工智能/n ,/w 是/v 因为/c 我们/r 还/d 不理/v 解智力/nr 人工智能/n 先知/n 伊隆/nr ·/w 马斯克/nr 、/w 斯蒂芬/nr ·/w 威廉/nr ·/w 霍金/nr 和/c 雷·库/nr 兹/ng 韦尔/n 预测/v ,/w 到/ng 2030年/t ,/w 通过/p 应用/v 人类/n 智能/n ,/w 机器/np 将/d 发展/v 出自/v 主意/n 识/ng ..../m
2./m 头条/n 丨/g 人类/n 不理/v 解/ng 人工智能/n ,/w 根本/a 原因/n 竟然/d 是/v 它/r ?/w
摘要/n ：/w 导读/n :/w 目前/t 的/u 人工智能/n 还/d 处于/v 初步/b 阶段/n ,/w 到底/d 是/v 什么/r 阻止/v 了/dg 前进/v 的/u 步伐/n ?/w 计算机/np 的/u 运行/v 速度/n 不够/a ?/w 技术成熟/n 度/k 不够/a ?/w 还是/c 人类/n 对于/p 智力/n 的/u 理解/v 深度/n 不够/a ?/w 我们/r 不了/v 解/ng 人工智能/n ,/w .../m
3./m 比尔/nr •/0 盖茨/nr 谈/ng 人工智能/n 与/c 教育/n 革新/v
摘要/n ：/w 还是/c 索性/d 让/v 所有/b 学生/n 都/d 观看/v 统一/a 的/u 在线视频/n 就/d 可以/a 了/dg ?/w 从/p 某种/r 意义/n 上/f 说/ag ,/w 这是/n 更为/d 迫切/a 的/u 问题/n ./m 如果/c 各/r 高校/n 不再/d 需要/n 开设/v 自己/r 的/u 讲座/n ,/w 那/c 将/d 意味着/v 巨大/a 的/u 变革/v ./m 学校/n 的/u 经费/n 也/d .../m
4./m 【/w 行业/n 资讯/n 】/w 对于/p 人工智能/n 未来/t 的/u 方向/n
李开复/nr 和/c 毛/a 大庆/n 都/d 有/v 自己/r 的/u 看法/n
摘要/n ：/w 尽管/c 融资/v 环境/n 遇冷/v ,/w 但/c 市场/ny 对/a 人工智能/n 的/u 热情/a 未曾/d 减退/v .9月21日/t ,/w 在/d 深圳/ns 举办/v 的/u “/w 新京报/nz ·/w 寻找/v 中国/ns 创客/n ”/w 上/f ,/w 创新工场/ln 创始人/n 、/w 董事长/nx 兼/v CEO/n 李开复/nr 和/c 优客/nz 工场/n 创始人/n 毛/a 大/a .../m
5./m 李开复/nr 为何/r 会/n 重金/n 押/ng 注/ng 人工智能/n ?/w
摘要/n ：/w ·/w 三/m 年/n 之内/f ,/w 中国/ns 要/v 可以/a 赶上/v 美国/ns 的/u 人工智能/n ?/w ·/w 中国科/n 技/ng 人才/n 已经/d 站/ny 到/ng 世界/n 前端/f ?/w ·/w 为什么/r 看好/v 厦门/n 的/u 创业者/n ?/w ·/w 台湾/ns 过去/t 十/m 年/n 为什么/r 几乎/d 没有/d 伟大/a 公司/nc 产生/v ?/w 9月19日下午.../t
6./m 科技/n 巨头/n 纷纷/d 建立/v 人工智能/n 实验室/nc
新/a 三板/n 重点/d 关注/v 这些/r 股/n
摘要/n ：/w 科技/n 巨头/n 对于/p 人工智能/n 都/d 十分/d 重视/v ,/w 最近/t 几/m 年/n 更是/d 疯狂/a 地/n 跑马圈地/lv ,/w 微软/nt 创始人/n 比尔/nr ·/w 盖茨/nr 就/d 将/d 人工智能/n 称之为/v “/w 计算机/np 科学界/n 的/u '/en 圣杯/nz '/en ”/w ./m 在/d 2016年/t 的/u 世界经济论坛/nz 报告/n 里/f .../m
7./m 会议报道/n
人工智能/n 技术/n 在/d 高校/n 外语教学/n 中/f 的/u 应用/v 学术研讨/n 会/n 暨/c “/w 外/f 研/ng 讯飞/nz ”/w 杯/ng 全国/n 英语口语/n 竞赛/v 启动/v 仪式/n 今日/t 在/d 赣/jns 成功/a 召开/v
摘要/n ：9月24日下午/t ,/w 由/p 北京/ns 外/f 研/ng 讯飞/nz 教育科技有限公司/lnc (/w 以下简称/n 外/f 研/ng 讯飞/nz )/w 主办/v 的/u “/w 人工智能/n 技术/n 在/d 高校/n 外语教学/n 中/f 的/u 应用/v ”/w 学术研讨/n 会/n 暨/c 首届/b “/w 外/f 研/ng 讯飞/nz ”/w 杯/ng 全国/n 高校/n 英语/n 口/n .../m
8./m 大佬/n 在线/v :/w 毛/a 大庆/n ,/w 人工智能/n 将来/t 能/ng 改变/v 未来世界/n
摘要/n ：/w 更多/n 新鲜/a 劲爆/a 资讯/n 尽/d 在/d 互联网/n 头条/n 新闻/n ID/en :/w H/en 160799/m
9./m 我们/r 对/a 人工智能/n 不理/v 解/ng ,/w 是/v 因为/c 我们/r 不理/v 解/ng 智力/n ?/w 感觉/n 智商/n 不够/a 用/ng 了/dg TT/n
摘要/n ：/w 导读/n :/w 目前/t 的/u 人工智能/n 还/d 处于/v 初步/b 阶段/n ,/w 到底/d 是/v 什么/r 阻止/v 了/dg 前进/v 的/u 步伐/n ?/w 计算机/np 的/u 运行/v 速度/n 不够/a ?/w 技术成熟/n 度/k 不够/a ?/w 还是/c 人类/n 对于/p 智力/n 的/u 理解/v 深度/n 不够/a ?/w 我们/r 不了/v 解/ng 人工智能/n ,/w .../m
10./m 斯坦福/ns “/w 人工智能/n 百年/m 研究/v ”/w 首份/b 报告/n :2030年/t 的/u 人工智能/n 与/c 生活/n
摘要/n ：/w 价值/n 导读/n 报告/n 序言/n 2014 年/t 秋季/t ,/w 人工智能/n 百年/m 研究/v (/w OneHundred/en Year/en Study/en )/w 项目/n 启动/v ,/w 这是/n 一/m 项/ng 对/a 人工智能/n 领域/n 及其/c 对/a 人类/n 、/w 社区/ny 、/w 社会/n 影响/v 的/u 长期/n 学术研究/n ./m 这项/r 研究/v .../m
1./m 头条/n 丨/g 创新工场/ln 成立/v 了/dg 人工智能/n 工程院/nc ,/w 李开复/nr 大/a 赞/ng
摘要/n ：/w 近日/t ,/w 在/d 新京报/nz 举办/v 的/u “/w 解密/v 人工智能/n 创业/v 迷/ng 局/ag ”/w 论坛/nh 上/f ,/w 创新工场/ln 创始人/n 、/w 董事长/nx 兼/v CEO/n 李开复/nr 在/d 演讲/v 中/f 首次/mq 透露/v :/w 创新工场/ln 近期/t 成立/v 了/dg 人工智能/n 工程院/nc ,/w 这是/n 针对/v AI/n 科学/a .../m
2./m 资本/n 加码/v +/0 政策/n 助力/v
人工智能/n 市场/ny 空间/n 广阔/a
摘要/n ：/w 日前/t 国务院/nt 发布/v 《/w “/w 十三五/m ”/w 国家/n 科技创新/n 规划/n 》/w 中/f ,/w 人工智能/n 是/v 整个/b 规划/n 中高/b 频出/v 现/d 的/u 关键词/n 之一/r .一/m 方面/n ,/w 科技/n 巨头/n 加速/v 布局/n 人工智能/n 产业/n ,/w 另一方面/ldm ,/w 政策/n 面/a 支持力/n 度/k .../m
3./m 松/a 禾/ng 资本/n 创始/v 合伙人/n 厉伟/nr :/w 人工智能/n 的/u 冷/a 思考/v
摘要/n ：/w 松/a 禾/ng 资本/n 创始/v 合伙人/n 厉伟/nr :/w 人工智能/n 的/u 冷/a 思考/v AlphaGo/en 引发/v 了/dg 人工智能/n 热/a ,/w 应该/v 说/ag 这个/r 热/a 的/u 温度/n 确实/a 不/d 低/a ,/w 所有/b 涉及到/v 人工智能/n 的/u 项目/n ,/w 随便/a 拿/p 一个/mq 上来/v 几亿/mq 元/q 估值/v 算/d 低/a 的/u 吧/y ..../m
4./m 李开复/nr :/w 人口红利/ln 消退/v ,/w 人工智能/n 可能/a 引领/v 下一场/n 革命/a
摘要/n ：/w 创新工场/ln 李开复/nr 认为/v ,/w 未来/t 的/u 风口/n 可能/a 会/n 出现/v 在/d :/w 人工智能/n 、/w 在线教育/n 、/w 文化娱乐/n 、/w 企业服务/n 、/w B2B/n 和/c 消费/v 升级/v 之中/f .9月22日/t ,/w 2016/m 创新工场/ln 年度/n 峰会/nh 暨/c 华南/ns 总部/nc 开业庆典/n 上.../m
5./m 微软/nt 欲/d 用人/v 工智/nz 能/ng 攻克/v 癌症/n
摘要/n ：/w 在/d 微软/nt 看来/v ,/w 癌症/n 就/d 像/n 电脑病毒/ln 医院/nc 可以通过/n “/w 破解/v 代码/n ”/w 来/u 进行/v 治疗/v ,/w 其/r 研究人员/n 以/p 人工智能/n 去/v 作为/n 一/m 种/ng 新/a 的/u 治疗/v 方式/n 去/v 定位/n 癌/n 化/k 细胞/n ,/w 从而/c 治疗/v 癌症/n ./m 众所周知/iv ,/w 癌症/n .../m
6./m 试水/v 人工智能/n
腾讯/nt 应用/v 宝/n 要/v 推/v “/w 机器人/n ”/w
摘要/n ：/w 在/d 2016/m 腾讯/nt 全球/n 合作伙伴/n 大会/nh 的/u “/w 分享/v ·/w 应用/v ”/w 论坛/nh 现场/s ,/w 腾讯/nt 应用/v 宝/n 宣布/v 将/d 继续/v 深化/v “/w 应用/v +/0 ”/w 战略/n ,/w 并/c 推出/v 基于/p 人工智能/n 的/u 机器人/n 分发/v 新/a 模式/n ,/w 进一步/d 降低/v 用户/n 获取/v 移动/v .../m
7./m 【/w 投资/n 最前沿/s 】/w 李开复/nr :/w 我/r 做人/v 工智/nz 能/ng 时/n
“/w 生不逢时/iv ”/w
摘要/n ：/w 我们/r 认为/v 未来/t 机器人/n 有/v 多/a 未来/t ,/w 当然/b 可以/a 揣测/v ,/w 我们/r 更/d 注意/v 的/u 是/v 人工智能/n 带来/v 什么样/r 的/u 商机/n ,/w 去/v 创造/n 更/d 大/a 的/u 财富/n ,/w 也/d 就/d 社会/n 让/v 更多/n 的/u 时间/n 解放/a ,/w 做人/v 类/n 应该/v 做/v 的/u 事情/n ./m 其实/d 人工/b .../m
8./m 大众/n 研发/v 人工智能/n ,/w 扩建/v 慕尼黑/n 数据/n 实验室/nc
摘要/n ：/w IVPC/en 推荐/v 文章/n 来源/n :/w 车/np 云网/nz 大众/n 数据/n 实验室/nc 在/d 2014年/t 成立/v ,/w 主要/b 致力于/v 人工智能/n 的/u 研究/v ,/w 同时/c 还/d 开发/v 机器/np 学习/v 技术/n 和/c 汽车/np 数据/n 科学/a ./m 继/c 上周/t 设立/v 了/dg 网络安全/n 部门/n 之后/f ,/w .../m
9./m 启/ng 赋/ng 资本/n 曾峥/nr :/w 人工智能/n 时代/n 早期/f 投资/n 策略/n
摘要/n ：/w 我/r 一直/d 在/d 关注/v 人工智能/n ,/w 我们/r 投/v 大量/mq 产业/n 互联网/n 项目/n ./m 人工智能/n :/w 新时代/n 的/u 新机/n 会/n 人工智能/n 时代/n 应运而生/iv 的/u 过程/n ,/w 个人/n 理解/v 人工智能/n 的/u 几/m 个部/n 分/b ,/w 跟/c 大数据/n 时代/n 的/u 基本/a 结构/n .../m
10./m 行业/n 玩家/n 蜂拥而至/iv
人工智能/n 投/v 顾/ng 迎来/v 黄金时代/t
摘要/n ：/w 放眼望去/lv ,/w 人工智能/n 投/v 顾/ng 似乎/d 一下子/d 完成/v 了/dg 市场/ny 教育/n ,/w 至少/d ,/w 它/r 已经/d 完美/a 的/u 吸引/v 到/ng 各路/b 大佬/n 的/u 眼球/n ./m 仅/d 在/d 最近/t 几/m 个/q 月/n 的/u 时间/n ,/w 市场/ny 上/f 的/u 人工智能/n 投/v 顾/ng 企业/n 的/u 生长/v 之/u 势/ng 就/d 如/c 新/a 笋/n .../m
1./m 大众/n 研发/v 人工智能/n ,/w 扩建/v 慕尼黑/n 数据/n 实验室/nc
摘要/n ：/w IVPC/en 推荐/v 文章/n 来源/n :/w 车/np 云网/nz 大众/n 数据/n 实验室/nc 在/d 2014年/t 成立/v ,/w 主要/b 致力于/v 人工智能/n 的/u 研究/v ,/w 同时/c 还/d 开发/v 机器/np 学习/v 技术/n 和/c 汽车/np 数据/n 科学/a ./m 继/c 上周/t 设立/v 了/dg 网络安全/n 部门/n 之后/f ,/w .../m
2./m 启/ng 赋/ng 资本/n 曾峥/nr :/w 人工智能/n 时代/n 早期/f 投资/n 策略/n
摘要/n ：/w 我/r 一直/d 在/d 关注/v 人工智能/n ,/w 我们/r 投/v 大量/mq 产业/n 互联网/n 项目/n ./m 人工智能/n :/w 新时代/n 的/u 新机/n 会/n 人工智能/n 时代/n 应运而生/iv 的/u 过程/n ,/w 个人/n 理解/v 人工智能/n 的/u 几/m 个部/n 分/b ,/w 跟/c 大数据/n 时代/n 的/u 基本/a 结构/n .../m
3./m 编程/v 书/n 人工智能/n 概述/v
摘要/n ：/w 资源/n 信息/n InformationIntroduction/en to/en Artificial/en Intelligence/en by/en Mariusz/en Flasi/en ń/0 ski/en 2016/m ISBN/en : 331940020/m 7/m English/en 321/m pages/en PDF/en 6/m MBIn/en the/en chapters/en in/en .../m
4./m 行业/n 玩家/n 蜂拥而至/iv
人工智能/n 投/v 顾/ng 迎来/v 黄金时代/t
摘要/n ：/w 放眼望去/lv ,/w 人工智能/n 投/v 顾/ng 似乎/d 一下子/d 完成/v 了/dg 市场/ny 教育/n ,/w 至少/d ,/w 它/r 已经/d 完美/a 的/u 吸引/v 到/ng 各路/b 大佬/n 的/u 眼球/n ./m 仅/d 在/d 最近/t 几/m 个/q 月/n 的/u 时间/n ,/w 市场/ny 上/f 的/u 人工智能/n 投/v 顾/ng 企业/n 的/u 生长/v 之/u 势/ng 就/d 如/c 新/a 笋/n .../m
5./m 李开复/nr :/w 资本/n 没有/d 寒冬/t ,/w 人工智能/n 是/v 下/f 一波/nz 投资热点/n
摘要/n ：/w 而/c 人工智能/n 将/d 成为/v 下/f 一波/nz 关注/v 的/u 热点/n . 9月22日/t ,/w 创新工场/ln 2016年/t 度/k 峰会/nh 在/d 深圳/ns 举行/v ./m 此次/r 峰会/nh “/w 重头戏/n ”/w 之一/r ,/w 便是/v 创新工场/ln 华南/ns 总部/nc 正式/a 开业/v ./m 至此/d ,/w 创新工场/ln 已经/d .../m
6./m 科技/n 青年/n 爱/v 文艺/n |/0 虚拟/v 即/c 真实/a :/w 人工智能/n 与/c 情感/n
摘要/n ：2013年/t 有/v 一/m 部/n 科幻电影/n 《/w 她/r 》/w ,/w 讲述/v 人类/n 与/c 人工智能/n 操作系统/ln 相爱/v 的/u 故事/n ./m 系统/a 以/p 名为/v “/w ”/w 的/u 女性/n 自称/v ,/w 不仅/c 可以/a 和/c 人类/n 用户/n 对话/v ,/w 还/d 拥有/v 自主/v 思想/n ,/w 能够/v 不断/d 自我/r 完/ng .../m
7./m 华帝/nz 发布/v 人工智能/n 战略/n ,/w 全力/d 打造/v 智慧/n 厨房/n
摘要/n ：/w 同时/c ,/w 华帝/nz 董事长/nx 潘叶江先/nr 生还/v 首度/d 公布/v 了/dg 华帝/nz 未来/t 发展/v 的/u 两/m 大战/n 略/d :/w 华帝/nz 品牌战略/n 与/c 人工智能/n 战略/n ,/w 率先/d 在/d 厨电/n 行业/n 中/f 确定/a 了/dg 人工智能/n 的/u 发展方向/n ./m 作为/n 智能/n 厨电/n 领导者/n .../m
8./m 『/w 9-25/t 』/w 人工智能/n ,/w 你/r 不可不/d 知/ng 的/u 3/m 件/ng 事/n
摘要/n ：/w 大家/r 好/a :/w GDG/en 社区/ny 于/ng 明天下午/t 在/d GDG/en 孵化器/n 举办/v 第一/m 场/ng “/w 人工智能/n ”/w 系列/n 活动/n ,/w 这是/n 第一/m 场/ng ,/w 已经/d 迫不及待/ia 与/c 各位/r 一/m 聚/v ./m 活动/n 简介/n :/w 活动/n 时间/n :2016年9月25日/t (/w 周日/t )/w 下午.../t
9./m 【/w 行业应用/n 】/w 机器/np 学习/v 和/c 人工智能/n 这么/r 火/a ,/w 初创/v 企业/n 在/d 哪些/r 领域/n 会/n 有机/b 会/n ?/w
摘要/n ：/w 目前/t ,/w 大多数/n 的/u 主流/n 报道/n 都/d 还/d 停留/v 在/d 讨论/v 人工智能/n 的/u 一般/a 用途/n 上/f (/w 也就是/n 所谓/b 的/u AGI/en 强人/n 工智/nz 能/ng ,/w 指/ng 能/ng 完全/a 胜任/v 人类/n 脑力劳动/ln 的/u 人工智能/n )/w ,/w 但/c 很少/mq 有人/r 去/v 关注/v 最近/t 五/m 年内/t ,/w 人/n .../m
10./m 荷/ng 福人/n 工智/nz 能/ng 集团/nc 机器人/n 产品/n “/w 闪耀/v ”/w 科博会/nh
摘要/n ：/w 说/ag 到/ng 机器人/n ,/w 记者/nx 来到/v 人潮/n 涌动/v 的/u 荷/ng 福人/n 工智/nz 能/ng 集团/nc 展区/ny ./m 现场/s 负责人/n 向/p 记者/nx 介绍/v 到/ng ,/w 此次/r 科博会/nh ,/w 荷/ng 福/n 集团/nc 携带/v 最新/a 研发/v 的/u 机器人/n 产品/n 智能建筑/n 机器人/n 与/c 银行/nc 服务/v 机器人/n 亮/a .../m
1./m 机器/np 云黄灼/nr :/w 物联网/n 云/n 服务/v ,/w 数据/n 承载/v 人工智能/n
摘要/n ：/w 大家/r 好/a ,/w 今天/t 为/p 大家/r 分享/v 数据/n 与/c 人工智能/n ./m 机器/np 云/n 是/v 做/v 物联网/n 的/u ,/w 物联网/n 是/v 互联网/n 的/u 第三/m 个/q 阶段/n ,/w 是/v 一个/mq 更加/d 立体/b 的/u 万物/n 相联/v 的/u 互联网/n ./m 物联网/n :/w 万亿/m 级/n 市场/ny 中/f 的/u 大/a 机会/n 机智/a 云/n .../m
2./m 客服/n 机器人/n 上线/v !/w 人工智能/n 首次/mq 运用/v 到/ng 旅游服务/n
摘要/n ：/w 而/c 采用/v 机器人/n 服务/v 后/f 则/c 会/n 更加/d 标准化/v 、/w 规范化/a 和/c 低/a 成本/n 化/k 进行/v 旅游服务/n ./m ”/w 华美/a 首席/b 知识/n 专家/n 赵焕焱/nr 分析/v ./m 在/d 刚刚/d 举行/v 的/u “/w 2016中/t 国/n 景区/ny 创新力/n 高峰论坛/nh ”/w 上/f ,/w 景秀/nr 创新/v 工/n .../m
3./m 数说/v 人物/n
全球/n AI/n 界/k 最/d 值得/v 关注/v 的/u 人工智能/n 科学家/n
摘要/n ：/w 导读/n 2016年/t 是/v 人工智能/n 60/m 周年/q ./m 今天/t 为/p 大家/r 搜集/v 了/dg 全球/n AI/n 界/k 最/d 值得/v 关注/v 的/u 科学/a 达人/n ./m 在/d 这份/mq 名单/n 中/f ,/w 我们/r 看到/v 谷歌/nt 已经/d 俨然/v 建立/v 起/q 一个/mq “/w AI/n 帝国/n ”/w ,/w 通过/p 从/p 名校/n “/w 挖墙脚/lgv ”/w 搜/v .../m
4./m 人工智能/n 为何/r 成为/v 百度/nt 世界/n 大会/nh 上/f “/w 最/d 闪亮/v 的/u 星/n ”/w ?/w
摘要/n ：/w 而/c 人工智能/n 成为/v 今年/t 的/u 百度/nt 世界/n 大会/nh 上/f 最/d 闪亮/v 的/u “/w 明星/n ”/w ./m 无论/c 是/v 百度/nt 董事长/nx 李彦宏/nr ,/w 还是/c 百度/nt 总裁/n 张亚勤/nr ,/w 抑或/c 是/v 百度/nt 首席/b 科学家/n 吴恩达/nr ,/w 无一例外/lv 都/d 在/d 演讲/v 当中/f 功能/n 大/a 谈/ng .../m
5./m 苹果/n 进军/v 智能家居/n
亦/d 或是/c 人工智能/n ?/w
摘要/n ：/w 苹果/n 进军/v 智能家居/n 亦/d 或是/c 人工智能/n ?/w 智能家居/n 发展/v 迅速/a ,/w 各行各业/ln 都/d 想/v 渗透/v 进入/v 这个/r 领域/n ,/w 早/a 在/d 两/m 年前/t 苹果/n 就/d 推出/v 了/dg 智能家居/n 平台/n ,/w 试图/v 大展/n 拳脚/n ,/w 但是/c 没有/d 得/e .../m
6./m 聚焦/v |/0 人工智能/n -/w 改变/v 金融/n 行业/n 的/u 新/a 趋势/n
摘要/n ：/w 什么/r 是/v 人工智能/n ?/w 人工智能/n (/w AI/en )/w ,/w 源自/v 于/ng 理论/n 和/c 计算机系/n 统/ng 的/u 发展/v ,/w 此/r 系统/a 能够/v 执行/v 一般/a 被/ng 认为/v 需要/n 人类/n 智能/n 才/d 得以/v 实践/v 的/u 任务/n .1950年/t ,/w Alan/en Turing/en 提出/v 一个/mq 跨越/v 时代/n 的/u 想/v .../m
7./m 人工智能/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 深度/n 学习/v 的/u 区别/n 在/d 哪/r ?/w
8./m 从人/nz 脑/n 到/ng 深/a 网/n :/w 正在/n 逼近/v 的/u 下一场/n 革命/a ,/w 关于/p 人工智能/n 的/u 前世/t 今生/t
摘要/n ：/w 神经网络/n 是/v 一/m 项/ng 重要/a 的/u 计算机/np 技术/n ,/w 要/v 理解/v 人工智能/n ,/w 需要/n 从/p 神经网络/n 谈起/v ./m 理性/n 的/u 困难/a 自从/p 两千/m 多年/n 前/f 欧几里得/nr 发表/v 了/dg 公理/n 体系/n ,/w 逻辑推理/n 和/c 科学/a 计算/v 就/d 成为/v 一切/r 科技/n 的/u .../m
9./m Science/en :2030年/t ,/w 或/c 将/d 改变/v 生活/n 的/u 5/m 项/ng 人工智能/n 技术/n
摘要/n ：/w ◆/0 ◆/0 ◆/0 导读/n 人工智能/n 通过/p 模拟/v 人/n 的/u 思维/n 、/w 意识/n 的/u 信息/n 过程/n ,/w 独立/a 完成/v 具体/a 指令/n ,/w 它/r 使得/v 计算机/np 得以/v 完成/v 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 进行/v 的/u 工作/n ,/w 被/ng 誉为/v 二十一/m 世纪/n 三大/n 顶尖/n 技术/n 之一/r (/w 基因/n .../m
10./m ROOBO/en 公布/v A/b 轮/ng 1亿/m 美元/n 融资/v ,/w 发布/v 人工智能/n 机器人/n 系统/a
摘要/n ：/w 这/r 轮/ng 融资/v ,/w 也/d 成为/v 了/dg 中国人/n 工智/nz 能/ng 机器人/n 领域/n 最高/a 的/u 一/m 笔/n A/b 轮/ng 融资/v .9月21日/t ,/w 中国人/n 工智/nz 能/ng 创业/v 公司/nc ROOBO/en 发布/v 了/dg ROOBO/en 人工智能/n 机器人/n 系统/a 和/c DOMGY/en 智能/n 宠物/n 机器人/n 等/ng 一波/nz 机/np .../m
1./m 微软/nt 欲/d 用人/v 工智/nz 能/ng 攻克/v 癌症/n :/w IBM/nq
也/d 在/d 开展/v 类似/a 研究/v
摘要/n ：/w 微软/nt 还/d 称/ag ,/w 在/d 一个/mq 新/a 的/u 医疗保健/n 计划/n 中/f ,/w 该/r 公司/nc 研究人员/n 利用/v 人工智能/n 追踪/v 癌细胞/n ,/w 进而/c 彻底/a 治愈/v 这种/r 疾病/n ./m 在/d 这个/r 全新/b 的/u 医疗保健/n 计划/n 中/f ,/w 其中/r 一个/mq 项目/n 就是/n 利用/v 机器/np 学习/v .../m
2./m 分享/v 丨/g 机器/np 学习/v 和/c 人工智能/n 这么/r 火/a ,/w 初创/v 企业/n 在/d 哪些/r 领域/n 会/n 有机/b 会/n ?/w
摘要/n ：/w 可以/a 说/ag ,/w 人工智能/n 和/c 机器/np 学习/v 已经/d 从/p 原先/b 电影/n 里/f 的/u 概念性/n 设定/v 跳脱/v 出来/v ,/w 小/a 到/ng 监测/v 健康/a 数据/n 的/u 可/v 佩戴/v 式/k 仪器/np ,/w 大/a 到/ng 智化/nz 的/u 机器人/n ,/w 这些/r 都/d 真实/a 的/u 发生/v 在/d 现实/a 世界/n ./m 而/c 对于/p 机器/np .../m
3./m 在/d 这个/r 人工智能/n 时代/n ,/w 为了/p 强化/v 机器/np 学习/v 技能/n ,/w 苹果/n 也/d 是/v 蛮拼的/a !/w
摘要/n ：/w 最近/t ,/w 被/ng 爆出/v 苹果公司/nt 已经/d 收购/v 了/dg 人工智能/n 领域/n 的/u 机器/np 学习/v 公司/nc Tuplejump/en 的/u 传闻/n ./m Tuplejump/en 是/v 一家/n 印度/ns 初创/v 人工智能/n 公司/nc ,/w 致力于/v 简化/v 数据管理/n 技术/n 和/c 开发/v 便捷/a 处理/v .../m
4./m 人工智能/n 未来/t 将/d 呈现/v 四大/j 趋势/n
摘要/n ：/w 来源/n :/w 中国/ns 电子报/n (/w ID/en :/w cena/en 1984/m )/w 作者/n :/w 向阳/v 赛迪/nz 顾问/n 电子/n 信息/n 产业/n 研究中心/lnc 随着/p 机器/np 学习/v 的/u 快速/b 发展/v ,/w 人工智能/n 产业/n 在/d 历经/v 60/m 年/n 的/u 起伏/v 之后/f ,/w 如今/t 已经/d 在/d 全球/n 范围/n 形成/v 新/a 一.../m
5./m “/w 硬/a 制造/v ”/w 、/w “/w 软/a 服务/v ”/w 、/w “/w 人工智能/n ”/w
摘要/n ：/w 来源/n :/w 中国/ns 贸易/n 新闻网/nc 关键字/n 硬/a 制造/v 软/a 服务/v 人工智能/n 前言/n 在世/v 界/k 经济/n 增长/v 前景/n 持续/v 暗/a 澹/ag 的/u 背景/n 下/f ,/w 全球/n 工业4.0/ln 革命/a 已/d 在/d 渐进式/b 发生/v ./m 这次/r 革命/a 并非/d 单一/a 技术/n 引领/v ,/w 而是/n .../m
6./m 如何/r 让/v 人工智能/n 为/p 你/r 的/u 金钱/n 工作/n ?/w 看到/v 一半/m 我/r 都/d 忍不住/v 行动/v 了/dg ~/w ~/w ~/w
摘要/n ：/w 现在/t 科技/n 可谓/v 是/v 越来越/d 发达/a ,/w 今天/t 云吧君/nr 和/c 大家/r 探讨/v 一下/d 人工智能/n 的/u 好处/n ./m 在/d 未来/t ,/w 人工智能/n 或/c 将/d 会/n 使/ng 我们/r 增加/v 财富/n ,/w 同时/c 减少/v 我们/r 的/u 焦虑/a ./m 从今/d 往后/t 的/u 五/m 年/n 我们/r 会/n 如何/r 看待/v .../m
7./m 亮点/n 满满/aa !/w “/w 人工智能/n 投资/n ”/w 下午/t 茶/n 成功/a 举办/v
摘要/n ：2016年9月22日下午/t ,/w 中关村/ns 股权/n 投资/n 协会/nc 和/c 快乐/a 投资/n 学院/nc 联合主办/n ,/w 快/a 创/ng 商学院/nc 、/w PreAngel/en 、/w Plug/en and/en Play/en 孵化器/n 协办/v 的/u -/w “/w 人工智能/n 投资/n ”/w —/w ZVCA/en 下午/t 茶/n 在/d 中关村/ns 智造/v .../m
8./m 酷炫/a 的/u 分身术/n ?/w 人工智能/n 帮/ng 你/r 实现/v
摘要/n ：/w 除了/p 纯/a 技术/n 分享/v ,/w 本人/r 关于/p 人工智能/n 也/d 有/v 很多/mq 的/u 想法/n 和/c 思考/v ,/w 所以/c 新开/nz 这个/r “/w 人工智能/n 畅想/v 系列/n ”/w 共享/v 出来/v ,/w 引发/v 一些/mq 思考/v 或者/c 讨论/v ,/w 也许/d 可以/a 对大/n 家/k 未来/t 的/u 创新/v 、/w 创业/v 乃至/c .../m
9./m 新/a 趋势/n 丨/g 人工智能/n 正在/n 操控/v 一切/r
摘要/n ：/w 人工智能/n 的/u 概念/n 大家/r 都/d 很/d 熟悉/v 了/dg ,/w 最近/t 《/w 好奇心/n 日报/n 》/w 旗下/n 的/u “/w 好奇心/n 研究所/nc ”/w 有/v 篇文章/n 说/ag ./m 在/d 好多/mq 领域/n ,/w 人工智能/n 已经/d 悄悄地/z 开花结果/i ,/w 藏/v 在/d 你/r 看不见/v 的/u 地方/n ,/w 操控/v 着/n 很多/mq .../m
10./m FinTech/en 之人/nz 工智/nz 能/ng 思考/v 记录/n (/w 一/m )/w
摘要/n ：/w 所有/b 与/c 金融/n 相关/v 的/u 科技/n 都/d 属于/v FinTech/en 的/u 范畴/n ,/w 最新/a 的/u 科技/n 包括/v AR/en //w VR/n 技术/n 、/w 生物/n 特征/n 、/w 物联网/n 、/w 区块/n 链/ng 、/w 量子/n 通讯/n 、/w 大数据/n 、/w 人工智能/n 、/w 金融/n 机器人/n 等/ng 技术/n ./m 主要/b 讲/v 一下/d 人/n .../m
1./m 斯坦福/ns 重磅/b 报告/n :2030年/t 的/u 人工智能/n 与/c 生活/n
摘要/n ：/w 人工智能/n 在/d 未来/t 10/m 年/n 奴役/v 或/c 消灭/v 人类/n 的/u 概率/n 微乎其微/ia !/w 2030年/t ,/w 人工智能/n 将/d 以/p 5/m 种/ng 我们/r 意想不到/iv 的/u 方式/n 融入/v 人类/n 生活/n ./m 从/p 就业/v 到/ng 教育/n ,/w 从/p 交通/n 到/ng 娱乐/v ,/w 人工智能/n 几乎/d 肯定/a 会/n 对/a 我/r .../m
2.2030年/t 颠覆/v 我们/r 生活/n 的/u 五大/j 人工智能/n 技术/n
摘要/n ：/w 来源/n :/w 大数据/n 观察/v 近日/t ,/w 美国斯坦福大学/nt 发布/v 研究报告/n ,/w 概述/v 了/dg 人工智能/n 的/u 发展/v 趋势/n ,/w 并/c 畅想/v 了/dg 2030年/t 它/r 将/d 如何/r 融合/v 并/c 影响/v 人们/n 的/u 生活/n ,/w 并/c 就/d 人们/n 如何/r 最好/d 管理/v 和/c 确保/v 人工/b 智/ag .../m
3./m 深度/n 神经网络/n 会/n 产生/v 人/n 这样/r 的/u 智能/n 吗/r ?/w
人工智能/n 专栏/n
摘要/n ：/w “/w 人工/b 神经网络/n ”/w 和/c 人脑/n 中/f 的/u “/w 神经网络/n ”/w 只有/c 非常/b 有限/a 的/u 共同点/n ,/w 而/c 严格/a 模拟/v 人脑/n 的/u 神经网络/n 也/d 未必/d 能/ng 解开/v 智能/n 之/u 谜/n ./m 人工智能/n 和/c 人类/n 智能/n 应该/v 是/v “/w 神似/a ”/w 而/c 非/d “/w 形似/v ”/w .../m
4./m 赫拉利/nr :/w 拥有/v “/w 意识/n ”/w 的/u 人工智能/n
让/v 人/n 变/v “/w 无用/v ”/w
摘要/n ：/w 导语/n :/w 人工智能/n 是否/v 会/n 导致/v 大规模/b 失业/v ?/w 是否/v 能够/v 造福/v 人类/n ?/w 成为/v 当下/t 最/d 热门/a 的话/u 题/n ,/w 耶路撒冷/ns 希伯来/n 大学/nc 教授/nx 尤瓦尔/nr ·/w 赫拉利/nr 在/d 最近/t 的/u 演讲/v 中表/n 示/vg :/w 人工智能/n 是/v 人类/n 历史/n 上一.../m
5./m 涂子沛/nr :/w 开车/v 不是/n 下棋/v ,/w 人工智能/n 难以/d 全面/a 普及/a
摘要/n ：/w 在/d 道德/a 、/w 人性/n 的/u 深处/s ,/w 人工智能/n 还/d 远/a 未/d 抵达/v ./m 文/涂/nr 子/k 沛/ag (/w 微信/n 公/b 号/n :/w 涂子沛频/nr 道/n )/w 今天/t 是/v 世界/n 无车日/n ,/w 就/d 来/u 聊聊/v 车/np ./m 近日/t ,/w Uber/en 在/d 美国/ns 匹兹堡/ns 推出/v 了/dg 无人/b 驾驶/v 出租车/n ,/w 并/c 投入/a 4/m 辆/q .../m
6./m 小/a 水怪/n 微信/n 爬虫/n (/w 2/m )/w :/w 俄语/n ;/w 雅思/n ;/w 人工智能/n ;/w 旅游/v ;/w 搞笑/a ;/w
摘要/n ：/w 小/a 编/ng 特别/a 整理/v 出/q 了/dg 其中/r 的/u 精华/n 部分/n 集合/n 成/ng 这/r 篇/ng 备考/n 秘籍/n ,/w 希望/n 助/v 你/r 攻克/v 语/ng 考/ng 难关/n 拿到/v 高分/n 雅思/n 、/w 托福/n (/w which/en one/en )/w 对比/v 雅/ag .../m 人工智能/n 1./m 人工智能/n AI/n 摘要/n :/w 还有/v 一/m 只/bg 孤独/a 的/u 泰/ag .../m
7./m 李开复/nr :/w 有/v 大数据/n 的/u 领域/n 就/d 有人/r 工智/nz 能/ng 的/u 机会/n
摘要/n ：/w 每日/t 一/m 篇/ng 深度/n 报道/n ,/w 重新/d 定义/n 中国/ns 创客/n 编辑/n //w 张慧敏/nr 摄影/v //w 贺顿/nr 9月21日/t ,/w 新京报/nz “/w 解码/v 人工智能/n 创业/v 迷/ng 局/ag ”/w 主题/n 论坛/nh 走进/v 深圳/ns ,/w 寻找/v 中国/ns 创客/n 导师/n 、/w 创新工场/ln 创始人/n 、/w 董事/nx .../m
8./m 小/a 水怪/n 微信/n 爬虫/n (/w 3/m )/w :/w 俄语/n ;/w 雅思/n ;/w 人工智能/n ;/w 旅游/v ;/w 搞笑/a
摘要/n ：/w 摘要/n :/w 每年/t 的/u 1/m 、/w 5/m 、/w 9月/t 是/v 雅思/n 口语/n 的/u 换/v 题/n 月/n ,/w 也/d 是/v 烤鸭/n 们/k 的/u 发愁/a 之/u 时/n :/w 好不容易/ld 准备/v 的话/u 题/n 到/ng 了/dg 换/v 题/n 月/n 就/d 淘汰/v 了/dg 一半/m ,/w 真正/b 应/ng 上/f 了/dg 那/c 句/q :/w 雄关/n 漫/v 道真/ns 如/c 铁/a ,/w 而今/t 迈步/v 从头/d 越/d ./m 换/v .../m
9./m 李开复/nr :/w 下/f 一个/mq 革命/a 是/v 人工智能/n ,/w 这/r 也/d 是/v 创新工场/ln 的/u 投资/n 重点/d
摘要/n ：/w 他/r 认为/v ,/w 目前/t 人工智能/n 、/w AR/n 、/w VR/n 、/w 教育/n 市场/ny 这/r 几/m 个/q 市场/ny 是/v 非常/d/mopo(d) 火热/z ,/w 而且/c 发展/v 得/e 非常/b 好/a ,/w 这些/r 都/d 是/v 重点/d 成长/v 的/u 领域/n 或者/c 所谓/b 的/u 风口/n ./m 反之/c ,/w 2015年/t ,/w 很多/mq VC/n 把/p 大量/mq 的/u 钱/n 投入/a P2P.../url
10./m 【/w 智慧/n 科技/n 】/w 人工智能/n ?/w 别/d 怕/v !/w 腾讯/nt 副总/b 裁/ng 殷宇/nr 对话/v 世界/n 大师/nx 共话/v AI/en +/0
2016/m TGPC/en
摘要/n ：/w 殷宇/nr :/w 开放/a 平台/n 引擎/n ,/w 打造/v 未来/t 的/u AI/en +/0 现在/t 人工智能/n 在/d 每个/r 领域/n 中/f 都/d 是/v 孤立/a 的/u ,/w 拿/p 游戏/n 来说/u ,/w 在/d 这个/r 游戏/n 中/f 有/v 这样/r 的/u 应用/v ,/w 在/d 那个/r 游戏/n 是/v 则/c 是/v 另/d 一/m 种/ng ./m 如果/c 我们/r 想要/v 去/v 创造/n 出/q 更/d .../m
1./m 解读/v 《/w 必然/d 》/w 3/m 、/w 你/r 不曾/d 知道/v 的/u 未来/t 人工智能/n
摘要/n ：/w ——/w 晓/ng 书童/n 6.24 4:30/t 解读/v 《/w 必然/d 》/w 3/m 、/w 你/r 不曾/d 知道/v 的/u 未来/t 人工智能/n ——/w 晓/ng 书童/n 我们/r 继续/v 《/w 必然/d 》/w ,/w 今天/t 要说/n 的/u 必然/d 里/f 的/u 第二/m 个/q 关键词/n ,/w 知化/nz ,/w 知道/v 的/u 知/ng ,/w 变化/v 的/u 化/k ./m KK/en 给出/v 的/u .../m
2./m 首届/b 华为/nz 无线/b 人工智能/n 论坛/nh PANEL/en 分享/v ——/w 人工智能/n 的/u 机遇/n 与/c 挑战/v
摘要/n ：/w 首届/b 华为/nz 无线/b 人工智能/n 论坛/nh 的/u 第一/m 个/q PANEL/en 在/d 22号上午/t 如期/d 举行/v ,/w 主题/n 是/v “/w 人工智能/n 的/u 机遇/n 与/c 挑战/v ”/w ./m 本次/r PANEL/en 邀请/v 到/ng 了/dg 中国科学/n 技术/n 大学/nc 朱近康/nr 教授/nx ,/w 北京大学/nt 王立威教/nr .../m
3./m 科技前沿/n
一/m 张/ng 图解/v 析/vg :/w 零售业/n 45/m 家人/n 工智/nz 能/ng 创业/v 公司/nc
摘要/n ：2016 年/t 第二/m 季度/t 的/u 人工智能/n 投资/n 达/ng 十亿五/m 千万/d 美元/n ,/w 创下/v 新高/n ,/w 然而/c 人工智能/n 对生/v 活/a 的/u 影响/v 已经/d 超出/v 了/dg 我们/r 的/u 想象/v ./m 甚至/c 零售/v 和/c 电子商务/ln 公司/nc 都/d 在/d 不断/d 将/d 人工智能/n 整合/v 进/ng 自/d .../m
4./m 人工智能/n 的/u 革命/a
摘要/n ：/w 「/w 机器/np 问题/n 」/w 重现/v 从/p 最初/t 的/u 屡屡/d 失败/v ,/w 到/ng 现在/t 的/u 朝气蓬勃/ia ,/w 人工智能/n 会/n 导致/v 大面积/n 失业/v 甚至/c 让/v 人类/n 灭绝/v 吗/r ?/w 或许/d 历史/n 会/n 给/v 我们/r 一些/mq 有用/a 的/u 线索/n ./m 有些/r 人/n 害怕/v 机器/np 会/n 抢走/v 所有人/n .../m
5./m 业界/n
一/m 张图/nr 包/n 览/vg 零售业/n 45/m 家人/n 工智/nz 能/ng 创业/v 公司/nc
摘要/n ：/w 星云/n 文库/n NEWS/en ﹀/0 ﹀/0 最近/t ,/w 主要/b 的/u 零售商/n 巨头/n 宣布/v 了/dg 自己/r 的/u 人工智能/n 计划/n 和/c 相关/v 收购/v :/w 就/d 在/d 本周/t ,/w Etsy/en 收购/v Blackbird/en ,/w 通过/p 人工智能/n 增强/v 其/r 搜索/n 功能/n ;/w 之后/f 第二/m 天/n ,/w 亚马逊/nr 就/d .../m
6./m 业界/n
一/m 张图/nr 包/n 览/vg 零售业/n 45/m 家人/n 工智/nz 能/ng 创业/v 公司/nc
摘要/n ：2016 年/t 第二/m 季度/t 的/u 人工智能/n 投资/n 达/ng 十亿五/m 千万/d 美元/n ,/w 创下/v 新高/n ,/w 然而/c 人工智能/n 对生/v 活/a 的/u 影响/v 已经/d 超出/v 了/dg 我们/r 的/u 想象/v ./m 甚至/c 零售/v 和/c 电子商务/ln 公司/nc 都/d 在/d 不断/d 将/d 人工智能/n 整合/v 进/ng 自/d .../m
7.一/m 文/n 概览/v 医学影像/n 大数据/n 与/c 人工智能/n 的/u 「/w 前世/t 今生/t 」/w
摘要/n ：/w (/w 分割/v 精度/n </w 2/m mm/en ./m )/w ,/w 从而/c 为/p 后期/t 的/u 智能/n 匹配/v 和/c 判断/n 提供/v 必备/v 的/u 图像处理/n 工具/n ./m 最后/f 一个/mq 环节/n ,/w 我们/r 将/d 经过/p 前/f 两/m 道/n 工序/n 处理/v 好/a 的/u “/w 食材/n ”/w ,/w 和/c 着/n 葱/n 姜/n 蒜/n 炒/v 成一盘/nr 鱼香肉丝/n ,/w 这/r .../m
8./m 【/w 2016/m 智博会/nh 】/w 人工智能/n 有/v 哪些/r 奇妙/a 之/u 处/nc ?/w 来看/u 大咖/n 们/k 怎么/r 谈/ng ——/w
摘要/n ：/w 不仅如此/ldm ,/w 以/p 之/u 为/p 基础/n 建立/v 的/u 教育/n 公共服务/n 体系/n 和/c 满足/a 学生/n 的/u 个性化/v 教学/n 也/d 是/v 未来/t 教学/n 的/u 基本/a 趋势/n .02/m 吕学强/nr 《/w 当代/t 教育/n 的/u 智能化/v 趋势/n 》/w 吕/ng 教授/nx 在/d 演讲/v 中分/nz 析/vg 了/dg 教育/n 信息化/v .../m
9./m 国家/n 两/m 部委/n 专项/n 行动/v 加/ng 持/v
乐/a 视人/nz 工智/nz 能/ng 迎来/v 新/a 契机/n
摘要/n ：/w 近日/t ,/w 工信部/nt 、/w 国家发改委/nt 根据/n 《/w “/w 互联网+/n ”/w 人工智能/n 三/m 年/n 行动/v 实施方案/n 》/w ,/w 联合/v 制定/v 《/w 智能/n 硬件/n 产业/n 创新/v 发展/v 专项/n 行动/v 》/w ,/w 印发/v 各省/r 、/w 自治区/ny 、/w 直辖市/n 等/ng 贯彻/v 落实/v ./m 这/r 意/ng .../m
10./m 李开复/nr 演讲/v 干货/n :/w 人类/n 大部分/n 简易/a 工作/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v
摘要/n ：/w 但/c 在/d 旧/a 模式/n 即将/d 走/v 到/ng 尽头/f 的/u 同时/c ,/w 新/a 的/u 机会/n 也/d 在/d 不断/d 涌现/v ,/w 以/p 人工智能/n 等/ng 为/p 代表/nx 的/u 新兴/b 技术/n 迎来/v 了/dg 新/a 的/u 发展/v 契机/n ,/w 而/c 互联网/n 教育/n 、/w 企业/n 应用/v 等/ng 垂直/v 领域/n 也/d 在/d 快速/b 增长/v ,/w 优秀/a 的/u .../m
1./m 【/w 擎/v 松/a 一刻/t 】/w 人工智能/n 将/d 取代/v 以下/f 工作/n ,/w 你/r 快/a 被/ng Pass/en 了/dg 你/r 造/ng 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 美国/ns Forrester/en 发布/v 研究报告/n 称/ag ,/w 未来/t 五/m 年/n ,/w 人类/n 有/v 6%/m 的/u 工作/n 职位/n 将/d 被/ng 人工智能/n 取代/v ,/w 其中包括/n 客服/n 、/w 会计/nx 、/w 租车服务/n 行业/n 等/ng 职位/n ./m 在/d 2021年/t ,/w 机器人/n 将/d 能/ng 更好/d 地理/n 解/ng 人类/n 语言/n .../m
2./m 反对/v 人工智能/n
科技界/n 的/u 这/r 5/m 个人/n 最/d 有/v 影响力/n
3./m 【/w 远/a 荣/ag 机器人/n •/0 市场/ny 】/w 人工智能/n 风口/n 已/d 至/d
家电/n 四大家族/n 进军/v 机器人/n 领域/n
摘要/n ：/w 几乎/d 在/d 同一/b 时间/n ,/w 干/a 了/dg 同一/b 件/ng 事/n :/w 推动/v 家电/n 的/u 全面/a 智能化/v ,/w 探索/v 并/c 布局/n 人工智能/n 的/u 商业/n 新风/n 口/n .1/m 家电/n 四大家族/n 纷纷/d 进军/v 机器人/n 领域/n 长虹/nz :/w 长虹/nz 近日/t 宣布/v 推出/v 全球/n 第一/m 款/n 人工/b .../m
4./m 科学家/n 用人/v 工智/nz 能开发/n 杀手/n 机器人/n :/w 幸亏/d 只是/c 在/d 游戏/n 里/f !/w
摘要/n ：/w 北京时间/ln 9月22日晚/t 间/f 消息/n ,/w 美国/ns 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 研究人员/n 利用/v 神经网络/n 技术开发/n 了/dg 一/m 种/ng 人工智能/n 杀人/v 机器人/n ./m 不过/c ,/w 好在/d 这种/r 机器人/n 只能/v 用/ng 在/d 游戏/n 《/w 毁灭/v 战士/n 》/w (/w Doom/en )/w 中.../m
5./m 科学家/n 用人/v 工智/nz 能开发/n 杀手/n 机器人/n :/w 幸亏/d 只是/c 在/d 游戏/n 里/f !/w
摘要/n ：/w 新浪/nt 科技/n 讯/ng 北京时间/ln 9月22日晚/t 间/f 消息/n ,/w 美国/ns 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 研究人员/n 利用/v 神经网络/n 技术开发/n 了/dg 一/m 种/ng 人工智能/n 杀人/v 机器人/n ./m 不过/c ,/w 好在/d 这种/r 机器人/n 只能/v 用/ng 在/d 游戏/n 《/w 毁灭/v 战/ng .../m
6./m 科学家/n 用人/v 工智/nz 能开发/n 杀手/n 机器人/n :/w 幸亏/d 只是/c 在/d 游戏/n 里/f !/w
摘要/n ：/w 美国/ns 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 研究人员/n 利用/v 神经网络/n 技术开发/n 了/dg 一/m 种/ng 人工智能/n 杀人/v 机器人/n ./m 不过/c ,/w 好在/d 这种/r 机器人/n 只能/v 用/ng 在/d 游戏/n 《/w 毁灭/v 战士/n 》/w (/w Doom/en )/w 中/f ./m 你/r 或许/d 认为/v ,/w 由于/c 游戏/n 中.../m
7./m Forrester/en 最新/a 报告/n :/w 告别/v 传统/a 营销/v ,/w 利用/v 人工智能/n 与/c 消费者/n 对话/v
摘要/n ：/w 消费者/n 导向型/n 的/u 企业/n 能够/v 紧密/a 追随/v 和/c 深刻/a 洞察/v 消费者/n ,/w 敏捷/a 做出/v 决策/n ,/w 并且/c 围绕/v 消费者/n 整合/v 企业/n 各种/r 资源/n ./m Forrester/en 预测/v 的/u 这/r 15/m 项/ng 颠覆/v 性技术/n 中/f ,/w 与/c 营销/v 领域/n 关系/n 最为/d 密切/a .../m
8./m 【/w 探索/v 】/w 人类/n 不理/v 解/ng 人工智能/n ,/w 根本/a 原因/n 是/v 我们/r 还/d 无法/v 理解/v 人类/n 的/u 智慧/n 和/c 意识/n ./m
摘要/n ：/w 人工智能/n 学家/n 来源/n :/w 雷锋/n 网/n 导读/n :/w 目前/t 的/u 人工智能/n 还/d 处于/v 初步/b 阶段/n ,/w 到底/d 是/v 什么/r 阻止/v 了/dg 前进/v 的/u 步伐/n ?/w 计算机/np 的/u 运行/v 速度/n 不够/a ?/w 技术成熟/n 度/k 不够/a ?/w 还是/c 人类/n 对于/p 智力/n 的/u 理解/v 深度/n .../m
9./m 【/w 石油/n 科技/n 】/w 地震/n 解释/v 数据/n 太/ag 多/a ,/w 人工智能/n 帮/ng 你/r 解决/v
摘要/n ：/w 如果/c 人工智能/n 技术/n 和/c 大量/mq 的/u 石油/n 天然气/n 行业/n 地震/n 探测/v 数据/n 相/d 结合/v ,/w 将/d 会/n 从/p 数据/n 中分/nz 析出/v 更多/n 隐藏/v 的/u 信息/n ./m 在/d 使/ng 油藏/n 描述/v 更加/d 精确/a 的/u 同时/c 也/d 可以/a 帮助/v 资金/n 紧张/a 的/u 企业/n 实现/v 利润/n .../m
10./m 腾讯/nt 蒋杰/nr :/w 不是/n 大数据/n 的/u 大数据/n 与/c 不是/n 人工智能/n 的/u 人工智能/n
摘要/n ：/w 不过/c 我们/r 意识到/v ,/w 其实/d 在/d 蒋杰/nr 的/u 演讲/v 中/f 还/d 包含/v 了/dg 一/m 项/ng 与/c 大数据/n 有着/v 千丝万缕/in 联系/v 的/u 技术/n :/w 人工智能/n ./m 大数据/n 是/v 人工智能/n 赖以/v 实现/v 的/u 基础/n ,/w 而/c 人工智能/n 的/u 境遇/n 也/d 同大/ns 数据/n 太/ag 像/n 了/dg .../m
1./m 带/ng 你/r 玩/ng 转/q “/w 大数据/n +/0 人工智能/n ”/w 第一站/n :/w 华中师范大学/nt
摘要/n ：/w 带/ng 你/r 玩/ng 转/q “/w 大数据/n +/0 人工智能/n ”/w 第一站/n :/w 华中师范大学/nt 暑假/t 的/u 你/r 开学/v 前/f 的/u 你我/n 们/k 希望/n 的/u 你/r 这样/r .../m 这样/r .../m 这样/r .../m 做梦/v ?/w 不/d 信/n 你/r 就/d 来/u ,/w 让/v 你/r 爱不释手/iv ~/w ~/w ~/w 飔/0 拓/ng 武汉/ns 高校/n “/w 大数/n .../m
2./m 【/w 智能/n 生活/n 】/w 演员/n 胡歌/nr 有/v 了/dg 新兴/b 趣/ag ,/w 人工智能/n 到/ng 机器人/n
摘要/n ：/w 什么/r ?/w !/w 胡歌来/nr 谈/ng 智能制造/lv 了/dg ?/w 一起/d 来/u 先睹为快/iv 吧/y !/w 科技/n 改变/v 生活/n .万/m 物/ng 互联/v 、/w 智慧城市/ln 、/w 人工智能/n 这些/r 以前/f 只/bg 存在/v 于/ng 科幻小说/n 、/w 电影/n 中/f 的/u 内容/n ,/w 正在/n 悄然/d 来到/v 我们/r 身边/s ,/w “/w 中.../m
3./m 微软/nt 亚洲/ns 研究院/nc 芮勇/nr :/w 人工智能/n 趋势/n 之/u 四化/n
摘要/n ：2016年6月6日/t ,/w 由/p 清华/nt 海峡/ny 研究院/nc 、/w 北京/ns 清华工业开发研究院/nt 、/w 数据/n 科学研究/n 院/n 共同/b 主办/v 的/u “/w 清华/nt 人工智能/n 论坛/nh ”/w 在/d 清华大学/nt 成功/a 举办/v ./m 本次/r 论坛/nh 邀请/v 了/dg 清华/nt 人工智能/n 领域/n .../m
4./m 生/a 逢/ng 其时/r :/w 为什么/r 说/ag 李开复/nr 没有/d 做好/v 的/u 人工智能/n ,/w 是/v 90/m 后/f 的/u 机会/n ?/w
摘要/n ：/w 李开复/nr 先生/nm 在/d 30/m 多年/n 前/f 就/d 进入/v 了/dg 人工智能/n 领域/n .1980年/t 首先/c 做/v 自然语言/n 处理/v ,/w 1982年/t 做/v 计算机/np 视觉/n ,/w 1983年/t 做/v 语音/n 识别/v ,/w 1985年/t 做人/v 机/np 对弈/v ,/w 1996年/t 做/v VR/en //w //w AR/n ……/w 但/c 现在/t ,/w 他/r 将/d .../m
5./m 专栏/n
FPGA/en vs/en ./m ASIC/en ,/w 谁/r 将/d 引领/v 移动端/n 人工智能/n 潮流/n ?/w
摘要/n ：/w 机器/np 之心/nz 原创/n 作者/n :/w 李一/nr 雷/n UCLA/en 博士/nx 人工智能/n 方兴未艾/iv ,/w 无数/mq 初创/v 公司/nc 和/c 老牌/b 公司/nc 都/d 在/d 积极/a 开发/v 以/p 人工智能/n 应用/v 为/p 卖点/n 的/u 智能/n 硬件/n ./m 目前/t ,/w 强大/a 的/u 云端/n 人工智能/n 服务/v (/w 如/c 谷歌/nt .../m
6./m QQ/nz 空间/n 直播/v 斗/n 歌/n 斗/n 出/q 迭代/v 人工智能/n
阿尔法/ns 狗/n 或/c 已/d 成/ng 往事/n
摘要/n ：4:1/t ,/w AlphaGo/en 落下/v 最后/f 一/m 颗/q 棋子/n ,/w 取得/v 了/dg 对/a 李世石/nr 的/u 绝对/a 胜利/v ,/w 宣告/v 了/dg 人工智能/n 的/u 崛起/v ./m 其/r 开发团/n 队/n DeepMind/en 表示/v ,/w 会/n 进一步/d 训练/v AI/n 的/u 随机/b 博弈/v 搜索/n 系统/a ,/w 下/f 一/m 站/ny 将/d 挑战/v 游戏/n 行/a .../m
7./m 头条/n 丨/g Facebook/en 、/w 微软/nt 等/ng 纷纷/d 涌入/v 人工智能/n ,/w 预计/v 2020年/t 其/r 产业/n 规模/n 有望/v 到达/v 3700亿/m 元/q
摘要/n ：/w 人工智能/n 成为/v 其中/r 最/d 火爆/a 的/u 产业/n ./m “/w 未来/t 我们/r 的/u 做法/n 是/v 当/ag 单/b 品/k 智能/n 越来越/d 多/a ,/w 越来越/d 智能化/v 的/u 时候/n ,/w 希望/n 协同/v 化/k 的/u 为/p 用户/n 提供/v 一个/mq 环境/n 智能/n ./m ”/w 展/ng 华益/nz 告诉/v 记者/nx ./m 人工智能/n 目/ng .../m
8./m 除了/p 下棋/v ,/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 还/d 能干/v 啥/r ?/w 第六届/n 中国/ns 智能/n 博览会/nh 告诉/v 你/r !/w
摘要/n ：20年/t 的/u 变迁/v ,/w 两/m 场/ng 吸/v 睛/ng 无数/mq 的/u 比拼/n ,/w 昭示/v 着/n 人工智能/n 正/a 以/p 惊人/a 的/u 速度/n 飞奔/v 而/c 来/u ./m 随着/p 国内外/s 巨头/n 竞相/d 跨入/v 这/r 一/m 领域/n ,/w 人工智能/n 走/v 到/ng 了/dg 爆发式/n 增长/v 的/u 拐点/n ./m 如何/r 融合/v 互联网/n 与/c 人/n .../m
9./m 数据/n 技术/n 、/w 人工智能/n 、/w “/w 互联网+/n ”/w ·/w ·/w ·/w ·/w
带/ng 你/r 领略/v Cloud/en Connect/en China/en 2016/m
摘要/n ：/w 为期/v 3/m 天/n 的/u 大会/nh 分/b 8/m 个/q 专题/n ,/w 超过/v 70/m 场/ng 报告/n ,/w 分别/d 聚焦/v 数据/n 技术/n 及/c 人工智能/n 、/w “/w 互联网+/n ”/w 行业/n 云、云/nr 基础/n 架构/n 及/c 实践/v 、/w 云/n 原生/v 及/c OpenStack/en 、/w 云安全/n 、/w 软件/n 定义/n 的/u 数据中心/n 等/ng .../m
10./m 业界/n
谷歌/nt 互联网/n 气球/n 持续/v 飞行/v 三个/n 月/n ,/w 人工智能/n 让/v 它/r 不会/v 迷失/v 方向/n
1./m 天/n 啦/y 噜/g !/w Google/n 的/u 人工智能/n 都/d 会/n 写诗/v 了/dg
!/w !/w !/w
摘要/n ：/w Google/n 的/u 人工智能/n 都/d 会/n 写诗/v 了/dg 你/r 造/ng 吗/r !/w !/w !/w 下面/f 请/v 欣赏/v Google/n 算法/n 作出/v 来/u 的/u 『/w 诗/n 』/w “/w I/en want/en to/en talk/en to/en you/en ./m ”/w “/w I/en want/en to/en be/en with/en you/en ./m ”/w I/en don't/en want/en to/en be/en with/en y/en .../m
2./m 谷歌/nt 要/v 用人/v 工智/nz 能/ng 清理/v 网络/n 侮辱性/n 言论/n ,/w 这/r 才/d 是/v 正确/a 姿势/n
摘要/n ：/w 人工智能/n 的/u 一小/j 步/n ,/w 人类/n 的/u 一大/j 步/n ,/w 先/d 从/p 对付/v 网络/n 上/f 的/u 暴力/n 或/c 侮辱性/n 言论/n 开始/v 吧/y ./m 当/ag 我们/r 讨论/v 人工智能/n 的/u 时候/n 都/d 在/d 讨论/v 什么/r ?/w 取代/v 人类/n 工作/n 、/w 取代/v 您/r 的/u 性/k 伴侣/n 、/w 在/d 围棋/n 上/f 打/q .../m
3./m 【/w 智能/n 分析/v 】/w 人工智能/n 刮/v 起/q 创新/v 风暴/n ,/w 产业/n 细分/v 领域/n 蓝海/n 可期/v
摘要/n ：/w 计算机/np 视觉/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 自然语言/n 处理/v 、/w 机器人/n 和/c 语音/n 识别/v 是/v 人工智能/n 的/u 五大/j 核心/n 技术/n ,/w 它们/r 均/ag 会/n 成为/v 独立/a 的/u 子/k 产业/n ./m 人工智能/n 的/u 产品/n 将/d 如雨/nz 后/f 春笋/n 般/ng 涌现/v ,/w 在/d 搜索引擎/n 、/w .../m
4./m 【/w 行业/n 新闻/n 】/w 携程/nt :/w 客服/n 机器人/n 上线/v ,/w 人工智能/n “/w 入侵/v ”/w 旅游服务/n
摘要/n ：/w 旅游/v 携程/nt :/w 客服/n 机器人/n 上线/v ,/w 人工智能/n “/w 入侵/v ”/w 旅游服务/n ./m 携程/nt 9月22日/t 宣布/v ,/w 新版/b 客服/n 机器人/n 于/ng 近日/t 正式/a 上线/v 运营/v ./m 这/r 也/d 是在/n 线/n 旅游/v 行业/n 中/f 首家/b 大规模/b 使用/v 客服/n 机器人/n 系统/a 的/u .../m
5./m 行家/n 谈/ng 教育/n :/w 父母/n 战略/n 从/p 1.0/m 到/ng 2.0//t 人工智能/n 专家/n 田谢德/nr 松/a 专访/n
摘要/n ：/w 田谢德/nr 松/a ,/w 人工智能/n 专家/n ,/w 擅长/v 跨界/v 的/u 达人/n ,/w 从/p set/en a/en goal/en 的/u 家庭教育/l 1.0/m 版本/n 的/u 接收者/n ,/w 升级/v 为/p be/en yourself/en 的/u 2.0/m 版本/n 的/u 发送者/n ./m 从/p “/w 在行/a ”/w 约见/v 田谢德/nr 松/a 的/u 时候/n ,/w 并/c 没有/d .../m
6./m 人工智能/n —/w 深度/n 学习/v
摘要/n ：/w 老/a 魏/ng 这/r 几/m 天/n 比较/d 郁闷/a ,/w 因为/c 初涉/v 人工智能/n ,/w 觉得/v 很/d 繁杂/a ,/w 有种/a 老虎/n 吃/v 天/n ,/w 无从/d 下口/n 的/u 感觉/n ,/w 也/d 迟迟/d 交/ng 不/d 出/q 笔记/n ,/w 很/d 有/v 学习/v 的/u 压力/n ,/w 从/p 某些/r 程度/n 来讲/u ,/w 感谢/v 有/v 个/q 微信/n 朋友圈/n ,/w 让/v 自己/r .../m
7./m 展望/v
2030年5/t 项/ng 人工智能/n 技术/n 或/c 将/d 改变/v 生活/n
摘要/n ：/w 从/p Siri/en 和/c Spotify/en 等/ng 手机/np 个性化/v 功能/n ,/w 到/ng 自动/b 诈骗/v 警报/n 系统/a ,/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 已经/d 逐渐/d 融入/v 现代/a 生活/n ./m 简单/a 来说/u ,/w 具有/v 人工智能/n 的/u 计算机/np 能/ng 通过/p 模拟/v 情景/n 、/w 人/n 的/u 意识/n 和/c 思维/n 独立/a .../m
8./m 科技/n 巨头/n 纷纷/d 布局/n 人工智能/n 产业/n ,/w AI/n 板块/n “/w 龙头股/n ”/w 将/d 现/d
摘要/n ：/w 日前/t 国务院/nt 发布/v 《/w ＂/0 十三五/m ＂/0 国家/n 科技创新/n 规划/n 》/w 中/f ,/w 人工智能/n 在/d 整个/b 规划/n 中频/b 频出/v 现/d ./m —/w 方面/n ,/w 科技/n 巨头/n 加速/v 布局/n 人工智能/n 产业/n ,/w 另一方面/ldm ,/w 政策/n 面/a 支持力/n 度/k 较/d 强/a ./m 资本/n 加码/v .../m
9./m 【/w 媒体报道/n 】/w 互联网/n 将/d 取代/v 人类/n 的/u 大脑/n ?/w 人工智能/n ,/w 脑科学/n 与/c 互联网/n 结合/v 正在/n 形成/v 互联网/n 大脑/n
摘要/n ：/w 与此同时/ldm ,/w 以/p 深度/n 学习/v 为/p 代表/nx 的/u 机器/np 学习/v 算法/n 在/d 互联网/n 领域/n 的/u 广泛/a 使用/v ,/w 使得/v 互联网/n 大数据/n 开始/v 与/c 人工智能/n 进行/v 更为/d 深入/a 的/u 结合/v ,/w 这/r 其中/r 就/d 包括/v 在/d 大数据/n 和/c 人工智能/n 领域/n 领/ng .../m
10./m 报名/v 丨/g 创新创业/lv -/w 人工智能/n 、/w VR/en //w AR/n 的/u 趋势/n 与/c 机会/n
摘要/n ：/w 专家/n 汇/ng 互联网/n 研习/v 社/ng 第十四/m 期/ng 第二/m 场主/n 办/v :/w 专家/n 汇合/v 作/ng 伙伴/n :/w Testin/en 云/n 测/v 梦/n 工坊/n 灵/a 珊瑚/n 科技/n 赢/v 众/ag 投/v 坚果/n 创投/n 腾飞/v 资本/n 司响/nr 科技/n 虫/n 洞/dg 之家/n 【/w 课程/n 背景/n 】/w 不知/v 道/n 你/r 是否/v .../m
1./m 人工智能/n
机器/np 自学/v 习/ng 神经网络/n
摘要/n ：/w 随着/p “/w 人工智能/n ”/w 走出/v 实验室/nc 、/w 逐渐/d 有/v 了/dg 实际/a 的/u 应用/v 场景/n ,/w 它/r 成为/v 了/dg 一/m 项/ng 可能/a 在不久的将来/l 彻底/a 改变/v 人类/n 社会/n 的/u 基础/n 技术/n ,/w 接下来/c 我们/r 将/d 举出/v 简单/a 的/u 例子/n 来/u 解释/v 说明/n ./m 人工/b .../m
2./m 【/w 硅谷/ns 报告/n 】/w 追踪/v 了/dg
957/m 个/q 公司/nc ,/w 15/m 张/ng 图/n 透视/v 人工智能/n 现状/n
摘要/n ：/w Venture/en Scanner/en 追踪/v 了/dg 957/m 个人/n 工智/nz 能/ng 公司/nc ,/w 横跨/v 13/m 种类/n ,/w 总共/d 融资额/n 达到/v 了/dg 47 亿/m 美元/n ./m 以下/f 的/u 15/m 张/ng 表格/n 总结/n 了/dg 人工智能/n 当下/t 的/u 状况/n .1/m 、/w 人工智能/n 市场/ny 总览/v 我们/r 把/p .../m
3./m 创新工场/ln 年度/n 峰会/nh 深圳/ns 举行/v
人工智能/n 再度/d 引爆/v 投资热/n 潮/a
摘要/n ：/w 而/c 旷/a 视/v (/w Face/en +/0 +/0 )/w 作为/n 创新工场/ln 被/ng 投/v 企业/n 同时/c 也/d 作为/n 人工智能/n 企业/n 新锐/a 代表/nx 也/d 被/ng 邀/v 参会/v ,/w 并/c 与/c 行业/n 大佬/n 针对/v 人工智能/n 的/u 发展/v 趋势/n 和/c 应用/v 空间/n 展开/v 了/dg 热烈/a 的/u 探讨/v ./m 李开复/nr 发表/v 演/v .../m
4./m 当/ag 人工智能/n 遇到/v 情趣用品/n ,/w 有/v 了/dg 它/r 女朋友/n 大概/b 不会/v 再/d 需要/n 你/r 了/dg
摘要/n ：/w 随着/p 人工智能/n 的/u 异军突起/iv ,/w 带来/v 的/u 改变/v 也/d 开始/v 冲击/v 百行/nz 百业/n ./m 而/c 作为/n 其中/r 的/u “/w 隐藏/v 大军/n ”/w 智能/n 情趣用品/n ,/w 人工智能/n 的/u 加入/v 又/d 会/n 带来/v 哪些/r 改变/v 呢/ng ?/w 今天/t 小/a 编/ng 要说/n 的/u 这/r 一/m 款/n ,/w 就是/n .../m
5./m 《/w 真实/a 的/u 人类/n 》/w 人工智能/n 是否/v 会/n 威胁/v 人类/n 生存/v
摘要/n ：/w 对于/p 人工智能/n 的/u 威胁/v 从/p 有/v 了/dg 这个/r 概念/n 就/d 一直/d 在/d 不断/d 被/ng 讨论/v 和/c 拿出/v 来/u 做文章/v ,/w 但是/c ,/w 各个/r 国家/n 和/c 公司/nc 依旧/z 在/d 投入/a 大量/mq 资金/n 去/v 研发/v ./m 因为/c 即使/c 威胁/v 的/u 可能性/n 再/d 大/a ,/w 人们/n 也/d 无法/v 拒绝/v .../m
6./m 人工智能/n 时代/n 的/u 人与自然/n
摘要/n ：/w 来源/n :/w 中国/ns 社会科学/ln 网/n -/w 中国/ns 社会科学/ln 报/n 作者/n :/w 叶妮/nr 王宏波/nr (/w 西安交通大学/nt 马克思主义/ln 学院/nc )/w 生物学/n 意义/n 上人/n 工智/nz 能/ng 的/u 出现/v ,/w 融合/v 了/dg “/w 人/n ”/w 与/c “/w 自然/a ”/w 的/u 关系/n ,/w 使得/v 人类/n 放下/v .../m
7./m 【/w 行/a ·/w 业/dg 】/w 人工智能/n 握手/v 文博/n ,/w 『/w 敦煌/ns 小/a 冰/n 』/w 诞生/v
摘要/n ：/w 梳理/v 后发/v 现/d ,/w 用户/n 不仅/c 可以通过/n 与/c 小/a 冰/n 的/u 对话/v ,/w 直观/a 感受/n 到/ng 随身/b 有/v 个/q 敦煌/ns 攻略/n 小/a 助手/n 和/c 知识/n 讲解员/n 的/u 贴心/a 服务/v 体验/v ,/w 还/d 可/v 获取/v 如/c “/w 敦煌/ns 有/v 什么/r 好吃/a 的/u 小吃/n ?/w ”/w 、/w “/w 月牙泉/ns 门票/n .../m
8./m 【/w 法律/n 】/w 蜀山/ns 法院/nc 庭审/v 人工智能/n 语音/n 识别/v 系统/a 试运行/v
摘要/n ：/w “/w 由于/c 启用/v 人工智能/n 语音/n 识别/v 系统/a ,/w 庭审/v 时间/n 被/ng 大大/a 压缩/v ,/w 书记员/n 庭审/v 记录/n 的/u 压力/n 也/d 大为/d 缓解/v !/w ”/w 面对/v 庭审/v 中/f 的/u 这位/rz 新/a “/w 帮手/n ”/w 主审/n 法官/nx 感慨/a 地/n 说道/v ./m 法官/nx 所指/n 的/u “/w 帮手/n ”/w 就/d .../m
9./m 【/w 明/ag 姐/nm 的/u 分享/v 】/w 人工智能/n 时代/n 对/a 残障者/n 意味着/v 什么/r ?/w
摘要/n ：/w 两位/mq 老师/nx 的/u 文字/n 非常/b 亲切/a 、/w 温暖/a ,/w 引发/v 我们/r 的/u 思考/v ./m )/w 人工智能/n 时代/n 对/a 残障者/n 意味着/v 什么/r ?/w ——/w 熊/a 涓涓/z 今年三月/t ,/w 有/v 一个/mq 很/d 火/a 的话/u 题/n 就是/n 人工智能/n 程序/n 阿尔法/ns 狗/n 与/c 围棋世界/n 冠/ng .../m
10./m 『/w 深度/n 』/w 从/p BIG/en
IDEA/en 到/ng 人工智能/n ,/w 《/w 腾讯/nt 智慧/n 赢/v 销/ng 白皮书/n 》/w 到底/d 说/ag 了/dg 什么/r ?/w
摘要/n ：/w “/w 技/ng 数/m 领航/n 智能/n 赢/v 销/ng ”/w 为主/v 题/n ,/w 汇集/v 全球/n 数字/n 营销/v 顶尖/n 企业/n 与/c 权威/a 人士/n ,/w 探讨/v 人工智能/n 给/v 营销/v 业/dg 带来/v 的/u 机遇/n 与/c 挑战/v ,/w 在/d 趋势/n 下营/ns 销/ng 人/n 如何/r 应对/v ./m 在/d 峰会/nh 上/f ,/w 郑香霖/nr 从/p 内容/n 生产/v .../m
1./m 『/w 深度/n 』/w 从/p BIG/en
IDEA/en 到/ng 人工智能/n ,/w 《/w 腾讯/nt 智慧/n 赢/v 销/ng 白皮书/n 》/w 到底/d 说/ag 了/dg 什么/r ?/w
摘要/n ：/w “/w 曾经/d 营销/v 的/u 核心/n 是/v BIG/en IDEA/en ……/w ”/w 这是/n 9月12日/t 召开/v 的/u “/w 2016/m 腾讯/nt 智慧/n 峰会/nh ”/w 上/f 腾讯/nt 公司/nc 副总/b 裁/ng 郑香霖/nr 的/u 演讲/v ,/w 这场/mq 峰会/nh 以/p “/w 技/ng 数/m 领航/n 智能/n 赢/v 销/ng ”/w 为主/v 题/n ,/w 汇集/v 全球/n 数字/n .../m
2./m 人工智能/n 会/n 是/v 云计算/n 白热化/v 竞争/v 的/u 终结者/n 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 与/c 之/u 同时/c ,/w 微软/nt 与/c 谷歌/nt 无一例外/lv 的/u 将/d 人工智能/n 和/c 认知/v 计算/v 视为/v 又/d 一个/mq 可能/a 的/u 盈利点/n ./m 然而/c ,/w 人工智能/n 真的/d 会/n 成为/v 云计算/n 白热化/v 竞争/v 的/u 终结者/n 吗/r ?/w 看起来/v 很/d 美的/nz 云计算/n ,/w 价格战/n .../m
3./m 未来/t 五/m 年/n 人工智能/n 将/d 取代/v 6%/m 的/u 工作/n 岗位/n ,/w 企业/n 准备/v 好/a 了/dg 吗/r ?/w
摘要/n ：/w 科技/n 市场调研/n 公司/nc Forrester/en 在/d 最新/a 的/u 报告/n 中/f 称/ag ,/w 5/m 年内/t 人工智能/n 将/d 取代/v 客户服务/n 、/w 卡车/np 运输/v 和/c 出租车/n 领域/n 的/u 工作/n 职位/n ,/w 约/d 占/ng 目前/t 总工/n 作/ng 岗位/n 的/u 6%./m 报告/n 中/f 称/ag ,/w 到/ng 2021年.../t
4./m 人工智能/n 在/d 金融/n 领域/n 应用/v 的/u 初步/b 思考/v
摘要/n ：/w 人工智能/n 丨/g 互联网/n 金融/n 丨/g 金融/n 大数据/n 融资/v 授信/v 丨/g 智能/n 投/v 顾/ng 丨/g 互联网/n 小/a 贷款人/n 像/n 识别/v 丨/g 金融/n 预测/v 丨/g 反/b 欺诈/v 全文/n 共/d 5641/m 个/q 字/n 丨/g 建议/n 阅读/v 时间/n 为/p 14分钟/t 在/d 阿尔法/ns 狗/n 战胜/v 李世石/nr 后/f .../m
5./m 低调/a 前行/v 的/u 阿里/ns 人工智能/n 之路/nz ....../m
摘要/n ：/w 相比而言/l ,/w 我们/r 听到/v “/w 阿里/ns 云/n ”/w 的/u 次数/n ,/w 比/p 听到/v “/w 阿里/ns 人工智能/n ”/w 的/u 频率/n ./m 其实/d 阿里/ns 的/u 人工智能/n 与/c 云计算/n 、/w 大数据/n 、/w 物联网/n 在/d 整个/b 电商网/j 络/ng 下/f 共生/v ,/w 所以/c 很多/mq 时候/n 阿里/ns .../m
6./m 人工智能/n 综述/n 及/c 技术/n 实现/v
爱/v 就/d 投/v 研究/v
摘要/n ：/w 我们/r 从/p 两个/n 相对/b 应/ng 的/u 角度/n 来看/u AI/en ,/w 一/m 是/v 人工智能/n (/w Artificial/en Intelligence/en )/w ,/w 二/m 是/v 增强/v 智能/n (/w Augmented/en Intelligence/en )/w ,/w 前者/r 旨在/v 用/ng 机器/np 代替/v 人类/n 进行/v 劳动/v ,/w 后者/r 旨在/v 让/v 机/np .../m
7./m 人工智能/n 还/d 无法/v 突破/v 翻译/n 行业/n ,/w 它/r 的/u 最大/a 障碍/n 就是/n 人/n
摘要/n ：/w 从今/d 年/n AlphaGo/en 大战/n 李世石/nr 以来/f ,/w 人工智能/n 迎来/v 了/dg 一/m 股/n 新/a 热潮/n ./m 人工智能/n 几乎/d 已经/d 成为/v 了/dg 玄学/n 领域/n ,/w 以至于/c 有些/r 人/n 甚至/c 认为/v 人工智能/n 未来/t 将/d 能/ng 取代/v 一切/r ./m 其实/d 就/d 目前/t 来看/u ,/w 人工/b .../m
8./m 移动互联网/ln 高峰/n 对话/v :/w 人工智能/n 技术/n 打破/v 合作/v 边界/n
摘要/n ：/w 本文/r 转自/n 中国经济/n 网/n 作者/n :/w 中国网/nz 9月22日/t ,/w 2016/m 腾讯/nt 全球/n 合作伙伴/n 大会/nh 在/d 福州/ns 举办/v ,/w 腾讯/nt 应用/v 宝/n 宣布/v 将/d 继续/v 深化/v “/w 应用/v +/0 ”/w 战略/n ,/w 并/c 推出/v 基于/p 人工智能/n 的/u 机器人/n 分发/v 新/a 模/ng .../m
9./m 【/w 慧/ag 湖/ny 日新/nz 】/w 打造/v 人工智能/n 硅谷/ns
微软/nt 苏州/ns 新大/j 楼/n 启用/v
摘要/n ：/w 未来/t ,/w 这里/r 将/d 围绕/v 人工智能/n 进行/v 创新/v 研发/v ,/w 在/d 园区/ny 乃至/c 苏州/ns 形成/v 新/a 的/u 科技/n 产业/n 协同/v 效应/n ,/w 打造/v 全球/n 第一/m 个人/n 工智/nz 能/ng 硅谷/ns ./m 苏州市委/nt 常委/n 、/w 园区/ny 工委/nc 书记/nx 王翔/nr ,/w 苏州市/ns 副/b 市长/nx 徐/ag .../m
10./m 苹果/n 收购/v 印度/ns 机器/np 学习/v 公司/nc ,/w 继续/v 发力/v 人工智能/n
摘要/n ：/w [/w 导读/n ]/w 据/ng 彭/ng 博社/ns 报道/n 称/ag ,/w 近日/t 苹果/n 收购/v 了/dg 一家/n 印度/ns 机器/np 学习/v 创业/v 公司/nc Tuplejump/en Software/en ,/w 继续/v 在/d 人工智能/n 领域/n 发力/v ./m 据/ng 彭/ng 博社/ns 报道/n 称/ag ,/w 近日/t 苹果/n 收购/v 了/dg 一家/n 印度/ns 机器/np 学/k .../m
1./m 大咖/n 来/u 袭/ng !/w 人工智能/n 与/c 大数据/n
——/w 周辉博/nr 士/ng 开讲/v 啦/y ~/w
摘要/n ：/w 电子/n 信息部/n 的/u 同学/nm 们/k 福利/n 到/ng 了/dg !/w 周辉/nr 老师/nx 要/v 来/u 科/n 园/ng 开讲/v 座/ng 啦/y !/w 想/v 知道/v 周辉/nr 老师/nx 是/v 谁/r ?/w 那/c 可/v 厉害/a 了/dg !/w 周辉/nr 老师/nx 是/v 中国科学院/nt 通信/v 与/c 信息系/n 统/ng 专业/a 博士/nx ./m 北京邮电大学/nt 移动互联网/ln .../m
2./m 【/w 智慧/n 分享/v 】/w 微软/nt 公布/v 最新/a 人工智能/n 项目/n ,/w 剑/n 指/ng 癌症/n
摘要/n ：/w 微软/nt 发布/v 了/dg 一个/mq 新/a 的/u 战略/n 目标/n ——/w 他们/r 试图/v 将/d 人工智能/n ,/w 运用/v 到/ng 医疗/n 领域/n ./m 他们/r 宣称/v ,/w 微软/nt 的/u 研究人员/n ,/w 正在/n 力图/v 一劳永逸/iv 地/n “/w 解决/v ”/w 癌症/n 问题/n ——/w 研发/v 一/m 种/ng 新/a 的/u 机器/np 学习/v 技/ng .../m
3./m 携程/nt 客服/n 机器人/n 上线/v
人工智能/n “/w 入侵/v ”/w 旅游服务/n
摘要/n ：/w 智能/n 问答/v 记者/nx 采访/v 了解/v 到/ng ,/w 今年3月/t ,/w 携程/nt 在/d 微信/n 服务/v 号/n “/w 携程/nt 旅行网/n ”/w 上/f 推出/v 了/dg 一个/mq 有趣/a 的/u 活动/n ——/w “/w 寻找/v 梁建章/nr ”/w ./m 梁建章/nr 是/v 携程/nt 董事局/nc 主席/nx .../m 如果/c 不能/v ,/w 就/d 会/n 转/q 到/ng 人/n .../m
4./m NEWS/en
IBM/nq 携手/v MIT/en ,/w 想/v 让/v 人工智能/n 有/v 像/n 人/n 一样/a 的/u 视听/n 功能/n ;/w VR/en 设备/n 能/ng 检测/v 脑波/n ,/w 让/v 你/r 重/a 获/v inner/en peace.../url
摘要/n ：/w 好/a 了/dg ,/w 不/d 多/a 说/ag ,/w 接下来/c 是/v 今天/t 的/u 新闻/n ./m 今日/t 看点/n :/w ●/x IBM/nq 携手/v MIT/en ,/w 想/v 让/v 人工智能/n 有/v 像/n 人/n 一样/a 的/u 视听/n 功能/n ;/w ●/x 马云/nz 受邀/v 担任/v 联合国/nt 特别/a 顾问/n ,/w 年薪/n 仅/d 1/m 美元/n ;/w ●/x 传/ng 万达/nz 将/d 与/c 索尼/nz .../m
5./m 人工智能/n 60/m 年/n ,/w 儿时/t 的/u 科幻片/n 现在/t 都/d 已/d 实现/v
摘要/n ：8月18日/t ,/w 2016年/t 海鹰/n 论坛/nh 人工智能/n 与/c 无人/b 装备/n 发展/v 在/d 中国科技会堂/ns 成功/a 举办/v ./m 中国工程院/nt 院士/nx 李德毅/nr 在/d 论坛/nh 上/f 作为/n 题为/v 《/w 轮式/b 机器人/n 实践/v 与/c 展望/v 》/w 的/u 专题/n 报告/n ./m 报告/n 中/f 他/r 对/a .../m
6./m AI/n 产品/n 构思/v 指南/n :/w 现在/t 的/u 人工智能/n 到底/d 该/r 如何/r 服务/v 我们/r 的/u 生活/n ?/w
2016/m TGPC/en
摘要/n ：/w 雷锋/n 网/n 按/p :昨天下午/t 的/u 腾讯/nt 全球/n 合作伙伴/n 大会/nh 应用/v 宝/n 分/b 论坛/nh 上/f ,/w 应用/v 宝/n 的/u 移动/v 应用/v 平台/n 总经理/nx 周涛/n ,/w 搜狗/nt 的/u COO/n 茹/ng 立/d 云和/ns 滴滴/qq 出行/v 联合/v 创始人/n 兼/v CTO/n 张/ng 博/ag 先后/d 在/d 演讲/v 和/c 圆桌/n 论/k .../m
7./m 人工智能/n 成/ng 焦点/n
10/m 股/n 加仓/v 正当时/v
摘要/n ：/w 百度/nt 世界/n 大会/nh 举行/v 人工智能/n 成/ng 焦点/n 10/m 股/n 望/ng 爆发/v 在/d 9月1日/t 召开/v 的/u 百度/nt 世界/n 大会/nh 上/f ,/w 李彦宏/nr 表示/v ,/w 百度/nt 大脑/n 语音/n 识别/v 准确率/n 达到/v 97%/m ,/w 能够/v 实时/d 识别/v 用户/n 的/u 问题/n 并提/v 出/q 最/d 恰当/a 的/u .../m
8./m 概念/n 资本/n 狂热/a 下/f 的/u 人工智能/n
警惕/v 滥竽充数/iv
摘要/n ：/w 今年/t 众多/a 企业/n 都/d 热衷于/v 人工智能/n 领域/n ,/w 似乎/d 宣誓/v 着/n 迎来/v 了/dg 最好/d 的/u 发展/v 时代/n ,/w 然而/c ,/w 火热/z 背后/f 是/v 滥竽充数/iv (/w 浑水摸鱼/iv )/w ./m 人脸识别/lv 在/d “/w 门禁/n ”/w 上/f 有/v 一些/mq 应用/v ,/w 说/ag 成/ng 致力于/v 让/v 机器/np 真/a .../m
9./m 带/ng 你/r 玩/ng 转/q “/w 大数据/n +/0 人工智能/n ”/w 第一站/n :/w 华中师范大学/nt
摘要/n ：/w 带/ng 你/r 玩/ng 转/q “/w 大数据/n +/0 人工智能/n ”/w 第一站/n :/w 华中师范大学/nt 暑假/t 的/u 你/r 开学/v 前/f 的/u 你我/n 们/k 希望/n 的/u 你/r 这样/r .../m 这样/r .../m 这样/r .../m 做梦/v ?/w 不/d 信/n 你/r 就/d 来/u ,/w 让/v 你/r 爱不释手/iv ~/w ~/w ~/w 飔/0 拓/ng 武汉/ns 高校/n “/w 大数/n .../m
10./m 【/w 智能/n 生活/n 】/w 演员/n 胡歌/nr 有/v 了/dg 新兴/b 趣/ag ,/w 人工智能/n 到/ng 机器人/n
摘要/n ：/w 什么/r ?/w !/w 胡歌来/nr 谈/ng 智能制造/lv 了/dg ?/w 一起/d 来/u 先睹为快/iv 吧/y !/w 科技/n 改变/v 生活/n .万/m 物/ng 互联/v 、/w 智慧城市/ln 、/w 人工智能/n 这些/r 以前/f 只/bg 存在/v 于/ng 科幻小说/n 、/w 电影/n 中/f 的/u 内容/n ,/w 正在/n 悄然/d 来到/v 我们/r 身边/s ,/w “/w 中.../m
1./m 微软/nt 亚洲/ns 研究院/nc 芮勇/nr :/w 人工智能/n 趋势/n 之/u 四化/n
摘要/n ：2016年6月6日/t ,/w 由/p 清华/nt 海峡/ny 研究院/nc 、/w 北京/ns 清华工业开发研究院/nt 、/w 数据/n 科学研究/n 院/n 共同/b 主办/v 的/u “/w 清华/nt 人工智能/n 论坛/nh ”/w 在/d 清华大学/nt 成功/a 举办/v ./m 本次/r 论坛/nh 邀请/v 了/dg 清华/nt 人工智能/n 领域/n .../m
2./m 生/a 逢/ng 其时/r :/w 为什么/r 说/ag 李开复/nr 没有/d 做好/v 的/u 人工智能/n ,/w 是/v 90/m 后/f 的/u 机会/n ?/w
摘要/n ：/w 李开复/nr 先生/nm 在/d 30/m 多年/n 前/f 就/d 进入/v 了/dg 人工智能/n 领域/n .1980年/t 首先/c 做/v 自然语言/n 处理/v ,/w 1982年/t 做/v 计算机/np 视觉/n ,/w 1983年/t 做/v 语音/n 识别/v ,/w 1985年/t 做人/v 机/np 对弈/v ,/w 1996年/t 做/v VR/en //w //w AR/n ……/w 但/c 现在/t ,/w 他/r 将/d .../m
3./m 专栏/n
FPGA/en vs/en ./m ASIC/en ,/w 谁/r 将/d 引领/v 移动端/n 人工智能/n 潮流/n ?/w
摘要/n ：/w 机器/np 之心/nz 原创/n 作者/n :/w 李一/nr 雷/n UCLA/en 博士/nx 人工智能/n 方兴未艾/iv ,/w 无数/mq 初创/v 公司/nc 和/c 老牌/b 公司/nc 都/d 在/d 积极/a 开发/v 以/p 人工智能/n 应用/v 为/p 卖点/n 的/u 智能/n 硬件/n ./m 目前/t ,/w 强大/a 的/u 云端/n 人工智能/n 服务/v (/w 如/c 谷歌/nt .../m
4./m QQ/nz 空间/n 直播/v 斗/n 歌/n 斗/n 出/q 迭代/v 人工智能/n
阿尔法/ns 狗/n 或/c 已/d 成/ng 往事/n
摘要/n ：4:1/t ,/w AlphaGo/en 落下/v 最后/f 一/m 颗/q 棋子/n ,/w 取得/v 了/dg 对/a 李世石/nr 的/u 绝对/a 胜利/v ,/w 宣告/v 了/dg 人工智能/n 的/u 崛起/v ./m 其/r 开发团/n 队/n DeepMind/en 表示/v ,/w 会/n 进一步/d 训练/v AI/n 的/u 随机/b 博弈/v 搜索/n 系统/a ,/w 下/f 一/m 站/ny 将/d 挑战/v 游戏/n 行/a .../m
5./m 头条/n 丨/g Facebook/en 、/w 微软/nt 等/ng 纷纷/d 涌入/v 人工智能/n ,/w 预计/v 2020年/t 其/r 产业/n 规模/n 有望/v 到达/v 3700亿/m 元/q
摘要/n ：/w 人工智能/n 成为/v 其中/r 最/d 火爆/a 的/u 产业/n ./m “/w 未来/t 我们/r 的/u 做法/n 是/v 当/ag 单/b 品/k 智能/n 越来越/d 多/a ,/w 越来越/d 智能化/v 的/u 时候/n ,/w 希望/n 协同/v 化/k 的/u 为/p 用户/n 提供/v 一个/mq 环境/n 智能/n ./m ”/w 展/ng 华益/nz 告诉/v 记者/nx ./m 人工智能/n 目/ng .../m
6./m 除了/p 下棋/v ,/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 还/d 能干/v 啥/r ?/w 第六届/n 中国/ns 智能/n 博览会/nh 告诉/v 你/r !/w
摘要/n ：20年/t 的/u 变迁/v ,/w 两/m 场/ng 吸/v 睛/ng 无数/mq 的/u 比拼/n ,/w 昭示/v 着/n 人工智能/n 正/a 以/p 惊人/a 的/u 速度/n 飞奔/v 而/c 来/u ./m 随着/p 国内外/s 巨头/n 竞相/d 跨入/v 这/r 一/m 领域/n ,/w 人工智能/n 走/v 到/ng 了/dg 爆发式/n 增长/v 的/u 拐点/n ./m 如何/r 融合/v 互联网/n 与/c 人/n .../m
7./m 数据/n 技术/n 、/w 人工智能/n 、/w “/w 互联网+/n ”/w ·/w ·/w ·/w ·/w
带/ng 你/r 领略/v Cloud/en Connect/en China/en 2016/m
摘要/n ：/w 为期/v 3/m 天/n 的/u 大会/nh 分/b 8/m 个/q 专题/n ,/w 超过/v 70/m 场/ng 报告/n ,/w 分别/d 聚焦/v 数据/n 技术/n 及/c 人工智能/n 、/w “/w 互联网+/n ”/w 行业/n 云、云/nr 基础/n 架构/n 及/c 实践/v 、/w 云/n 原生/v 及/c OpenStack/en 、/w 云安全/n 、/w 软件/n 定义/n 的/u 数据中心/n 等/ng .../m
8./m 业界/n
谷歌/nt 互联网/n 气球/n 持续/v 飞行/v 三个/n 月/n ,/w 人工智能/n 让/v 它/r 不会/v 迷失/v 方向/n
9./m 天/n 啦/y 噜/g !/w Google/n 的/u 人工智能/n 都/d 会/n 写诗/v 了/dg
!/w !/w !/w
摘要/n ：/w Google/n 的/u 人工智能/n 都/d 会/n 写诗/v 了/dg 你/r 造/ng 吗/r !/w !/w !/w 下面/f 请/v 欣赏/v Google/n 算法/n 作出/v 来/u 的/u 『/w 诗/n 』/w “/w I/en want/en to/en talk/en to/en you/en ./m ”/w “/w I/en want/en to/en be/en with/en you/en ./m ”/w I/en don't/en want/en to/en be/en with/en y/en .../m
10./m 谷歌/nt 要/v 用人/v 工智/nz 能/ng 清理/v 网络/n 侮辱性/n 言论/n ,/w 这/r 才/d 是/v 正确/a 姿势/n
摘要/n ：/w 人工智能/n 的/u 一小/j 步/n ,/w 人类/n 的/u 一大/j 步/n ,/w 先/d 从/p 对付/v 网络/n 上/f 的/u 暴力/n 或/c 侮辱性/n 言论/n 开始/v 吧/y ./m 当/ag 我们/r 讨论/v 人工智能/n 的/u 时候/n 都/d 在/d 讨论/v 什么/r ?/w 取代/v 人类/n 工作/n 、/w 取代/v 您/r 的/u 性/k 伴侣/n 、/w 在/d 围棋/n 上/f 打/q .../m
1./m 【/w 智能/n 分析/v 】/w 人工智能/n 刮/v 起/q 创新/v 风暴/n ,/w 产业/n 细分/v 领域/n 蓝海/n 可期/v
摘要/n ：/w 计算机/np 视觉/n 、/w 机器/np 学习/v 、/w 自然语言/n 处理/v 、/w 机器人/n 和/c 语音/n 识别/v 是/v 人工智能/n 的/u 五大/j 核心/n 技术/n ,/w 它们/r 均/ag 会/n 成为/v 独立/a 的/u 子/k 产业/n ./m 人工智能/n 的/u 产品/n 将/d 如雨/nz 后/f 春笋/n 般/ng 涌现/v ,/w 在/d 搜索引擎/n 、/w .../m
2./m 【/w 行业/n 新闻/n 】/w 携程/nt :/w 客服/n 机器人/n 上线/v ,/w 人工智能/n “/w 入侵/v ”/w 旅游服务/n
摘要/n ：/w 旅游/v 携程/nt :/w 客服/n 机器人/n 上线/v ,/w 人工智能/n “/w 入侵/v ”/w 旅游服务/n ./m 携程/nt 9月22日/t 宣布/v ,/w 新版/b 客服/n 机器人/n 于/ng 近日/t 正式/a 上线/v 运营/v ./m 这/r 也/d 是在/n 线/n 旅游/v 行业/n 中/f 首家/b 大规模/b 使用/v 客服/n 机器人/n 系统/a 的/u .../m
3./m 行家/n 谈/ng 教育/n :/w 父母/n 战略/n 从/p 1.0/m 到/ng 2.0//t 人工智能/n 专家/n 田谢德/nr 松/a 专访/n
摘要/n ：/w 田谢德/nr 松/a ,/w 人工智能/n 专家/n ,/w 擅长/v 跨界/v 的/u 达人/n ,/w 从/p set/en a/en goal/en 的/u 家庭教育/l 1.0/m 版本/n 的/u 接收者/n ,/w 升级/v 为/p be/en yourself/en 的/u 2.0/m 版本/n 的/u 发送者/n ./m 从/p “/w 在行/a ”/w 约见/v 田谢德/nr 松/a 的/u 时候/n ,/w 并/c 没有/d .../m
4./m 人工智能/n —/w 深度/n 学习/v
摘要/n ：/w 老/a 魏/ng 这/r 几/m 天/n 比较/d 郁闷/a ,/w 因为/c 初涉/v 人工智能/n ,/w 觉得/v 很/d 繁杂/a ,/w 有种/a 老虎/n 吃/v 天/n ,/w 无从/d 下口/n 的/u 感觉/n ,/w 也/d 迟迟/d 交/ng 不/d 出/q 笔记/n ,/w 很/d 有/v 学习/v 的/u 压力/n ,/w 从/p 某些/r 程度/n 来讲/u ,/w 感谢/v 有/v 个/q 微信/n 朋友圈/n ,/w 让/v 自己/r .../m
5./m 展望/v
2030年5/t 项/ng 人工智能/n 技术/n 或/c 将/d 改变/v 生活/n
摘要/n ：/w 从/p Siri/en 和/c Spotify/en 等/ng 手机/np 个性化/v 功能/n ,/w 到/ng 自动/b 诈骗/v 警报/n 系统/a ,/w 人工智能/n (/w AI/en )/w 已经/d 逐渐/d 融入/v 现代/a 生活/n ./m 简单/a 来说/u ,/w 具有/v 人工智能/n 的/u 计算机/np 能/ng 通过/p 模拟/v 情景/n 、/w 人/n 的/u 意识/n 和/c 思维/n 独立/a .../m
6./m 科技/n 巨头/n 纷纷/d 布局/n 人工智能/n 产业/n ,/w AI/n 板块/n “/w 龙头股/n ”/w 将/d 现/d
摘要/n ：/w 日前/t 国务院/nt 发布/v 《/w ＂/0 十三五/m ＂/0 国家/n 科技创新/n 规划/n 》/w 中/f ,/w 人工智能/n 在/d 整个/b 规划/n 中频/b 频出/v 现/d ./m —/w 方面/n ,/w 科技/n 巨头/n 加速/v 布局/n 人工智能/n 产业/n ,/w 另一方面/ldm ,/w 政策/n 面/a 支持力/n 度/k 较/d 强/a ./m 资本/n 加码/v .../m
7./m 【/w 媒体报道/n 】/w 互联网/n 将/d 取代/v 人类/n 的/u 大脑/n ?/w 人工智能/n ,/w 脑科学/n 与/c 互联网/n 结合/v 正在/n 形成/v 互联网/n 大脑/n
摘要/n ：/w 与此同时/ldm ,/w 以/p 深度/n 学习/v 为/p 代表/nx 的/u 机器/np 学习/v 算法/n 在/d 互联网/n 领域/n 的/u 广泛/a 使用/v ,/w 使得/v 互联网/n 大数据/n 开始/v 与/c 人工智能/n 进行/v 更为/d 深入/a 的/u 结合/v ,/w 这/r 其中/r 就/d 包括/v 在/d 大数据/n 和/c 人工智能/n 领域/n 领/ng .../m
8./m 报名/v 丨/g 创新创业/lv -/w 人工智能/n 、/w VR/en //w AR/n 的/u 趋势/n 与/c 机会/n
摘要/n ：/w 专家/n 汇/ng 互联网/n 研习/v 社/ng 第十四/m 期/ng 第二/m 场主/n 办/v :/w 专家/n 汇合/v 作/ng 伙伴/n :/w Testin/en 云/n 测/v 梦/n 工坊/n 灵/a 珊瑚/n 科技/n 赢/v 众/ag 投/v 坚果/n 创投/n 腾飞/v 资本/n 司响/nr 科技/n 虫/n 洞/dg 之家/n 【/w 课程/n 背景/n 】/w 不知/v 道/n 你/r 是否/v .../m
9./m 业界/n
D/en -/w Wave/en 创始人/n 的/u 新/a 公司/nc 要/v 将/d 人工智能/n 、/w 机器人/n 和/c 外骨骼/n 结合/v 到/ng 一起/d
摘要/n ：/w 选/ng 自/d IEEE/en Spectrum/en 机器/np 之心/nz 编译/n 参与/v :/w 吴攀/nr 、/w 李/ng 亚洲/ns 几/m 位/q 量子/n 计算/v 先驱/n 近日/t 创立/v 了/dg 一家/n 新/a 公司/nc Kindred/en 来/u 开发/v 用于/v 机器人/n 的/u 控制/v 和/c 训练/v 的/u 先进/a 人工智能/n 系统/a ./m 图片/n 来自/v .../m
10./m 美学/n 界/k 分析预测/n 人工智能/n 与/c 生活/n :/w 能否/v 取得/v 信任/v 是/v 关键/a
摘要/n ：/w 正视/v 人工智能/n 带来/v 的/u 伦理/n 挑战/v 从/p 吸尘机/n 器/k 人/n 到/ng 自动/b 驾驶/v 汽车/np ,/w 人工智能/n 悄然/d 改变/v 着/n 人们/n 的/u 生活/n ./m 各界/r 关于/p 人工智能/n 及其/c 将对/n 人类/n 社会/n 产生/v 影响/v 的/u 探讨/v ,/w 愈发/d 热烈/a ./m 但/c 几乎/d .../m
1./m 都/d 说/ag 人工智能/n 要/v 灭绝/v 人类/n
可/v 它/r 也/d 在/d 帮/ng 人类/n 延长/v 寿命/n
摘要/n ：2014 年/t ,/w 理论物理学/nz 家史/n 蒂/ng 芬/ng ·/w 霍金/nr 给/v 脱口秀/n 主播/n 约翰/nr ·/w 奥利佛/nr 讲/v 了/dg 一个/mq 故事/n :/w 科学家/n 打造/v 了/dg 一/m 台/n 人工智能/n 电脑/np ,/w 然后/c 问/v 它/r “/w 世界/n 上/f 有/v 上帝/n 吗/r ?/w ”/w 电脑/np 回答/v “/w 现在/t 有/v 了/dg ./m ”/w 然后/c .../m
2./m 长虹/nz 等/ng 布局/n 大数据/n 与/c 人工智能/n
加速/v 中国科/n 技/ng 城/n 大数据/n 产业发展/n
摘要/n ：9月23日/t ,/w 第四届/n 科博会/nh “/w 大数据/n ·/w 人工智能/n ”/w 论坛/nh 在/d 四川/n 绵阳/ns 举行/v .四/m 川/jns 省/ny 经信委/nc 、/w 绵阳市/ns 政府/nc 等/ng 省市/n 领导/n ,/w 清华大学/nt 等/ng 知名/a 院校/n 及/c 中国/ns 大数据/n 专家委员会/lnc 的/u 专家/n 、/w 学者/n ,/w 火/a .../m
3./m 动动/v 嘴/n 就/d 能/ng 播放/v 电视剧/n
人工智能/n 何时/r 进/ng 家庭/n
摘要/n ：/w 动动/v 嘴/n 就/d 能/ng 播放/v 电视剧/n 人工智能/n 何时/r 进/ng 家庭/n 用/ng 手机/np APP/n 控制/v 家里/s 所有/b 电灯/n 的/u 开关/n ,/w 无人/b 在家/v 时/n 扫地机/n 器/k 人/n 自动/b 打扫/v 卫生/a ……/w 如果/c 你/r 觉得/v ,/w 这些/r 家庭/n 智能化/v 应用/v 太/ag 新鲜/a 了/dg ,/w .../m
4./m 我国/n 机器人/n 2016年/t 发展/v 趋势/n :/w 人工智能/n 技术/n 突破性/n 进展/v
摘要/n ：/w 我们/r 与/c 国外/s 机器人/n 企业/n 的/u 差距/n 不是/n 在/d 缩小/v 而是/n 在/d 继续/v 拉大/v ./m 欧美/ns 日/n 等/ng 发达国家/ln 持续/v 推进/v 机器人/n 的/u 研制/v 与/c 应用/v 已经/d 长达/v 了/dg 半/m 个/q 世纪/n 之久/nz ./m 严格/a 地/n 说/ag ,/w 机器人/n 产业/n 并/c 不是/n 工业/n .../m
5./m 创客/n 共赢/v 基金/nh 李建军/nr :/w 人工智能/n 领域/n 创新/v 孵化/v 与/c 投资/n
摘要/n ：/w 今天/t 主要/b 跟/c 大家/r 分享/v 人工智能/n 领域/n 创新/v 孵化/v 与/c 投资/n ./m 创客/n 总部/nc 在/d 做/v 早期/f 的/u 项目投资/n 和/c 孵化/v ,/w 从/p 去年/t 后/f 半年/n 开始/v ,/w 已经/d 在/d 做/v 一些/mq 跟/c 人工智能/n 、/w 科技创新/n 项目/n 深入/a 的/u 孵化/v 和/c 投资/n ..../m
6./m 人工智能/n 行业分析/n 和/c 投资机会/n |/0 蓝/a 驰/vg 风向标/n
7./m 随着/p 人工智能/n 的/u 快速/b 发展/v
未来/t 人类/n 与/c 机器人/n 之间/f 终/d 有/v 一/m 场/ng 撕/v 逼/v 大战/n
摘要/n ：/w (/w 说笑/v 呢/ng 吧/y ,/w 是/v 一个/mq 系统/a 怎么/r 可能/a 成为/v 人/n 呢/ng )/w 在/d 人工智能/n 这/r 一方/n 便/ag 面/a ,/w 目前/t 我们/r 人类/n 的/u 研究/v 是/v 可以/a 帮助/v 我们/r 做/v 一些/mq 人/n 做/v 不到/v 事/n ,/w 一切/r 还/d 在/d 可控/v 制/k 的/u 范围/n 内/f ./m 有/v 了/dg 感情/n 的/u 机器人/n ,/w .../m
8./m 人工智能/n 成/ng 焦点/n
10/m 股/n 加仓/v 正当时/v
摘要/n ：/w (/w 以上/f 个人/n 观点/n ,/w 不/d 构成/n 买卖/v 依据/n ,/w 据此/d 操作/v ,/w 后果/n 自负/a !/w )/w 百度/nt 世界/n 大会/nh 举行/v 人工智能/n 成/ng 焦点/n 10/m 股/n 望/ng 爆发/v 在/d 9月1日/t 召开/v 的/u 百度/nt 世界/n 大会/nh 上/f ,/w 李彦宏/nr 表示/v ,/w 百度/nt 大脑/n 语音/n 识别/v 准/a .../m
9.2045/m 奇点/n 前夕/f ,/w 人工智能/n 终结/v 人类/n 的/u 转折点/n !/w 就/d 在/d 这个/r 视频/n
摘要/n ：/w 达尔文/ns 在/d 整理/v 总结/n 出/q 《/w 进化论/n 》/w 时/n ,/w 曾/d 被/ng 世人/n 嘲笑/v 为/p 猴子/n ……/w 当/ag 我们/r 翻开/v 整个/b 科技/n 进化史/n 时/n ,/w 几乎/d 人类/n 进步/a 的/u 每/r 一小/j 步/n ,/w 都/d 伴随/v 着/n 普通人/n 的/u 嘲笑/v 与/c 不解/v ./m 今天/t 为/p 大家/r 呈现/v 的/u 视/v .../m
10./m 金融/n 热词/n
Fintech/en 、/w 人工智能/n 、/w 大数据/n 、/w 云计算/n
摘要/n ：/w 人工智能/n 别名/n :/w Artificial/en Intelligence/en ,/w AI/n 释义/v 人工智能/n 是/v 指/ng 研究/v 、/w 开发/v 用于/v 模拟/v 、/w 延伸/v 和/c 扩展/v 人/n 的/u 智能/n 的/u 理论/n 、/w 方法/n 、/w 技术/n 及/c 应用系统/n 的/u 一门/nz 新/a 的/u 技术科学/n ./m 解析/v 人/n .../m
1./m 高性能/n 计算/v 用户/n 大会/nh :/w 人工智能/n 发展/v 亟需/v 超/h 算/d 创新/v 支撑/v
摘要/n ：2016/m 高性能/n 计算/v 用户/n 大会/nh 现场/s 当前/t ,/w 随着/p 全球/n 移动互联网/ln 和/c 物联网/n 等/ng 快速/b 发展/v ,/w 人类/n 可/v 获取/v 利用/v 的/u 数据/n 正/a 以/p 爆炸式/b 增长/v ,/w 预计/v 2020年/t 全球/n 数据/n 量/n 将/d 超过/v 4万亿/m GB/en ,/w 这些/r 海量/n 的/u .../m
2./m 斯坦福/ns 教授/nx 张首晟/nr :/w 摩/n 尔/rg 定理/n 的/u 危机/n 与/c 人工智能/n 新时代/n
名家/n 观点/n
摘要/n ：/w 而/c 我要/n 跟/c 大家/r 分享/v 的/u 喜讯/n 是/v ,/w 我们/r 准备/v 做人/v 民/ng 币/ng 基金/nh ,/w 能够/v 真正/b 投资/n 于斯坦福/nr 的/u 中国/ns 学生/n 所/n 创办/v 的/u 企业/n ,/w 比如/v 最/d 优秀/a 的/u 人工智能/n 企业/n ./m 我们/r 现在/t 投资/n 覆盖/v 的/u 领域/n 已经/d 非常/b 广/a ,/w .../m
3./m 【/w 汇总/v 20160923/m 人工智能/n 内参/n -/w 日报/n 】/w
摘要/n ：/w 1./m 【/w 今日/t 资讯/n 头条/n 科学家/n 用人/v 工智/nz 能开发/n 杀手/n 机器人/n :/w 幸亏/d 只是/c 在/d 游戏/n 里/f 】/w 来源/n :/w 新浪/nt 科技/n 美国/ns 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 研究人员/n 利用/v 神经网络/n 技术开发/n 了/dg 一/m 种/ng 人工智能/n 杀人/v 机器/np .../m
4./m 【/w 汇总/v 20160924/m 人工智能/n 内参/n -/w 日报/n 】/w
摘要/n ：/w 苹果/n 可能/a 会/n 在/d 其/r 语音/n 控制/v 设备/n 中加/nz 入/ng 更加/d 先进/a 的/u 麦克风/n 和/c 扬声器/n 技术/n ;/w 另外/c ,/w 还有/v 消息/n 之/u 处/nc 苹果/n 的/u 测试/v 样机/n 中/f 还/d 集成/b 了/dg 人脸识别/lv 传感器/n ./m 链接/n :http://www.leiphone.com/ne.../url
5./m 【/w 国家/n 战略/n 】/w Science/en :2030年/t ,/w 或/c 将/d 改变/v 生活/n 的/u 5/m 项/ng 人工智能/n 技术/n
摘要/n ：/w ◆/0 ◆/0 ◆/0 导读/n 人工智能/n 通过/p 模拟/v 人/n 的/u 思维/n 、/w 意识/n 的/u 信息/n 过程/n ,/w 独立/a 完成/v 具体/a 指令/n ,/w 它/r 使得/v 计算机/np 得以/v 完成/v 只有/c 人/n 才能/n/po(n) 进行/v 的/u 工作/n ,/w 被/ng 誉为/v 二十一/m 世纪/n 三大/n 顶尖/n 技术/n 之一/r (/w 基因/n .../m
6./m 人工智能/n 最大/a 的/u 雷区/n ,/w 百度/nt 先/d 趟/q 为/p 敬/ng 了/dg
摘要/n ：2016年9月1日/t ,/w 百度/nt 世界/n 大会/nh 以/p 人工智能/n “/w 百度/nt 大脑/n ”/w 一以贯之/lv ,/w 推进/v 决心/d 前所未有/iv ./m 但/c 在/d 我/r 看来/v ,/w 还/d 不够/a 狠/a ./m 百度/nt 没有/d 断/d 舍/ng 离/ng 的/u 决心/d ,/w 但/c 也/d 没有/d 断/d 舍/ng 离/ng 的/u 必要/a ./m 李彦宏/nr 在用/b 一.../m
7./m 人工智能/n 十月/t 怀胎/v 记/ng :1955-1956/t ,/w 从/p 孕育/v 到/ng 诞生/v
摘要/n ：/w 联合/v 编译/n 高斐/nr ,/w Blake/en 编者按/n :/w 一般/a 认为/v ,/w 1956年/t 的/u 达特茅斯/nz 会议/nh 奠定/v 了/dg 人工智能/n 的/u 基础/n ,/w 到今/n 年/n 恰逢/v 人工智能/n 诞生/v 60/m 周年/q ./m 但/c 很少/mq 有人/r 知道/v 的/u 是/v ,/w “/w 人工智能/n ”/w 一/m 词/n 最早/d 在/d 一.../m
8./m 【/w TGPC/en 】/w 关键词/n :/w 分享/v 经济/n 、/w 人工智能/n 、/w 开放/a 生态/n
摘要/n ：/w 苹果公司/nt 联合/v 创始人/n 沃兹尼/nr 亚/jns 克/q 、/w 中国/ns 着/n 名/n 经济学家/n 周其仁/nr 、/w 世界经济论坛/nz 执行/v 董事/nx 兼/v 大中华区/ns 代表/nx David/en ikman/en 、/w Epic/en Games/en 创始人/n Tim/en Sweeney/en 、/w 滴滴/qq 出行/v CTO/n 张博以/nr .../m
9./m 【/w TGPC/en 】/w 致/ag 我们/r 终将/d 迎来/v 的/u 人工智能/n 社会/n
摘要/n ：/w 今年/t 的/u TGPC/en 大会/nh ,/w 再/d 一次/mq 刷新/v 了/dg 很多/mq 人/n 对/a 世界/n 的/u 认知/v ,/w 曾国藩/n 曾/d 说/ag “/w 既往/t 不/d 恋/v ,/w 当下/t 不/d 杂/a ,/w 未来/t 不/d 迎/v ”/w ,/w 我/r 想/v ,/w 技术/n 的/u 未来/t ,/w 可想/nz 象/n 的/u 空间/n 已经/d 越来越/d 大/a 了/dg ,/w 我们/r 终将/d 迎来/v 人工/b 智/ag .../m
10./m 前沿/s
MIT/n 人工智能/n 实验室/nc 开发/v 机器/np 学习系统/n ,/w 帮助/v 医生/nx 诊断/v 儿童/n 交流/v 障碍/n
摘要/n ：/w 但/c 很多/mq 有/v 语言障碍/n 的/u 儿童/n (/w 一/m 项/ng 研究/v 估计/v 大约/d 为/p 60%/m )/w 在/d 上/f 幼儿园/nc ,/w 甚至/c 更/d 大/a 之前/f 都/d 不能/v 确诊/v ./m MIT/en 计算机/np 科学/a 与/c 人工智能/n 实验室/nc (/w CSAIL/en )/w 和/c 马萨诸塞州/ns 综合/v 医院/nc 卫生/a 职业/n 研/ng .../m
1./m 【/w 高工/nx 服务/v 机器人/n •/0 金球奖/nz 】/w 人工智能/n 60/m 年纪/n 念/ng ,/w 高工/nx 金球奖/nz 谁/r 与/c 争锋/v ?/w
摘要/n ：/w 从/p 1956年/t 在/d 达/ng 特/ag 毛斯/nr 学院/nc 的/u 一次/mq 会议/nh 上/f 正式/a 确立/v 了/dg 人工智能/n 的/u 研究领域/n 发展/v 到/ng 现在/t ,/w 人工智能/n 已经/d 走过/v 了/dg 60/m 年/n 的/u 风风雨雨/in ./m 从/p 阿尔法/ns 狗/n 到/ng IBM/nq 发布/v 的/u 类/n 脑/n 超级/b 计算机/np 平/a .../m
2./m 【/w 科/n 能/ng 众创/n 捷报/n 】/w “/w 人工智能/n ”/w 团队/n 携手/v 泉州/ns 新/a 维/jns 电子/n 再创/v 佳绩/n !/w
摘要/n ：/w 科/n 能/ng “/w 人工智能/n ”/w 项目/n 团队/n 是/v 福建/ns 科/n 能/ng 公司/nc 于科/nr 能/ng 物联网/n 众创空间/ln 中/f 孵化/v 的/u 创新/v 技术型/n 产业/n 事业部/n ,/w 依托/v 科/n 能/ng 公司/nc 多年/n 技术/n 沉淀/n 成果/n 及/c 开放/a 的/u 社群/n 创新/v 平台/n ,/w 拥有/v 领先/v 的/u 智/ag .../m
3./m AIPE/en |/0 2016中/t 国人/n 工智/nz 能/ng 产品/n 博览会/nh
亮点/n 纷呈/v 抢先/v 看/u
摘要/n ：/w 人工智能/n 产品/n 博览会/nh 亮点/n 纷呈/v 抢先/v 看/u !/w 为/p 贯彻/v 落实/v 创新/v 、/w 协调/v 、/w 绿色/n 、/w 开放/a 、/w 共享/v 发展/v 理念/n ,/w 加快/v 实施/v “/w 中国制造2025/ln ”/w 和/c “/w 互联网+/n ”/w 战略/n ,/w 充分/a 发挥/v 智能/n 科学/a .../m
4./m 服务型/n 机器人/n “/w 小胖/nz ”/w 开售/v
人工智能/n 首/m 进中/nz 国家/n 庭/ng
摘要/n ：/w 外表/n 呆萌/a 、/w 会/n 贫/a 会/n 逗/v 、/w 还有/v 一/m 肚子/n 的/u “/w 内涵/n ”/w ,/w 9月20日/t ,/w 首/m 个中/r 国/n 智造/v 的/u 家庭服务/n 型/k 机器人/n “/w 小胖/nz ”/w (/w Fabo/en )/w 正式/a 面向/v 公众/n 发售/v ,/w 人工智能/n 产品/n 将/d 走进/v 中国/ns 家庭/n ./m 让/v 孩子/n 拥有/v .../m
5./m 百度/nt 大刀阔斧/ia 转向/v 人工智能/n
胜算/n 究竟/d 有/v 多/a 大/a ?/w
摘要/n ：/w “/w 9月13日/t ,/w 百度/nt 宣布/v 成立/v 独立/a 风险投资/n 公司/nc ,/w 李彦宏/nr 将/d 亲自/d 出任/v 董事长/nx ,/w 并/c 参与/v 重要/a 项目/n 的/u 评估/n 判断/n ,/w 新/a 成立/v 的/u 百度/nt 风投/n 将/d 专注/a 于/ng 人工智能/n ,/w 以及/c AR/n 、/w VR/n 等/ng 下一代/n 科技创新/n 项/ng .../m
6./m 高通/nz 创投/n ,/w 这家/r 技术派/n VC/n 如何/r 在/d VR/n 、/w 无人机/np 、/w 人工智能/n 里/f “/w 寻/ng 猎/ng ”/w 与/c “/w 淘金/v ”/w
摘要/n ：/w 现在/t 要/v 进入/v Blippar/en 2.0/m ,/w 它/r 的/u 理念/n 是/v ,/w 我们/r 现在/t 的/u 浏览器/n 是/v 浏览/v 网站/nc 的/u ,/w 以后/f 我/r 通过/p Blippar/en 可以/a 浏览/v 各个/r 实物/n ,/w 我/r 可以/a 照/ng 树/n 、/w 可以/a 照/ng 人/n ,/w 都/d 能够/v 看出/v 很多/mq 的/u 信息/n ,/w 所以/c 它/r 叫/v re/en .../m
7./m 到/ng 2030年/t ,/w 这/r 5/m 项/ng 人工智能/n 技术/n 将/d 与/c 我们/r 同在/v
摘要/n ：/w 从/p siri/en 和/c spotify/en 等/ng 手机/np 个性化/v 功能/n ,/w 到/ng 自动/b 诈骗/v 警报/n 系统/a ,/w 人工智能/n (/w ai/en )/w 已经/d 逐渐/d 融入/v 现代/a 生活/n ./m 简单/a 来说/u ,/w 具有/v 人工智能/n 的/u 计算机/np 能/ng 通过/p 模拟/v 情景/n 、/w 人/n 的/u 意识/n 和/c 思维/n ,/w 独立/a .../m
8./m 人工智能/n 的/u 技术/n 难点/n 和/c 商业/n 密码/n
「/w 财经/n 」/w V/n 课/n
摘要/n ：8月12日/t ,/w IBM/nq 宣布/v 其/r 智能/n 认知/v 系统/a “/w 沃/ag 森/ag ”/w 机器人/n 正式/a 登陆/v 中国/ns ./m 这/r 套/n 曾/d 为/p 日本/ns 癌症/n 患者/n 做出/v 诊断/v 的/u 智能机/n 器/k 系统/a 将/d 正式/a 入驻/v 国内/s 21/m 家/k 医院/nc ./m 而/c 在/d 此前/r ,/w 特斯拉/nz 的/u 自动/b 驾驶/v 、/w .../m
9./m 人工智能/n 的/u 炒作/v 和/c 希望/n :/w 从/p 识别/v 智能/n 到/ng 像/n 人类/n 一样/a 思考/v
摘要/n ：/w 《/w 纽约/ns 客/n 》/w 8月26日/t 发表/v 文章/n 《/w 人工智能/n 的/u 炒作/v 和/c 希望/n 》/w ,/w 将/d AI/n 分为/v 三个/n 阶段/n ./m 第一/m 个/q 阶段/n 是/v 识别/v 智能/n ,/w 在/d 更加/d 强大/a 的/u 计算机/np 里/f 运行/v 的/u 算法/n 能/ng 从/p 大量/mq 文本/n 中/f 识别/v 模式/n 和/c 获取/v .../m
10./m 人工智能/n 的/u 10/m 件/ng 大事/n 和/c 10/m 大/a 趋势/n
