标题/n ,/w 标题/n 链接/n ,/w search/en -/w detail/en ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w https/en ,/w 作者/n ,/w 日期/n ,/w https/en 1/m ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n
人工智能/n 简史/n -/w Roger/en _/0 CoderLife/en 的/u 博客/n -/w CSDN/en 博客/n ,/w https://blog.csdn.net/Roger_CoderLife/article/details/81704217/url ,/w 本书/r 全面/a 讲述/v 人工智能/n 的/u 发展史/n ,/w 几乎/d 覆盖/v 人工智能/n 学科/n 的/u 所有/b 领域/n ,/w 包括/v 人工智能/n 的/u 起源/n 、/w 自动/b 定理/n 证明/n 、/w 专家系统/n 、/w 神经网络/n 、/w 自然语言/n 处理/v 、/w 遗传/v 算法/n 、/w 深度/n 学习/v 、/w 强化/v 学习/v 、/w .../m ,/w ,/w //blog.csdn.net/Roger_CoderLife/article/details/81704217/url ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w 人工智能/n 简史/n -/w Roger/en _/0 CoderLife/en 的/u 博客/n ,/w 2018年08月16日 11:33:47/t ,/w 转/q 人工智能/n 简史/n



2018年08月16日 11:33:47/t
Roger/en _/0 CoderLife/en
阅读/v 数/m ：753/m











内容简介/n

本书/r 全面/a 讲述/v 人工智能/n 的/u 发展史/n ，/w 几乎/d 覆盖/v 人工智能/n 学科/n 的/u 所有/b 领域/n ，/w 包括/v 人工智能/n 的/u 起源/n 、/w 自动/b 定理/n 证明/n 、/w 专家系统/n 、/w 神经网络/n 、/w 自然语言/n 处理/v 、/w 遗传/v 算法/n 、/w 深度/n 学习/v 、/w 强化/v 学习/v 、/w 超级/b 智能/n 、/w 哲学/n 问题/n 和/c 未来/t 趋势/n 等/ng ，/w 以/p 宏阔/a 的/u 视野/n 和/c 生动/a 的/u 语言/n ，/w 对/a 人工智能/n 进行/v 了/dg 全面/a 回顾/v 和/c 深度/n 点评/v 。/w

本书/r 作者/n 和书中/nr 诸多/mq 人物/n 或/c 为/p 师友/n 或/c 相熟/v 相知/n ，/w 除了/p 详实/a 的/u 考证/v 还有/v 有趣/a 的/u 轶事/n 。/w 本书/r 既/c 适合/v 专业/a 人士/n 了解/v 人工智能/n 鲜为人知/iv 的/u 历史/n ，/w 也/d 适合/v 对/a 人工智能/n 感兴趣/a 的/u 大众/n 读者/n 作为/n 入门/v 的/u 向导/n 。/w

名人/n 推荐/v

“/w 《/w 人工智能/n 简史/n 》/w 确实/a 是/v 本/d 难得/a 的/u 好书/n 。/w 它/r 既是/n 一本/nz 严肃/a 的/u 信史/n ，/w 又/d 通俗/a 易懂/a ，/w 带有/v 科普/b 的/u 性质/n ，/w 更/d 难得/a 的/u 是/v 妙趣横生/ia ，/w 使/ng 人/n 拿/p 起来/v 一/m 读/ng 就/d 放/v 不下/v 手/k 。/w 要/v 把/p 人工智能/n 的/u 历史/n 和/c 背后/f 的/u 哲理/n 讲/v 得/e 既/c 准确/a 又/d 明白/a 易懂/a ，/w 进一步/d 还要/v 有趣/a ，/w 那/c 又是/n 一/m 项/ng 十分/d 艰巨/a 的/u 任务/n 。/w 可是/c 尼克/nr 做到/v 了/dg 。/w ”/w

——/w 毛德/nr 操/n （/w 计算机/np 专家/n 、/w 浙大/nt 网/n 新科/n 技/ng 首席/b 科学家/n ）/w

“/w 《/w 人工智能/n 简史/n 》/w 这本/r 书/n 应该/v 是/v 这/r 两/m 年/n 出版/v 的/u 此类/r 书籍/n 中/f 最好/d 的/u 一本/nz ，/w 对/a 我们/r 建立/v 对/a AI/en 的/u 全景式/b 理解/v 很/d 有/v 裨益/n 。/w 对于/p 人工智能/n 的/u 来龙去脉/in ，/w 成败得失/l 的/u 原因/n ，/w 尼克/nr 老师/nx 娓娓道来/lv ，/w 既/c 不失/v 深度/n ，/w 又/d 不/d 枯燥/a 难懂/a 。/w 在/d 最后/f 两/m 章/n ，/w 他/r 讨论/v 了/dg 不可避免/l 的/u AI/en 的/u 未来/t 和/c 哲学/n 问题/n ，/w 从/p 能源/n 、/w 自动机/n 器/k 、/w 社会/n 的/u 综合/v 历史/n 的/u 角度/n ，/w 进行/v 了/dg 发人深省/iv 的/u 探讨/v 。/w ”/w

——/w 鲍捷/nr （/w 文/n 因/c 互联/v CEO/n ）/w

“/w 这本/r 书/n 不错/a ！/w 把/p 各位/r 人工智能/n 大师/nx 的/u 思想/n 、/w 成果/n 、/w 师承/v 、/w 恩怨/n 都/d 串/q 起来/v 讲/v ，/w 就/d 像/n 我们/r 在/d 与/c 各位/r 大神/n 一起/d 工作/n 、/w 生活/n 一样/a 。/w

——/w 孔/n 华威/nz （/w 中科院计算所/nt 上海/ns 分所/n 所长/nx ，/w 起点/n 资本/n 合伙人/n ）/w

“/w 尼克/nr 以/p 灵活/a 、/w 轻松/a 的/u 笔调/n 写出/v 了/dg 人工智能/n 发展/v 历程/n 中/f 的/u 人物/n 、/w 故事/n 以及/c 思潮起伏/lv 。/w 他/r 特别/a 重视/v 对/a 具体/a 的/u 思想家/n 、/w 科学家/n 、/w 学者/n 的/u 刻画/v ，/w 轶事/n 、/w 趣闻/n 像/n 撒/ng 胡椒面/n 一样/a 为/p 整/a 本书/r “/w 提/n 味/n ”/w ，/w 与/c 一般人/n 的/u 预期/b 相反/v ，/w 就/d 叙事/v 的/u 有趣/a 程度/n 而言/u ，/w 《/w 人工智能/n 简史/n 》/w 简直/d 不/d 像是/v 一本/nz 讲/v 科学技术/n 的/u 书/n 。/w ”/w

——/w 《/w 南方都市报/nz 》/w

作者/n 简介/n

尼克/nr ，/w 乌镇/ns 智库/n 理事长/nx ，/w 国家/n “/w 千/m 人/n 计划/n ”/w 专家/n 。/w 毕业/v 于中科院/nr ，/w 美国/ns 麻省/ns 大学/nc 。/w 早年/t 曾/d 任职/v 哈佛/nt 和/c 惠普/nz ；/w 后/f 创业投资/n ，/w 往返/v 于/ng 大陆/n 和/c 硅谷/ns 。/w 无论/c 忙/a 闲/a 不/d 忘/v 读书/v 写字/v ，/w 作品/n 多发/b 表/n 于/ng 《/w 上海/ns 书评/n 》/w ，/w 并有/n 着作/n 《/w UNIX/en 系统/a V/en 内核/n 剖析/v 》/w 和/c 《/w 哲学/n 评书/n 》/w 。/w

本书/r 内容/n

前言/n

历史/n 素有/v 两/m 种/ng 写法/n ：/w 以/p 人为/b 主/b 和/c 以/p 事/n 为主/v 。/w 所有/b 的/u 传记/n 都/d 是以/c 人为/b 主/b 的/u ；/w 而/c 各种/r 专史/n ，/w 如/c 战争史/n ，/w 则/c 多/a 以/p 事/n 为主/v 。/w 所谓/b 历史/n 是/v 人民/n 创造/n 的/u 还是/c 英雄/n 创造/n 的/u ，/w 我/r 个人/n 的/u 偏好/n 还是/c 以人为本/lv 。/w 八卦/a 的/u 历史/n ，/w 读者/n 自然/a 喜欢/v ，/w 对/a 作者/n 也/d 有/v 好处/n ，/w 就/d 像/n 一战/j 后英/nz 国/n 首相/n 劳合/nr ·/w 乔治/ns 对/a 他/r 的/u 耶路撒冷/ns 总督/nx 说/ag 的/u 那样/r ：/w 有/v 争执/v ，/w 咱们/r 政治家/n 才/d 派/n 得/e 上用/nz 场/ng ，/w 如果/c 他们/r 停下/v 来/u 不/d 打/q 了/dg ，/w 你/r 就/d 失业/v 了/dg 。/w

人工智能/n 到底/d 是/v 什么/r ？/w 给/v 一门/nz 学科/n 界定/v 范围/n 很/d 难/a ，/w 尤其/d 是/v 这/r 门/n 学科/n 还/d 在/d 快速/b 变化/v 中/f 。/w 即使/c 是/v 数学/n 这样/r 的/u 成熟/a 学科/n ，/w 有时/d 我们/r 也/d 理/n 不/d 清/a 边界/n ，/w 而/c 像/n 人工智能/n 这样/r 朝令夕改/iv 的/u ，/w 更是/d 不/d/mone1 容易/a/mopo 闹/a 清楚/a 了/dg 。/w 人工智能/n 的/u 定义/n 素/ag 无/v 共识/n 。/w 在/d 大学/nc 里/f ，/w 机械系/n 、/w 电子系/n 、/w 计算机系/n ，/w 甚至/c 哲学系/n 都/d 有人/r 干/a 人工智能/n 。/w 让/v 这些/r 人/n 对/a 这/r 门/n 学科/n 取得/v 共识/n 谈何容易/iv 。/w 从实/d 用/ng 主义/n （/w 哲学/n 的/u “/w 实用主义/n ”/w ，/w 不是/n 日常用语/n “/w 实用主义/n ”/w ）/w 看/u ，/w 一个/mq 学科/n 就是/n 学科/n 共同体/n 共同/b 关注/v 的/u 东西/n 。/w 有些/r 毛边/n 可以/a 宽容/v ，/w 演变/v 。/w 这种/r 外延/n 式/k 的/u 定义/n 要/v 比/p 从/p 上帝/n 视角/n 给/v 一个/mq 内涵式/b 定义/n 更为/d 实用/a 。/w

一般/a 认为/v ，/w 人工智能/n 起源/n 于/ng 1956年/t 在/d 达特茅斯/nz 学院/nc 召开/v 的/u 夏季/t 研讨会/n 。/w 国内/s 关于/p 达特茅斯/nz 会议/nh 和神经/nr 网络/n 早期/f 历史/n 的/u 各种/r 段子/n 很多/mq 源于/v 我/r 几/m 年前/t 的/u 两/m 篇/ng 博客/n ，/w 后来/t 被/ng 《/w 上海/ns 书评/n 》/w 转发/v 。/w 经过/p 修订/v ，/w 我/r 把/p 它们/r 重新/d 编/ng 为/p 本书/r 的/u 两/m 章/n ：/w “/w 达特茅斯/nz 会议/nh ：/w 人工智能/n 的/u 缘起/n ”/w 和/c “/w 神经网络/n 简史/n ”/w 。/w “/w 计算机/np 下棋/v ”/w 一/m 章/n 的/u 大部分/n 也/d 在/d 《/w 南方周末/n 》/w 发表/v 过/d 。/w “/w 自动/b 定理/n 证明/n 兴衰/n 纪/ng ”/w 的/u 核心/n 内容/n 在/d 《/w 中国计算机学会/nt 通讯/n 》/w 连载/v 过/d 。/w

明尼苏达大学/ns 的/u 查尔斯/nr ·/w 巴贝/nz 奇/ag 研究所/nc 一直/d 在/d 做/v 计算机/np 科学/a 的/u 口述/v 历史/n ，/w 采访/v 了/dg 很多/mq 对/a 计算机/np 科学/a 有/v 影响/v 的/u 人/n ，/w 其中/r 有/v 相当/d 一/m 批/q 是/v 人工智能/n 学者/n 。/w 大部分/n 的/u 采访/v 都/d 有/v 录音/v 。/w 除了/p 翻阅/v 各种/r 文献/n 外/f ，/w 我/r 听/n 了/dg 近/a 100小时/t 的/u 采访录/n 音/n ，/w 许多/mq 人工智能/n 老一代/n 革命家/n 临终/v 时/n 话/n 都/d 说/ag 不利/a 索/ag ，/w 听/n 这种/r 东西/n 除了/p 兴趣/n ，/w 还/d 得/e 有/v 体力/n 。/w

图灵/n 大概/b 是/v 第一/m 个/q 对/a 智能/n 做出/v 深刻/a 思考/v 的/u 智者/n 。/w 他/r 1936年/t 的/u 文章/n “/w 可/v 计算/v 的/u 数/m ”/w 奠定/v 了/dg 计算机/np 科学/a 的/u 理论/n 和实/nz 践/vg 基础/n ，/w 也/d 把/p 相关/v 的/u 哲学思考/n 推进/v 了/dg 一大/j 步/n ，/w 以至于/c 哲学家/n 蒙克/nr （/w Ray/en Monk/en ）/w 把/p 他/r 列为/v 有史以来/ld 最/d 伟大/a 的/u 十/m 位/q 哲学家/n 之一/r 。/w 图灵/n 1950年/t 在/d 哲学/n 杂志/n 《/w 心/n 》/w （/w Mind/en ）/w 上/f 发表/v 的/u 文章/n “/w 计算机/np 与/c 智能/n ”/w 是/v 传世之作/l ，/w 但/c 这/r 篇文章/n 没有/d 靠谱/a 的/u 中文/n 翻译/n ，/w 我/r 将/d 我/r 的/u 译文/n 和/c 一/m 篇/ng 图灵/n 小传/n 附/v 在/d 书后/n 作为/n 附录/n 。/w 图灵/n 小传/n 的/u 一个/mq 早期/f 版本/n 曾/d 出现/v 在/d 我/r 的/u 《/w 哲学/n 评书/n 》/w 一书/n 中/f ，/w 但/c 新版/b 本/d 融入/v 了/dg 一些/mq 近几年/t 关于/p 图灵/n 研究/v 的/u 新/a 成果/n 。/w “/w 人工智能/n ”/w 这个/r 词组/n 的/u 出现/v 和/c 达特茅斯/nz 会议/nh 有关/v 。/w 但/c 英国/ns 学术/n 圈/n 在/d 1956/m 之前/f 和/c 之后/f 的/u 很/d 长/a 一/m 段/n 时间/n 一直/d 在用/b “/w 机器/np 智能/n ”/w 的/u 说法/n ，/w 这/r 和/c 图灵/n 1950年/t 的/u 文章/n 有关/v 。/w 一般/a 认为/v ，/w 这/r 篇文章/n 是/v 这个/r 学科/n 的/u 源头/n 。/w 但/c 后来/t 发现/v 图灵/n 1948年/t 在/d 英国/ns 国家/n 物理/n 实验室/nc （/w NPL/n ）/w 写/v 过/d 一个/mq 内部/f 报告/n ，/w 题为/v “/w 智能机/n 器/k ”/w ，/w 其中/r 提到/v 了/dg “/w 肉体/n 智能/n ”/w （/w embodied/en intelligence/en ）/w 和/c “/w 无/v 肉体/n 智能/n ”/w （/w disembodied/en intelligence/en ）/w 的/u 区分/v 。/w 机器人学/n 家/k 布鲁克斯/ns （/w Rodney/en Brooks/en ）/w 认为/v 图灵/n 1948年/t 的/u 报告/n 比/p 图灵/n 1950年/t 的/u 文章/n 更加/d 重要/a ，/w 它/r 从/p 某种/r 意义/n 上/f 预示/v 了/dg 后来/t 符号/n 派/n 和/c 统计/v 派/n 之/u 争/rg 。/w 这/r 段/n 历史/n 我/r 也/d 列/n 在/d 附录/n 里/f ，/w 放在/v 图灵/n 小传/n 之后/f ，/w 因为/c 我/r 觉得/v 先/d 读读/v 图灵/n 的/u 生平/n 也许/d 会/n 有助于/v 理解/v 他/r 的/u 思想/n 。/w

本书/r 每/r 一/m 章/n 几乎/d 都/d 可/v 单独/b 阅读/v ，/w 大部分/n 内容/n ，/w 对于/p 受过/v 高中教育/n 的/u 人/n ，/w 应该/v 都/d 不难/d 懂/v 。/w 但/c 第/m 10/m 章/n 是/v 个例/n 外/f ，/w 这/r 一/m 章/n 企图/v 以/p 严肃/a 的/u 态度/n 探讨/v 人工智能/n 。/w 我/r 以/p 一/m 种/ng 浓缩/v 的/u 方式/n 讲述/v 了/dg 图灵机/n 、/w 丘奇/nr ?/w 图灵/n 论题/n 、/w 相似性/n 原则/n 和/c 超/h 计算/v 。/w 没有/d 计算/v 理论/n ，/w 很多/mq 人工智能/n 的/u 基础/n 问题/n 实在/a 是/v 拎/v 不/d 清/a 。/w 如果/c 读者/n 觉得/v 吃力/a ，/w 可以/a 跳/v 过/d 这/r 一/m 章/n 。/w

我/r 常用/n 的/u 一/m 种/ng 历史/n 研究/v 工具/n 是/v 谷歌/nt 的/u Ngram/en 。/w 谷歌/nt 扫描/v 了/dg 三千/m 多/a 万/m 本书/r ，/w 把/p 书/n 中/f 出现/v 的/u 词组/n 的/u 词频/n 统计/v 结果/c 公布/v 。/w 以/p 时间/n 为/p 横轴/nz 、/w 词频/n 为/p 纵轴/n 画/n 一/m 条/ng 曲线/n ，/w 就/d 可/v 看出/v 特定/b 的/u 词/n 在/d 不同/a 历史/n 时间段/n 的/u 兴衰/n ，/w 从而/c 得出/v 某些/r 洞察/v 。/w 例如/v ，/w 通过/p 比较/d “/w United/en States/en are/en ”/w 和/c “/w United/en States/en is/en ”/w 在/d 历史/n 上/f 出现/v 的/u 频率/n ，/w 就/d 可/v 看出/v 美国/ns 人/n 是/v 何时/r 开始/v 认同/v 美国/ns 作为/n 一个/mq 统一/a 的/u 国家/n 的/u 。/w 很/d 明显/a ，/w 南北战争/n 之后/f ，/w “/w United/en States/en is/en ”/w 开始/v 变得/v 更/d 常用/n 。/w 我们/r 通过/p 统计/v 若干/mq 人工智能/n 中关/ns 键/n 词/n 的/u Ngram/en ，/w 可以/a 感知/v 人工智能/n 在/d 不同/a 阶段/n 的/u 宏观/a 发展/v 。/w 我/r 曾经/d 写/v 过/d 一/m 篇/ng “/w 计算/v 历史学/n ”/w （/w 见/v 《/w 哲学/n 评书/n 》/w ）/w 介绍/v Ngram/en 。/w 大数据/n 为/p 历史学/n 提供/v 了/dg 有力/a 而/c 令人信服/lv 的/u 工具/n 。/w

科普/b 有/v 一/m 种/ng 写法/n ：/w 用/ng 一些/mq 貌似/v 通俗/a 的/u 语言/n 去/v 解释/v 复杂/a 的/u 原理/n 。/w 我/r 一直/d 不大/n 相信/v 这种/r 方法/n ，/w 无论/c 作者/n 是/v 内行/a 还是/c 专业科/n 普/ag 作家/n 。/w 我/r 压根/d 就/d 没/d 见/v 过/d 一本/nz 可以/a 把/p 量子力学/ln 解释/v 清楚/a 的/u 科普书/nz 。/w 即使/c 简单/a 如图/nz 灵机/n ，/w 也/d 鲜有/v 适当/a 的/u 普及/a 读物/n 。/w 倒是/d 那些/r 讲/v 历史/n 和/c 八卦/a 的/u 书/n 引人入胜/iv ，/w 安德鲁/nr ·/w 霍奇斯/nr 的/u 《/w 艾伦/nr ·/w 图灵/n 传/ng ：/w 如/c 谜/n 的/u 解谜/v 者/k 》/w 是/v 内行/a 写作/v 的/u 典范/n ，/w 而/c 数学家/n 所罗门/nr ·/w 费佛曼/nr 的/u 太太/nm 安妮塔/nr ·/w 费佛曼/nr 的/u 两/m 本/d 逻辑学家/n 传记/n 是/v 我心/r 目/ng 中/f 的/u 标杆/n 。/w 戴森/nr （/w Freeman/en Dyson/en ）/w 一直/d 是/v 我喜欢/n 的/u 作者/n ，/w 他/r 也/d 时不时/d 为/p 《/w 纽约/ns 书评/n 》/w 写写/v 八卦/a ，/w 趣味/n 和/c 我/r 接近/v ，/w 我/r 总是/d 从/p 阅读/v 他/r 的/u 文章/n 的/u 过程/n 中/f 收获/n 良多/z 。/w 即使/c 我/r 不/d 懂/v 他/r 的/u 数学/n 和/c 物理/n 的/u 领域/n ，/w 也/d 能/ng 时有/d 洞察/v 。/w 我/r 的/u 书单/n 上/f 还有/v 蒙克/nr 的/u 所有/b 传记/n ，/w 它们/r 既/c 高级/a 又/d 有趣/a 。/w 就/d 像/n 蒙克/nr 所说/n ，/w 历史/n 可以/a 帮助/v 内行/a 了解/v 知识/n 的/u 进化/v 并/c 获得/v 新/a 的/u 视角/n ，/w 同时/c 也/d 为/p 外行人/n 了解/v 专业知识/n 提供/v 入门/v 的/u 台阶/n 或/c 向导/n 。/w

读/ng 大/a 科学家/n 写/v 的/u 科普/b 着作/n ，/w 最/d 有意思/a 的/u 倒/v 不是/n 那些/r 对/a 成熟/a 思想/n 的/u 通俗/a 叙述/v ，/w 而是/n 那些/r 对/a 不成/y 熟/a 看法/n 的/u 披露/v ，/w 还有/v 不好意思/a 写/v 到/ng 正经/a 学术论文/n 里/f 的/u 自负/a 和/c 牢骚/n 。/w 恰/d 因为/c 这个/r 原因/n ，/w 我/r 也/d 喜欢/v 多/a 依/ng 奇/ag （/w David/en Deutsch/en ）/w 的/u 几/m 本书/r 。/w

我们/r 很少/mq 有机/b 会/n 在学/v 科/n 发展/v 之/u 初/d 就/d 能/ng 把/p 学科/n 脉络/n 梳理/v 清楚/a 。/w 过去/t 有/v 过/d 几/m 个/q 这样/r 的/u 时间段/n ，/w 例如/v 1900年/t 到/ng 1950年/t 的/u 逻辑学/n ，/w 1945年/t 到/ng 2000年/t 的/u 分子生物学/n 和/c 1950年/t 到/ng 当下/t 的/u 语言学/n 。/w 本书/r 除了/p 想/v 梳理/v 始于/v 20/m 世纪/n 40/m 年代/n 的/u 人工智能/n 的/u 历史/n 外/f ，/w 还有/v 一个/mq 作者/n 隐含/v 的/u 心愿/n ：/w 作为/n 人工智能/n 的/u 科普/b 。/w 说/ag 科学/a （/w 尤其/d 是/v 数学/n 和/c 理论物理/n ，/w 也许/d 还有/v 理论/n 计算机/np 科学/a ）/w 和/c 艺术/n 的/u 原创/n 需要/n 一等/b 的/u 智力/n ，/w 解释/v 和/c 欣赏/v （/w 例如/v 乐评家/n 和/c 书评家/n ）/w 是/v 二等/b 的/u 智力/n 活儿/n 。/w 本书/r 假想/v 的/u 对象/n 是/v 那些/r 有/v 能力/n 但/c 又是/n 外行/a 的/u 人/n 。/w 丘成桐/nr 曾/d 说/ag （/w 大意/a ）/w ：/w 要/v 想/v 做/v 大学/nc 问/v ，/w 必须/d 先/d 培养/v 对/a 学问/n 的/u 感情/n 。/w 除了/p 科普/b ，/w 我/r 还/d 希望/n 能/ng 帮助/v 一小撮/mq 内行人/n 或/c 准/a 内行人/n 培养/v 感情/n 。/w 我/r 尽可能/d 地/n 列出/v 了/dg 相关/v 的/u 参考文献/n 供/ng 进一步/d 学习/v 。/w 人工智能/n 毕竟/d 不是/n 超/h 弦/n 理论/n ，/w 凭着/p 一些/mq 智力/n 还是/c 可以/a 自学/v 的/u 。/w

本书/r 写作/v 得到/v 白硕/nr 、/w 陈/a 利人/nz 、/w 宫力/nr 、/w 洪涛/n 、/w 刘江/nr 、/w 马少平/nr 、/w 毛德/nr 操/n 、/w 施水才/nr 和赵伟/nr 等/ng 诸位/r 师友/n 的/u 帮助/v 和/c 指点/v ，/w 特此/d 致谢/v 。/w 乌镇/ns 智库/n 的/u 同仁/n 为/p 本书/r 提供/v 了/dg 必要/a 的/u 数据/n ，/w 我/r 的/u 助理/n 冰/n 冰/n 为/p 我/r 提供/v 了/dg 多方面/d 的/u 支持/v ，/w 一并/d 谢过/v 。/w

第/m 1/m 章/n 　达特茅斯/nz 会议/nh ：/w 人工智能/n 的/u 缘起/n

What/en is/en past/en is/en prologue./url 过去/t 只是/c 序幕/n 。/w ——/w William/en Shakespeare/en （/w 莎士比亚/nr ）/w

1./m 背景/n

现在/t 一/m 说起/v 人工智能/n 的/u 起源/n ，/w 公认/v 是/v 1956年/t 的/u 达特茅斯/nz 会议/nh 。/w 殊不知/v 还有/v 个/q 前/f 戏/n ，/w 1955年/t ，/w 美国/ns 西部/f 计算机/np 联合/v 大会/nh （/w Western/en Joint/en Computer/en Conference/en ）/w 在/d 洛杉矶/ns 召开/v ，/w 会/n 中/f 还/d 套/n 了/dg 个/q 小/a 会/n ：/w 学习机/n 讨论会/n （/w Session/en on/en Learning/en Machine/en ）/w 。/w 讨论会/n 的/u 参加者/n 中/f 有/v 两个/n 人参/n 加/ng 了/dg 第二/m 年/n 的/u 达特茅斯/nz 会议/nh ，/w 他们/r 是/v 塞/ng 弗里奇/nr （/w Oliver/en Selfridge/en ）/w 和/c 纽厄尔/nr （/w Allen/en Newell/en ）/w 。/w 塞/ng 弗里奇/nr 发表/v 了/dg 一/m 篇/ng 模式/n 识别/v 的/u 文章/n ，/w 而/c 纽厄尔/nr 则/c 探讨/v 了/dg 计算机/np 下棋/v ，/w 他们/r 分别/d 代表/nx 两/m 派/n 观点/n 。/w 讨论会/n 的/u 主持人/n 是/v 神经网络/n 的/u 鼻祖/n 之一/r 皮茨/nr （/w Walter/en Pitts/en ）/w ，/w 他/r 最后/f 总结/n 时/n 说/ag ：/w “/w （/w 一派/b 人/n ）/w 企图/v 模拟/v 神经系统/ln ，/w 而/c 纽厄尔/nr 则/c 企图/v 模拟/v 心智/n （/w mind/en ）/w ……/w 但/c 殊途同归/iv 。/w ”/w 这/r 预示/v 了/dg 人工智能/n 随后/d 几十/mq 年关/t 于/ng “/w 结构/n 与/c 功能/n ”/w 两个/n 阶级/n 、/w 两/m 条/ng 路线/n 的/u 斗争/v 。/w

开/ng 聊/v 达特茅斯/nz 会议/nh 之前/f ，/w 先/d 说说/v 6/m 个/q 最/d 关键/a 的/u 人/n 。/w 首先/c ，/w 会议/nh 的/u 召集/v 者/k 麦卡锡/nr （/w John/en McCarthy/en ）/w 当时/t 是/v 达特茅斯/nz 学院/nc 的/u 数学系/n 助理/n 教授/nx 。/w 1954年/t ，/w 达特茅斯/nz 学院/nc 数学系/n 同时/c 有/v 4/m 位/q 教授/nx 退休/v ，/w 这/r 对/a 达特茅斯/nz 这样/r 的/u 小学校/nc 而言/u 真是/d 不可/v 承受/v 之/u 轻/a 。/w 刚/ag 上任/v 的/u 年轻/a 系主任/n （/w John/en Kemeny/en ）/w 之前/f 两/m 年/n 才/d 在/d 普林斯顿大学/nt 逻辑学家/n 丘奇/nr （/w Alonzo/en Church/en ）/w 门下/s 取得/v 了/dg 逻辑学/n 博士/nx ，/w 于是/c 跑/ng 到/ng 母校/n 求援/v 。/w 这么/r 说起/v 来/u ，/w 克/q 门/n 尼/ng 算是/v 图灵/n 的/u 师弟/n ，/w 他/r 战时/t 和/c 物理学家/n 费曼/nr 一起/d 工作/n ，/w 还/d 一度/d 当/ag 过/d 爱因斯坦/nr 的/u 数学/n 助理/n ，/w 后来/t 一头/d 扎/q 在/d 计算机/np 研究/v 里/f ，/w 和/c 麦卡锡/nr 一起/d 琢磨/v 出/q 了/dg 分时系统/n 。/w 他/r 1955年/t 在/d 《/w 科学/a 美国/ns 人/n 》/w 杂志/n 上/f 写/v 过/d 一/m 篇文章/n “/w 把/p 人/n 看作/v 机器/np ”/w （/w Man/en Viewed/en as/en a/en Machine/en ）/w ，/w 介绍/v 了/dg 图灵机/n 和冯诺/nr 伊曼/nr [/w 1/m ]/w 的/u 细胞/n 自动机/n （/w 最早/d 叫/v “/w 自生/nz 机/np ”/w ）/w ，/w 文章/n 的/u 简介/n 提到/v “/w 肌肉/n 机器/np ”/w （/w muscle/en machine/en ）/w 和/c “/w 大脑/n 机器/np ”/w （/w brain/en machine/en ）/w 。/w 所谓/b “/w 大脑/n 机器/np ”/w 就是/n 人工智能/n 的/u 另/d 一/m 种/ng 说法/n 而已/y 。/w 克/q 门/n 尼/ng 最为/d 人/n 知/ng 的/u 工作/n 应该/v 是/v 发明/n 了/dg 老少咸宜/lv 的/u 编程语言/n BASIC/en 。/w 现在/t 估计/v 已经/d 没/d 人/n 知道/v BASIC/en 语言/n 发明人/n 曾/d 是/v LISP/en 语言/n 发明人/n 的/u 老板/nx 。/w 是/v 天生/b 的/u 官僚/n ，/w 后来/t 位居/v 达特茅斯/nz 学院/nc 数学系/n 主任/nx 和/c 校长/nx ，/w 美国/ns 三/m 里岛/ns 核电站/nc 出事/v 时/n ，/w 总统/nx 委托/v 他/r 当/ag 调查委员会/lnc 主席/nx ，/w 这是/n 后话/n 。/w

从/p 母校/n 数学系/n 带回/v 了/dg 刚/ag 毕业/v 的/u 4/m 位/q 博士/nx 前往/v 达特茅斯/nz 学院/nc 任教/v ，/w 麦卡锡/nr 是/v 其中/r 之一/r 。/w 麦卡锡/nr 后来/t 发明/n 的/u LISP/en 语言/n 中/f 最重/a 要/v 的/u 功能/n Eval/en 实际/a 就是/n 丘奇/nr 的/u λ/0 演算/v ，/w 而且/c 他/r 后半生/n 致力于/v 用/ng 数理逻辑/ln 把/p 常识/n 形式化/v 。/w 大家/r 由此/d 猜测/v 他/r 可能/a 也/d 是/v 丘奇/nr 的/u 学生/n ，/w 但/c 其实/d 不是/n ，/w 他/r 学/k 的/u 压根/d 就/d 不是/n 逻辑/n 。/w 他/r 的/u 老师/nx 是/v 失去/v 双手/n 的/u 代数/n 拓扑学/n 家/k （/w Lefschetz/en ）/w 。/w 但/c 麦卡锡/nr 对/a 逻辑/n 和/c 计算/v 理论/n 一直/d 有/v 强烈/a 兴趣/n ，/w 他/r 1948年/t 本科/n 毕业/v 于加州/nr 理工学院/nc ，/w 在学/v 校/n 主办/v 的/u Hixon/en 会议/nh 上/f 听到/v 冯诺/nz 伊/jns 曼/ag 关于/p 细胞/n 自动机/n 的/u 讲座/n ，/w 后来/t 他/r 刚/ag 到/ng 普林斯顿大学/nt 读研/v 究/d 生时/nz 就/d 结识/v 了/dg 冯诺/nz 伊曼/nr ，/w 在/d 老/a 冯/snr 影响/v 下/f 开始/v 对/a 在/d 计算机/np 上/f 模拟/v 智能/n 产生/v 兴趣/n 。/w



麦卡锡/nr （/w 1927/m —/w 2011/m ）/w

达特茅斯/nz 会议/nh 的/u 另/d 一/m 位/q 积极/a 的/u 参加者/n 是/v 明斯基/nr 。/w 他/r 也/d 是/v 普林斯顿大学/nt 的/u 数学/n 博士/nx ，/w 和/c 麦卡锡/nr 在读/vn 书/n 时/n 就/d 相熟/v 。/w 他/r 的/u 主业/n 也/d 不是/n 逻辑/n ，/w 尽管/c 他/r 后来/t 写/v 过/d 一本/nz 很/d 有/v 影响力/n 的/u 计算/v 理论/n 的/u 书/n ，/w 还/d 培养/v 过/d 好几/m 个/q 计算/v 理论/n 的/u 博士/nx ，/w 其中/r 就/d 有/v 图灵奖/nz 获得者/n 布鲁姆/ns （/w Manual/en Blum/en ）/w 。/w 布鲁姆/ns 目前/t 和/c 他/r 老婆/n （/w Lenor/en Blum/en ，/w 就是/n 实数/n 计算/v 模型/n BSS/en 的/u B/n ）/w 、/w 儿子/n 一家/n 三口/nz 都/d 在/d 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 任教/v 。/w 明斯基/nr 的/u 理论/n 情结/n 和丘奇关/nr 系/n 也/d 不大/n ，/w 他/r 的/u 老师/nx 塔/n 克/q （/w Albert/en Tucker/en ）/w 是/v 的/u 学生/n ，/w 主要/b 做/v 非线性/b 规划/n 和博弈论/nr ，/w 多年来/n 担任/v 普林斯顿大学/nt 数学系/n 主任/nx ，/w 出身/n 数学/n 世家/n ，/w 儿子/n 、/w 孙子/n 也/d 都/d 是/v 数学家/n 。/w 按/p 辈分/n 论/k ，/w 麦卡锡/nr 还是/c 明斯基/nr 的/u 师/n 叔/nm 。/w 塔/n 克/q 的/u 另/d 一名/nz 出色/a 的/u 学生/n 后来/t 得了/n 诺贝尔经济学奖/nz ，/w 他/r 就是/n 心灵/n 美丽/a 的/u 纳/ng 什/mg 。/w 纳/ng 什/mg 比/p 明斯基/nr 小一/nz 岁/q ，/w 但/c 比/p 他/r 早/a 4/m 年/n 拿到/v 博士/nx 学位/n ，/w 也/d 算是/v 明斯基/nr 的/u 师兄/nm 了/dg 。/w 明斯基/nr 的/u 博士/nx 论文/n 是/v 关于/p 神经网络/n 的/u ，/w 他/r 在/d 麻省理工学院/nt 150/m 周年纪念/n 会议/nh 上回/t 忆/vg 说是/n 冯诺/nz 伊曼/nr 和/c 麦卡洛克/nr （/w Warren/en McCulloch/en ）/w 启发/v 他/r 做/v 了/dg 神经网络/n 。/w 有人/r 还/d 找/v 过/d 他/r 麻烦/a ，/w 质疑/v 说/ag 神经网络/n 的/u 研究/v 算数/v 学/k 吗/r ，/w 倒是/d 老/a 冯/snr 力挺/v 说/ag ：/w 现在/t 不算/v ，/w 但/c 很快/d 就/d 得/e 算/d 。/w 倒是/d 明斯基/nr 自己/r 后来/t 和神经/nr 网络/n 结下/v 梁子/nr ，/w 那段/r 故事/n 见/v 本书/r 第/m 5/m 章/n “/w 神经网络/n 简史/n ”/w 。/w 明斯基/nr 的/u 熟人/n 都/d 认为/v 他/r 是/v 无所不通/iv 的/u 天才/n ，/w 他/r 的/u 忘年交/n 沃尔弗拉姆/nr （/w Stephen/en Wolfram/en ）/w 称/ag ，/w 他/r 晚年/t 计划/n 写本/n 神学/n 的/u 书/n ，/w 但/c 去世/v 时/n 书/n 还/d 没/d 影子/n 。/w

塞/ng 弗里奇/nr 被/ng 后人/n 提及/v 不/d 多/a ，/w 但/c 他/r 真是/d 人工智能/n 学科/n 的/u 先驱/n ，/w 他/r 在/d 麻省理工学院/nt 时/n 一直/d 和神经/nr 网络/n 的/u 开创/v 人/n 之一/r 麦卡洛克/nr 一起/d 在/d 维/jns 纳/ng （/w Norbert/en Wiener/en ）/w 手下/n 工作/n ，/w 他/r 是/v 维/jns 纳/ng 最/d 喜欢/v 的/u 学生/n ，/w 但/c 没/d 读完/v 博士/nx 学位/n 。/w 维/jns 纳/ng 《/w 控制论/n 》/w 一书/n 的/u 第一/m 个/q 读者/n 就是/n 塞/ng 弗里奇/nr 。/w 塞/ng 弗里奇/nr 是/v 模式/n 识别/v 的/u 奠基人/n ，/w 他/r 写/v 了/dg 第一/m 个/q 可/v 工作/n 的/u AI/en 程序/n 。/w 他/r 后来/t 在/d 麻省理工学院/nt 参与/v 领导/n MAC/en 项目/n ，/w 这个/r 项目/n 后来/t 一分为二/iv ：/w 计算机/np 科学实验/n 室/n 和/c 人工智能/n 实验室/nc 。/w 但/c 分久必合/l ，/w 现在/t 这/r 两个/n 项目/n 又/d 合并/v 了/dg ，/w 变成/v 了/dg MIT/en CSAIL/en 。/w 顺便/d 给/v 女/b 读者/n 添/v 点/m 料/n ：/w 塞/ng 弗里奇/nr 的/u 爷爷/nm 就是/n 英国/ns 第二/m 大/a 百货店/ny （/w Selfridges/en ）/w 的/u 创始人/n 。/w 所谓/b “/w 顾客/n 永远/b 是/v 对/a 的/u ”/w （/w The/en customer/en is/en always/en right./url ）/w 就/d 出自/v ，/w 他/r 本/d 是/v 美国/ns 人/n ，/w 后/f 到/ng 英国/ns 创业/v ，/w 发财/v 后/f 老婆/n 就/d 死/a 了/dg ，/w 于是/c 勾搭/v 上一/nz 对/a 匈牙利/n 双胞胎/n 歌舞/n 演员/n ，/w 出入/n 赌场/n ，/w 赔/v 光/a 了/dg 家业/n 。/w 他/r 的/u 故事/n 2013年/t 还/d 被/ng 有意思/a 的/u 英国人/n 拍/ng 成/ng 了/dg 电视剧/n 。/w 塞/ng 尔/rg 福/n 里/f 奇/ag 百货/n 几经/d 周转/v ，/w 现在/t 的/u 主人/n 是/v 美国/ns 百货公司/ny 希尔斯/ns （/w Sears/en ）/w 。/w 塞/ng 尔/rg 福/n 里/f 奇/ag 百货/n 和/c 隔壁/s 的/u 哈罗德/nr 百货/n 支撑/v 着/n 牛津/ns 街/ny 的/u 零售业/n ，/w 现在/t 大概/b 一半/m 顾客/n 来自/v 中国/ns 。/w

信息论/n 的/u 创始人/n 香/a 农/ng （/w Claude/en Shannon/en ）/w 被/ng 麦卡锡/nr 拉大旗做虎皮/lv 也/d 请/v 到会/v 上/f 打/q 酱油/n 。/w 其实/d 麦卡锡/nr 和/c 香/a 农/ng 的/u 观点/n 并/c 不一/v 致/ag ，/w 平日/t 相处/v 也/d 不/d 睦/ag 。/w 香/a 农/ng 的/u 硕士/n 、/w 博士/nx 论文/n 都/d 是/v 讲/v 怎么/r 实现/v 布尔/n 代数/n 的/u ，/w 当时/t 麻省理工学院/nt 校长/nx 布什/ns （/w Bush/en ）/w 亲自/d 指导/v 。/w 博士/nx 毕业/v 后/f 他/r 去/v 了/dg 普林斯顿/ns 高等/b 研究院/nc ，/w 曾/d 和数/n 学家/n 外/f 尔/rg （/w Hermann/en Weyl/en ）/w 、/w 爱因斯坦/nr 、/w 哥德/nz 尔等/n 共事/v 。/w 战争/n 中/f ，/w 他/r 一直/d 在/d 贝尔实验室/nt 做/v 密码学/n 的/u 工作/n ，/w 图灵/n 在/d 1943年/t 曾秘/nr 访美/v 国/n ，/w 和同/nz 行/a 交流/v 破解/v 德国/ns 密码/n 的/u 经验/n ，/w 其间/f 和/c 有/v 会晤/v ，/w 一起/d 聊/v 过/d 通用/v 图灵机/n 。/w 战后/t 香/a 农/ng 去/v 英国/ns 还/d 回访/v 过/d 图灵/n ，/w 一起/d 讨论/v 过/d 计算机/np 下棋/v 。/w 香/a 农/ng 内向/a ，/w 从没/d 说/ag 过/d 这/r 段/n 往事/n ，/w 直到/v 1982年/t 接受/v 一次/mq 采访/v 时/n 才/d 提起/v 。/w 1950年/t 香/a 农/ng 在/d 《/w 哲学/n 杂志/n 》/w 发表/v 过/d 一/m 篇/ng 讲/v 计算机/np 下棋/v 的/u 文章/n ，/w 为/p 计算机/np 下棋/v 奠定/v 了/dg 理论/n 基础/n 。/w 香/a 农/ng 比/p 其他/r 几/m 位/q 年长/a 十/m 岁/q 左右/f ，/w 当时/t 已/d 是/v 贝尔实验室/nt 的/u 大佬/n 。/w



香/a 农/ng （/w 1916/m —/w 2001/m ）/w

另外/c 两位/mq 重量级/b 参与者/n 是/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg （/w Herbert/en Simon/en ）/w 。/w 纽厄尔/nr 是/v 麦卡锡/nr 和明/nr 斯基/nz 的/u 同龄人/n ，/w 他/r 硕士/n 也/d 是在/n 普林斯顿大学/nt 数学系/n 读/ng 的/u ，/w 按说/d 普林斯顿大学/nt 数学系/n 很小/d ，/w 他们/r 应有/v 机会/n 碰面/v ，/w 但/c 那时/r 纽厄尔/nr 和/c 他俩/r 还/d 真/a 不/d 认识/n 。/w 他们/r 的/u 第一次/n 见面/v ，/w 纽厄尔/nr 回忆/v 是在/n IBM/nq ，/w 而/c 麦卡锡/nr 回忆/v 是在/n 兰德公司/nt 。/w 纽厄尔/nr 的/u 硕士/n 导师/n 就是/n 冯诺/nz 伊曼/nr 的/u 合作者/n 、/w 博弈论/n 先驱/n 摩根斯/nr 顿/q ，/w 纽厄尔/nr 硕士/n 毕业/v 后/f 就/d 迁/v 往/p 西部/f 加入/v 着/n 名/n 智库/n 兰德公司/nt 。/w 他/r 在/d 兰/ng 德/jns 开会/v 时/n 认识/n 了/dg 塞/ng 弗里奇/nr ，/w 并/c 受到/v 对方/n 做/v 的/u 神经网络/n 和/c 模式/n 识别/v 的/u 工作/n 的/u 启发/v ，/w 但/c 方法论/n 走/v 的/u 却/d 完全/a 是/v 另/d 一/m 条/ng 路/ny 。/w



纽厄尔/nr （/w 1927/m —/w 1992/m ）/w 与/c 司马/snr 贺/vg （/w 1916/m —/w 2001/m ）/w

司马/snr 贺/vg 比/p 他们/r 仨/mq 都/d 大/a 11/m 岁/q （/w 怀特/nr 海/d 比/p 罗素/nr 也/d 大/a 11/m 岁/q ）/w ，/w 那时/r 是/v 卡内基/nz 理工学院/nc （/w 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 前身/n ）/w 工业/n 管理系/n 的/u 年轻/a 系主任/n ，/w 他/r 在/d 兰德公司/nt 学术/n 休假/v 时/n 认识/n 了/dg 纽厄尔/nr 。/w 司马/snr 贺/vg 后来/t 把/p 纽厄尔/nr 力邀/v 到/ng 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc ，/w 并/c 给/v 纽厄尔/nr 发/q 了/dg 个/q 博士/nx 学位/n ，/w 开始/v 了/dg 他们/r 终生/b 的/u 合作/v 。/w

纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u 合作/v 是/v 平等/a 的/u ，/w 司马/snr 贺/vg 是/v 纽厄尔/nr 的/u 老师/nx ，/w 但/c 他们/r 合作/v 的/u 文章/n 署名/v 都/d 是/v 按/p 字母/n 顺序/d 纽/ng 在/d 前/f 司马/snr 在后/v ，/w 每次/r 他们/r 受邀/v 去/v 演讲/v ，/w 都/d 是/v 轮流/v 。/w 司马/snr 贺/vg 每次/r 见到/v 别人/r 把/p 他/r 名字/n 放到/v 纽厄尔/nr 之前/f 时/n 都/d 纠正/v 。/w 他们/r 共享/v 了/dg 1975年/t 的/u 图灵奖/nz ，/w 三/m 年后/t 司马/snr 贺/vg 再/d 得/e 诺贝尔经济学奖/nz 。/w 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 代表/nx 了/dg 人工智能/n 的/u 另/d 一/m 条/ng 路线/n ：/w 符号/n 派/n 。/w 他们/r 后来/t 把/p 他们/r 的/u 哲学/n 思路/n 命名/v 为/p “/w 物理/n 符号/n 系统/a 假说/n ”/w 。/w 简单/a 地/n 说/ag 就是/n ：/w 智能/n 是/v 对/a 符号/n 的/u 操作/v ，/w 最/d 原始/a 的/u 符号/n 对应/v 于/ng 物理/n 客体/n 。/w 这个/r 思路/n 和/c 英美/nz 的/u 经验主义/n 哲学/n 传统/a 接近/v 。/w 他们/r 和/c 当时/t 的/u 数学系/n 主任/nx 、/w 第一届/n 图灵奖/nz 获得者/n （/w Alan/en Perlis/en ）/w 一起/d 创立/v 了/dg 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 计算机系/n ，/w 从此/d ，/w 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 成为/v 计算机/np 学科/n 的/u 重镇/n 。/w

2./m 达特茅斯/nz 会议/nh



会议/nh 原址/n ：/w 达特茅斯/nz 楼/n

1953年/t 夏天/t ，/w 麦卡锡/nr 和明/nr 斯基/nz 都/d 在/d 贝尔实验室/nt 为/p 香/a 农/ng 打工/v 。/w 香/a 农/ng 那时/r 的/u 兴趣/n 是/v 图灵机/n 以及/c 是否/v 可用/a 图灵机/n 作为/n 智能/n 活动/n 的/u 理论/n 基础/n 。/w 麦卡锡/nr 向/p 香/a 农/ng 建议/n 编/ng 一本/nz 文集/n ，/w 请/v 当时/t 做/v 智能/n 研究/v 的/u 各位/r 大佬/n 贡献/n 文章/n ，/w 这本/r 文集/n 直到/v 1956年/t 才/d 以/p 《/w 自动机/n 研究/v 》/w （/w Automata/en Studies/en ）/w 为名/v 出版/v ，/w 这个/r 书名/n 最后/f 是/v 香/a 农起/nr 的/u ，/w 他/r 不想/v 花里胡哨/z ，/w 但/c 麦卡锡/nr 认为/v 这/r 没有/d 反映/v 他们/r 的/u 初衷/n 。/w

文集/n 的/u 作者/n 有/v 两/m 类人/b ，/w 一类/b 是/v 逻辑学家/n （/w 后来/t 都/d 变成/v 计算/v 理论家/n 了/dg ）/w ，/w 如/c 丘奇/nr 的/u 两位/mq 杰出/a 学生/n 戴维斯/nr 和/c 克里尼/nr ，/w 后者/r 的/u 名/n 着/n 《/w 元/q 数学/n 导论/n 》/w 在/d 国内/s 有/v 逻辑学家/n 莫绍揆先/nr 生/a 的/u 译本/n 。/w 明斯基/nr 、/w 麦卡锡/nr 也/d 都/d 有/v 论文/n 录入/v ，/w 香/a 农本/nz 人/n 贡献/n 了/dg 一/m 篇/ng 讲/v 只有/c 两个/n 内部/f 状态/n 的/u 通用/v 图灵机/n 的/u 文章/n ，/w 文集/n 录入/v 的/u 一/m 篇/ng 冯诺/nz 伊曼/nr 的/u 论文/n 后来/t 开创/v 了/dg 容错/b 计算/v 。/w 文集/n 的/u 另/d 一类/b 作者/n 几乎/d 都/d 是/v 维/jns 纳/ng 的/u 信徒/n ，/w 如/c 阿什比/nr （/w Ross/en Ashby/en ）/w 等/ng ，/w 以/p 控制论/n 为/p 基础/n 。/w 麦卡锡/nr 素/ag 不/d 喜/ng 控制论/n 和维纳/nr ，/w 既/c 不想/v 把/p 维/jns 纳/ng 当/ag 老大/nm ，/w 也/d 不/d 愿/ng 和/c 他/r 见面/v 争执/v ，/w 其中/r 原因/n 不详/v ，/w 或许/d 和维纳/nr 与/c 麦卡洛克/nr 吵/v 翻/v 了/dg 有关/v 。/w 麦卡洛克/nr 和/c 皮茨/nr 这/r 两位/mq 为/p 维/jns 纳/ng 《/w 控制论/n 》/w 思想/n 贡献/n 多多的/z 人物/n ，/w 在/d 维/jns 纳/ng 的/u 自传/n 里/f 压根/d 没/d 被/ng 提及/v 。/w 麦卡锡/nr 同时/c 又/d 觉得/v 香/a 农/ng 太/ag 理论/n ，/w 当时/t 他/r 想/v 自立门户/lv ，/w 只/bg 对/a 用/ng 计算机/np 实现/v 智能/n 感兴趣/a ，/w 于是/c 他/r 筹划/v 再/d 搞/v 一次/mq 活动/n 。/w 从/p 香/a 农/ng 后来/t 接受/v 的/u 采访/v 来看/u ，/w 他/r 对/a 维/jns 纳/ng 也/d 没有/d 多少/r 尊重/v ，/w 他/r 觉得/v 自己/r 创立/v 的/u 信息论/n 和维纳/nr 一点/mq 关系/n 也/d 没有/d 。/w 但/c 维/jns 纳/ng 却/d 认为/v 香/a 农/ng 受到/v 他/r 的/u 影响/v ，/w 香/a 农/ng 认为/v 维/jns 纳/ng 的/u 这种/r 错觉/n 来源于/v 维/jns 纳/ng 根本/a 不了/v 解信息论/nr 。/w

1955年/t 夏天/t ，/w 麦卡锡/nr 到/ng IBM/en 打工/v （/w 美国/ns 教授/nx 都/d 是/v 9/m 个/q 月工资/n ，/w 如果/c 没有/d 研究/v 经费/n ，/w 夏天/t 要/v 自己/r 觅食/v ）/w ，/w 他/r 的/u 老板/nx 是/v 罗切斯特/ns （/w Nathaniel/en Rochester/en ）/w ，/w 罗切斯特/ns 是/v IBM/en 第一/m 代/n 通用机/n 701/m 的/u 主/b 设计师/n ，/w 对/a 神经网络/n 素有/v 兴趣/n 。/w 他们/r 两/m 人/n 倒是/d 挺/ag 对/a 脾气/n ，/w 决定/n 第二/m 年/n 夏天/t 在/d 达特茅斯/nz 搞/v 一次/mq 活动/n ，/w 遂/d 说动/v 了/dg 香/a 农/ng 和/c 当时/t 在/d 哈佛/nt 做/v 初级/b 研究员/nx （/w Junior/en Fellow/en [/w 2/m ]/w 的/u 明斯基/nr 一起/d 给/v 洛克菲勒/nr 基金会/nc 写/v 了/dg 个/q 项目/n 建议书/n ，/w 希望/n 得到/v 资助/v 。/w 美国/ns 富豪/n 还是/c 有/v 文化/n 传统/a 的/u ，/w 至少/d 知道/v 要/v 资助/v 好/a 东西/n ，/w 值得/v 中国/ns 土豪/n 的/u 后代/n 学习/v 。/w

麦卡锡/nr 给/v 这个/r 第二/m 年/n 的/u 活动/n 起/q 了/dg 个/q 当时/t 看来/v 别出心裁/iv 的/u 名字/n ：/w 人工智能/n 夏季/t 研讨会/n （/w Summer/en Research/en Project/en on/en Artificial/en Intelligence/en ）/w 。/w 普遍/a 的/u 误解/v 是/v “/w 人工智能/n ”/w 这个/r 词/n 是/v 麦卡锡/nr 想/v 出来/v 的/u ，/w 其实/d 不是/n 。/w 麦/ng 老/a 晚年/t 回忆/v 也/d 承认/v 这个/r 词/n 最早/d 是从/v 别人/r 那里/r 听/n 来/u 的/u ，/w 但/c 记不清/v 是/v 谁/r 了/dg 。/w 后来/t 英国/ns 数学家/n 伍/m 德/jns 华/ag （/w Philip/en Woodward/en ）/w 给/v 《/w 新科学/n 家/k 》/w 杂志/n 写信/v 说/ag 他/r 是/v AI/en 一/m 词/n 的/u 原创/n 者/k ，/w 麦卡锡/nr 最早/d 是/v 听/n 他/r 说/ag 的/u ，/w 因为/c 他/r 1956年/t 曾/d 去/v 麻省理工学院/nt 访问/v ，/w 见/v 过/d 麦卡锡/nr 并/c 交流/v 过/d 。/w 但/c 麦卡锡/nr 的/u 建议书/n 1955年/t 就/d 开始/v 用/ng “/w 人工智能/n ”/w 了/dg ，/w 人/n 老/a 了/dg 回忆/v 真/a 不靠/v 谱/ng 。/w 当事人/n 都/d 已/d 仙逝/v ，/w 这/r 事/n 恐怕/d 要/v 成/ng 悬案/n 了/dg 。/w 其实/d 英国人/n 最早/d 的/u 说法/n 是/v “/w 机器/np 智能/n ”/w （/w Machine/en Intelligence/en ）/w ，/w 这/r 大概/b 和/c 图灵/n 那/c 篇/ng “/w 计算机/np 与/c 智能/n ”/w 有关/v 。/w

大家/r 对/a “/w 人工智能/n ”/w 这个/r 词/n 一开始/t 并/c 没/d 取得/v 完全/a 共识/n 。/w 很多/mq 人/n 认为/v 啥/r 事/n 一/m 加/ng “/w 人工/b ”/w 就/d 变味/v 了/dg 。/w 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 一直/d 主张/n 用/ng “/w 复杂/a 信息处/n 理/n ”/w 这个/r 词/n ，/w 以至/c 他们/r 发明/n 的/u 语言/n 就/d 叫/v IPL/en （/w Information/en Processing/en Language/en ）/w 。/w 他们/r 从/p 某种/r 意义/n 上/f 说/ag 偏/a 功能/n 学派/n ，/w 也就是说/ldm 找到/v 智能/n 的/u 功能/n 不一/v 定/d 非得/d 依靠/n 结构/n 相同/a 或/c 相似/a 。/w 图灵机/n 和递归/nr 函数/n 等价/v ，/w 但/c 结构/n 完全/a 不同/a ，/w 所以/c 他们/r 强调/v “/w 信息处/n 理/n ”/w 。/w 他们/r 俩/mq 一开始/t 颇/d 不/d 喜/ng “/w 人工智能/n ”/w 几/m 个/q 字/n 。/w 1958年/t ，/w 在/d 英国/ns 国家/n 物理/n 试验室/nc （/w NPL/n ）/w 召开/v 了/dg “/w 思维/n 过程/n 机器/np 化/k ”/w （/w Mechanization/en of/en Thought/en Process/en ）/w 会议/nh ，/w 达特茅斯/nz 会议/nh 的/u 与会者/n 麦卡锡/nr 、/w 明斯基/nr 、/w 塞/ng 弗里奇/nr 都/d 参加/v 了/dg ，/w 此外/c 还有/v 致力于/v 神经网络/n 研究/v 的/u 麦卡洛克/nr ，/w 以及/c 英国/ns 的/u 控制论/n 代表人/n 物/ng 阿什比/nr 。/w 两位/mq 编程语言/n 的/u 先驱/n 也/d 出席/v 了/dg ：/w 巴克斯/nr （/w John/en Warner/en Backus/en ）/w 发表/v 了/dg 一/m 篇/ng 关于/p 他/r 新发/ns 明/ag 的/u 语言/n Fortran/en 的/u 论文/n ，/w 但/c 他/r 后来/t 一直/d 是/v 函数/n 式/k 语言/n 的/u 倡导者/n ；/w 美国/ns 海军/n 女/b 少将/n 哈泊/nr （/w Grace/en Hopper/en ）/w 的/u 文章/n 是/v 讲/v 第一/m 个/q 编译器/n 的/u ，/w 这项/r 工作/n 导致/v 了/dg COBOL/en 语言/n 的/u 诞生/v 。/w 中国/ns 也/d 有/v 女/b 少将/n ，/w 也/d 是/v 码农/n 。/w 他俩/r 论文/n 的/u 题目/n 里/f 都/d 有/v Automatic/en Programming/en 的/u 说法/n ，/w 这/r 在/d 当时/t 就是/n 指/ng 高级/a 语言编程/n ，/w 不能/v 和/c 后来人/n 工智/nz 能/ng 中/f 的/u 自动/b 编程/v 搞/v 溷/ag 了/dg 。/w 这次/r 会上/t 有人/r 再/d 提/n “/w 人工/b 思维/n ”/w （/w Artificial/en Thinking/en ）/w 的/u 说法/n 。/w 司马/snr 贺等人/nr 由此/d 也/d 逐渐/d 接受/v 了/dg AI/en 的/u 说法/n ，/w 他/r 晚年/t 还/d 写/v 了/dg 本书/r 《/w 人工/b 的/u 科学/a 》/w ，/w 倒是/d 把/p Artificial/en 这个/r 词/n 更加/d 放大/v 了/dg 。/w

3./m AI/en 历史/n 的/u 方法论/n

历史/n 研究/v 方法/n 有/v 基于/p 事件/n 的/u 和/c 基于/p 课题/n （/w issue/en ）/w 的/u 。/w 纽厄尔/nr 在/d 1981年/t 为/p 一本/nz 颇为/d 有/v 料/n 的/u 文集/n 《/w 信息/n 研究/v 》/w 贡献/n 的/u 一/m 篇文章/n “/w AI/en 历史/n 的/u 智力/n 课题/n ”/w 走/v 了/dg 第二/m 条/ng 路线/n 。/w 他/r 的/u 方法/n 也/d 挺/ag 有意思/a 。/w 他/r 把/p AI/en 历史/n 当作/v 斗争史/n ，/w 把/p 历史/n 分为/v 两个/n 阶级/n 、/w 两/m 条/ng 路线/n 的/u 斗争/v ，/w 于是/c 历史/n 成了一/nr 串儿/n 对立/v 的/u 议题/n ，/w 如/c 模拟/v 与/c 数字/n ，/w 串行/b 与/c 并行/v ，/w 取代/v 与/c 增强/v ，/w 语法/n 与/c 语义/n ，/w 机械论/n 与/c 目的论/n ，/w 生物学/n 与/c 活力/n 论/k ，/w 工程/n 与/c 科学/a ，/w 符号/n 与/c 连续/a ，/w 逻辑/n 与/c 心理/n 等/ng ，/w 在/d 每/r 一/m 议题/n 下有/n 进一步/d 可/v 分/b 的/u 子议题/n ，/w 如/c 在/d 逻辑/n 与/c 心理/n 下/f 又/d 有/v 定理/n 证明/n 与/c 问题/n 求解/v 等/ng 。/w

被/ng 提到/v 最/d 多/a 的/u 是/v 人工智能/n 与/c 控制论/n 。/w 在/d Google/en Ngram/en 里/f 试试/v Cybernetics/en 和/c Artificial/en Intelligence/en 两个/n 词/n 在/d Google/en Books/en 里/f 出现/v 的/u 词频/n ，/w 可以/a 看出/v 学科/n 的/u 跌宕起伏/ia 。/w



“/w 人工智能/n ”/w 与/c “/w 控制论/n ”/w 词频/n 对比/v

美国/ns 最早/d 办/v 的/u 一/m 批/q 计算机/np 相关/v 的/u 系/n 科/n 都/d 创办/v 于/ng 20/m 世纪/n 60/m 年代中期/n ，/w 那时/r 有些/r 系/n 直接/a 叫/v “/w 计算机/np 科学系/n ”/w ，/w 而/c 有些/r 则/c 叫/v “/w 计算机/np 与/c 信息/n 科学系/n ”/w ，/w 带/ng “/w 信息/n ”/w 的/u 都/d 有些/r “/w 控制论/n ”/w 的/u 背景/n ，/w 如/c 麻省/ns 大学/nc 计算机/np 与/c 信息系/n 的/u 创办人/n 就/d 有/v 维/jns 纳/ng 的/u 学生/n （/w Michael/en Arbib/en ）/w 。/w 而/c 密歇根大学/ns 则/c 叫/v 计算机/np 与/c 通讯/n 科学系/n 。/w 这些/r 系/n 后来/t 都/d 改名/v 叫/v 计算机系/n 了/dg 。/w 而/c 原来/d 的/u 图书馆/ny 系/n 现在/t 都/d 纷纷/d 改名/v 叫/v 信息/n 科学系/n ，/w 如/c 加州/ns 大学/nc 伯克利分校/nt 和华盛顿/nr 大学/nc 的/u 图书馆学/n 院/n 都/d 改名/v 叫/v 信息学/n 院/n （/w School/en of/en Information/en ）/w ，/w 连/d “/w 科学/a ”/w 都/d 省/ny 了/dg 。/w 但/c 现在/t 计算机系/n 又/d 有加/v 载/ng 信息/n 的/u 趋势/n ，/w 麻省/ns 大学/nc 和/c 加州/ns 大学/nc 尔/rg 湾/ng 分校/nc 近年/t 又/d 改名/v 叫/v 信息/n 与/c 计算机/np 科学学院/n 了/dg 。/w 大概/b 和/c 现在/t 深度/n 学习/v 及/c 神经网络/n 又/d 峰回路转/iv 有关/v 吧/y 。/w 倒是/d 中国/ns 的/u 学科/n 简单/a ，/w 一直/d 都/d 有/v 计算机/np 和/c 自动化/v 之/u 分/b ，/w 老死不相往来/iv 罢了/y 。/w

“/w 人工智能/n ”/w 这个/r 词/n 真正/b 被/ng 共同体/n 广泛/a 认可/v 是在/n 十/m 年后/t 的/u 1965年/t ，/w 在/d 加州/ns 大学/nc 伯克利分校/nt 的/u 欧陆/nz 派/n 哲学家/n （/w Hubert/en Dreyfus/en ）/w 发表/v 了/dg “/w 炼金术/n 与/c 人工智能/n ”/w 一/m 文/n 之后/f 。/w 这/r 篇文章/n 一开始/t 只是/c 针对/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u 工作/n ，/w 几/m 年后/t 这/r 篇文章/n 演变/v 成/ng 了/dg 那/c 本着/p 名/n 的/u （/w 或者/c 被/ng AI/en 圈子/n 称为/v “/w 臭名/n 昭/ag 着/n ”/w 的/u ）/w 《/w 计算机/np 不能/v 干什么/v 》/w 一书/n ，/w 则/c 是/v 把/p 整个/b AI/en 当作/v 靶子/n 。/w 欧陆/nz 派/n 哲学家/n 被/ng 人/n 诟病/v 数学/n 和/c 科学/a 不通/a ，/w 但/c 有/v 个数/n 学家/n 的/u 兄弟/n ，/w 和/c 他/r 同一年/nz 在/d 哈佛/nt 得了/n 应用数学/n 博士/nx ，/w 后来/t 又/d 同在/v 加州/ns 大学/nc 伯克利分校/nt 教书/v ，/w 是/v 动态/n 规划/n 的/u 大家/r ，/w 还/d 带/ng 过/d 神经网络/n 的/u 博士/nx 。/w 哥俩/n 一个/mq 立场/n 。/w 有时/d 一个/mq 共同体/n 的/u 形成/v 并/c 不是/n 靠/ng 内部/f 的/u 团结/a ，/w 而是/n 靠/ng 外部/f 的/u 反对/v 。/w 有意思/a 的/u 是/v ，/w “/w 炼金术/n 与/c 人工智能/n ”/w 一/m 文是德/nr 雷弗斯/nr 在/d 兰德公司/nt 工作/n 时/n 写就/v 的/u 。/w 司马/snr 贺/vg 后来/t 撰文/v 勐/ag 批/q ，/w 说/ag 他/r 滥用/v 兰德公司/nt 的/u 标签/n 。/w 德/jns 雷弗斯/nr 后来/t 抱怨/v 他/r 在/d 麻省理工学院/nt 和/c 哈佛/nt 食堂/n 吃饭/v ，/w 所有/b 做/v AI/en 的/u 人/n 都/d 躲/v 他/r 远远/d 的/u 。/w 学术/n 争执/v 哪儿/r 都/d 一样/a 。/w

麦卡锡/nr 和明/nr 斯基/nz 的/u 建议书/n 里/f 罗列/v 了/dg 他们/r 计划/n 研究/v 的/u 7/m 个/q 领域/n ：/w (/w 1/m )/w 自动/b 计算机/np ，/w 所谓/b “/w 自动/b ”/w 指/ng 的/u 是/v 可编程/nz ；/w (/w 2/m )/w 编程语言/n ；/w (/w 3/m )/w 神经网络/n ；/w (/w 4/m )/w 计算/v 规模/n 的/u 理论/n （/w theory/en of/en size/en of/en a/en calculation/en ）/w ，/w 这/r 说/ag 的/u 是/v 计算/v 复杂性/n ，/w 明斯基/nr 后来/t 一直/d 认为/v 计算/v 理论/n 是/v 人工智能/n 的/u 一部分/mq ，/w 他/r 早期/f 对/a 理论/n 问题/n 时不时/d 会/n 动动手/n ，/w 后来/t 一手/d 组建/v 了/dg 麻省理工学院/nt 的/u 计算/v 理论/n 队伍/n ；/w (/w 5/m )/w 自我/r 改进/v ，/w 这个/r 是/v 说/ag 机器/np 学习/v ；/w (/w 6/m )/w 抽象/a ；/w (/w 7/m )/w 随机性/n 和/c 创见性/n 。/w

麦卡锡/nr 的/u 原始/a 预算/n 是/v 一万三/m 千/m 五百/m 美元/n ，/w 但/c 洛克菲勒/nr 基金会/nc 只/bg 批/q 了/dg 七千/m 五百/m 美元/n 。/w 麦卡锡/nr 预计/v 会/n 有/v 6/m 位/q 学界/n 的/u 人/n 出席/v ，/w 会议/nh 应该/v 支付/v 每人/r 两个/n 月/n 的/u 薪水/n 一千/m 两百/m 美元/n ，/w 由此/d 可/v 推算/v 出/q 麦卡锡/nr 、/w 明斯基/nr 当时/t 的/u 年薪/n 在/d 八千/ns 美元/n 左右/f ，/w 考虑/v 通货膨胀/ln 和/c 购买力/n ，/w 大概/b 相当于/v 2016年/t 的/u 七万/m 多美/nz 元/q ，/w 真/a 不算/v 多/a ，/w 现在/t 随便/a 一个/mq 美国大学/nt 计算机系/n 的/u 教授/nx 薪水/n 都/d 远/a 不止/v 这个/r 数/m 。/w 这个/r 学科/n 真是/d 今非昔比/iv 啊/y 。/w 作为/n 对比/v ，/w 司马/snr 贺/vg 1949年/t 去/v 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 前身/n 卡内基/nz 理工学院/nc 担任/v 新/a 成立/v 的/u 工业/n 管理系/n 系主任/n 时/n 的/u 年薪/n 是/v 一万/m 美元/n 。/w

除了/p 那/c 六/m 君子/n 外/f ，/w 另外/c 还有/v 4/m 人/n 也/d 参加/v 了/dg 达特茅斯/nz 会议/nh 。/w 他们/r 是/v 来自/v IBM/en 的/u 塞缪尔/nr （/w Arthur/en Samuel/en ）/w 和伯恩/nr 斯/r 坦/ag ，/w 他们/r 一个/mq 研究/v 跳棋/n ，/w 一个/mq 研究/v 象棋/n 。/w 达特茅斯/nz 的/u 教授/nx 摩/n 尔/rg （/w Trenchard/en More/en ）/w 也/d 参与/v 了/dg ，/w 他/r 后来/t 在/d 工业界/n 溷/ag 的/u 时间/n 长/a ，/w 少/a 为/p 外人/n 所知/n 。/w 达特茅斯/nz 会议/nh 中/f 一/m 位/q 被/ng 后人/n 忽视/v 的/u “/w 先知/n ”/w 是/v 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng （/w Solomonoff/en ）/w 。/w

和/c 其他/r 来来往往/v 的/u 人/n 不同/a ，/w 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 在/d 达特茅斯/nz 严肃/a 地/n 待/p 了/dg 整整/d 一个/mq 暑假/t 。/w 他/r 1951年/t 在/d 芝加哥大学/nt 跟随/n 费米/nr 得了/n 物理/n 硕士/n 就/d 到/ng 了/dg 麻省理工学院/nt 。/w 但/c 在/d 芝加哥/ns 对/a 他/r 影响/v 最大/a 的/u 是/v 哲学家/n 卡尔纳/nr 普/ag （/w Paul/en Carnap/en ）/w 。/w 有意思/a 的/u 是/v ，/w 神经网络/n 的/u 奠基者/n 之一/r 皮茨/nr 也/d 受惠/v 于/ng 卡尔纳/nr 普/ag 。/w 司马/snr 贺/vg 的/u 回忆录/n 里/f 也/d 讲/v 到/ng 自己/r 在/d 芝加哥/ns 时/n 听/n 卡尔纳/nr 普/ag 的/u 课/n 开始/v 启蒙/v 逻辑/n ，/w 从而/c 开始/v 对/a 智能/n 相关/v 的/u 问题/n 感兴趣/a ，/w 但/c 后来/t 由于/c 和/c 定理/n 证明/n 逻辑/n 派/n 之间/f 的/u 冲突/v ，/w 司马/snr 贺/vg 就/d 说/ag 自己/r 的/u 方法/n 是在/n 批判/v 过度/a 数学/n 化/k 和/c 形式化/v 。/w 这么/r 说来/u ，/w 人工智能/n 的/u 两/m 大/a 派/n ——/w 逻辑/n 和神经/nr 网络/n ——/w 都/d 发源/v 于/ng 老/a 卡/n 。/w 卡尔纳/nr 普/ag 那时/r 的/u 兴趣/n 是/v 归纳/v 推理/v ，/w 这/r 成为/v 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 毕生/b 的/u 研究方向/n 。/w 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 后来/t 结识/v 了/dg 明斯基/nr 和/c 麦卡锡/nr ，/w 在/d 他们/r 的/u 影响/v 下/f 研究/v 逻辑/n 和/c 图灵机/n 。/w 达特茅斯/nz 会议/nh 时/n ，/w 他/r 受/v 麦卡锡/nr “/w 反向/b 图灵机/n ”/w 和/c 乔/ag 姆斯基/nr 文法/n 的/u 启发/v ，/w 发明/n 了/dg “/w 归纳/v 推理/v 机/np ”/w 。/w 他/r 的/u 工作/n 后来/t 被/ng 万能/b 的/u 苏联/ns 数学家/n 柯/ng 尔/rg 莫格罗夫/nr （/w Kolmogorov/en ）/w 独立/a 地/n 发明/n 了/dg 一/m 遍/q ，/w 就是/n 现在/t 俗称/n “/w 柯/ng 尔/rg 莫格罗夫复/nr 杂/a 性/k ”/w 和/c “/w 算法/n 信息论/n ”/w 的/u 东西/n 。/w 中国/ns 的/u 计算/v 理论/n 学者/n 李明/nr 现在/t 是/v 这个/r 领域/n 的/u 大牛/nz ，/w 曾/d 有/v 专/a 着/n 。/w 柯/ng 尔/rg 莫格罗夫/nr 1968年/t 开始/v 引用/v 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 的/u 文章/n ，/w 使得/v 后者/r 在/d 苏联/ns 的/u 名声/n 比/p 在/d 西方/f 更加/d 响亮/a 。/w 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 的/u 另/d 一个/mq 观点/n “/w 无限/a 点/m ”/w （/w Infinity/en Point/en ）/w 后来/t 被/ng 未来学家/n 库/n 兹/ng 韦尔/n 改名/v “/w 奇点/n ”/w 窃/dg 为/p 己/mg 有/v 。/w 目前/t AI/en 中广/nz 泛用/v 到/ng 的/u 贝/ng 叶斯/nr 推理/v 也/d 有着/v 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 的/u 开创性/n 痕迹/n 。/w 他/r 一生/n 并/c 没有/d 大富大贵/la ，/w 大部分/n 时间/n 都/d 是在/n 自己/r 的/u 咨询公司/lnc Oxbridge/en （/w 牛津/ns +/0 剑桥/n ，/w 相当于/v 汉语/n 俗称/n “/w 清/a 北/f ”/w ）/w 拿/p 政府/nc （/w 空军/n 、/w 海军/n 、/w ARPA/en 和/c NIH/en ——/w NIH/en 资助/v 了/dg 很多/mq AI/en 研究/v ）/w 的/u 研究/v 经费/n ，/w 那/c 公司/nc 只有/c 他/r 自己/r 一个/mq 雇员/n 。/w 伦敦大学/nt 皇家/n 哈洛威学/nr 院/n （/w Royal/en Holloway/en ）/w 后来/t 在/d 苏联/ns 学者/n 领导/n 下/f 搞/v 柯/ng 尔/rg 莫格罗夫/nr 奖/n ，/w 他/r 是/v 第一届/n 获奖人/n ，/w 并/c 在/d 那里/r 兼职/v 教授/nx 。/w 他/r 的/u 学术/n 自传/n 1997年/t 发表/v 在/d 计算/v 理论/n 杂志/n 《/w 计算机/np 与/c 系统/a 科学/a 》/w 上/f 。/w 明斯基/nr 所谓/b AI/en 孵化/v 出/q 计算/v 理论/n 的/u 说法/n 不无道理/l 。/w

按照/p 麦卡锡/nr 和明/nr 斯基/nz 的/u 说法/n ，/w 这/r 十个人/nz 参加/v 了/dg 达特茅斯/nz 会议/nh ，/w 但/c 现在/t 有/v 证据/n 表明/v 会议/nh 还有/v 其他/r 的/u 列/n 会/n 者/k 。/w 后来/t 一直/d 做/v 神经网络/n 硬件/n 研究/v 从而/c 躲过/v AI/en 几十/mq 年过/v 山车/ns 的/u 斯坦福大学/nt 电机系/n 教授/nx （/w Bernard/en Widrow/en ）/w 后来/t 回忆/v 他/r 也/d 去/v 了/dg 达特茅斯/nz 并且/c 在/d 那儿/r 待/p 了/dg 一/m 周/q 。/w 麦卡锡/nr 原来/d 的/u 计划/n 是/v 两个/n 月/n 闭门/v 研讨/v ，/w 但/c 并非/d 所有人/n 都/d 对/a 那个/r 事/n 那么/c 上心/a 。/w 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 只/bg 待/p 了/dg 一/m 周/q 。/w 纽厄尔/nr 后来/t 回忆/v 说/ag 达特茅斯/nz 会议/nh 对/a 他/r 和/c 司马/snr 贺/vg 没什么/l 影响/v 。/w

尽管/c 是/v “/w 十/m 仙/ng 过/d 海/d ”/w ，/w 但/c 给/v 所有人/n 留下/v 最深/a 印象/n 的/u 是/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u 报告/n ，/w 他们/r 公布/v 了/dg 一/m 款/n 程序/n “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w （/w Logic/en Theorist/en ）/w ，/w 这个/r 程序/n 可以/a 证明/n 怀特/nr 海/d 和/c 罗素/nr 《/w 数学/n 原理/n 》/w 中/f 命题/n 逻辑/n 部分/n 的/u 一个/mq 很大/a 子集/n 。/w 司马/snr 贺/vg 回忆录/n 里/f 说/ag 自己/r 学术/n 生涯/n 最重/a 要/v 的/u 两/m 年/n 就是/n 1955年/t 和/c 1956年/t 。/w 这/r 篇文章/n 后来/t 成/ng 了/dg AI/en 历史/n 上/f 最重/a 要/v 的/u 文章/n 之一/r 。/w

值得/v 注意/v 的/u 是/v ，/w “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 对/a 人工智能/n 后来/t 的/u 一个/mq 分支/n “/w 机器/np 定理/n 证明/n ”/w 的/u 影响/v 并/c 不大/n 。/w 哲学家/n 王浩/nr 1958年/t 夏天/t 在/d 一/m 台/n IBM/en -/w 704/m 机上/s ，/w 只用/v 9/m 分钟/q 就/d 证明/n 了/dg 《/w 数学/n 原理/n 》/w 中/f 一/m 阶/ng 逻辑/n 的/u 全部/mq 定理/n 。/w 当然/b 《/w 数学/n 原理/n 》/w 中/f 罗列/v 的/u 一/m 阶/ng 逻辑/n 定理/n 只是/c 一/m 阶/ng 逻辑/n 的/u 一个/mq 子集/n 。/w 目前/t ，/w 一/m 阶/ng 逻辑/n 的/u 机器/np 定理/n 证明/n 比起/v 20/m 世纪/n 50/m 年代/n 已有/v 长足/a 进展/v ，/w 但/c 仍然/d 没有/d 高效/b 的/u 办法/n 。/w 毕竟/d ，/w 王浩/nr 证明/n 的/u 是/v 一/m 阶/ng 逻辑/n ，/w 而/c “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 只能/v 处理/v 命题/n 逻辑/n 。/w 数学家/n 戴维斯/nr 和/c 哲学家/n 普特/q 南/f 合作/v ，/w 沿着/p 王浩/nr 的/u 思路/n 进一步/d 提出/v 了/dg 戴维斯/nr -/w 普特/q 南/f （/w DP/en ）/w 证明/n 过程/n ，/w 后来/t 进一步/d 发展/v 为/p DPLL/en 。/w 王浩/nr 对/a “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 一直/d 持/v 鄙视/v 的/u 态度/n ，/w 认为/v 这是/n 一个/mq 不/d 专业/a 的/u 东西/n 。/w 王浩/nr 在/d 1983年/t 被/ng 授予/v 定理/n 证明/n 里程碑/n 大奖/nh ，/w 被/ng 认为/v 是/v 定理/n 证明/n 的/u 开山鼻祖/i 。/w 司马/snr 贺/vg 在/d 他/r 的/u 回忆录/n 里/f 则/c 对此/n 表示/v 不满/a ，/w 认为/v 王浩/nr 的/u 工作/n 抵消/v 了/dg “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 的/u 原创性/n ，/w 他们/r 的/u 初衷/n 并/c 不是/n 要/v 有效/a 地/n 证明/n 定理/n ，/w 而是/n 研究人/n 的/u 行为/n 。/w 这是/n 后话/n ，/w 见/v 第/m 2/m 章/n “/w 自动/b 定理/n 证明/n 兴衰/n 纪/ng ”/w 。/w

麦卡锡/nr 多年/n 后/f 回忆/v 说/ag ：/w 他/r 从/p 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u IPL/en 语言/n 中学/nc 到/ng 了/dg 表/n 处理/v ，/w 这/r 成为/v 他/r 后来/t 发明/n LISP/en 的/u 基础/n 。/w 明斯基/nr 后来/t 接受/v 采访/v 时/n 说/ag 他/r 对/a 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 印象/n 深刻/a ，/w 因为/c 那/c 是/v 第一/m 个/q 可/v 工作/n 的/u AI/en 程序/n 。/w 但/c 事实上/ldm ，/w 明斯基/nr 在/d 当时/t 为/p 大会/nh 写/v 的/u 总结/n 里/f 对/a “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 只是/c 轻/a 描/v 澹/ag 写/v 。/w 麦卡锡/nr 和/c 明斯基/nr 明显/a 是/v 一伙/n 的/u ，/w 会议/nh 是/v 他们/r 发动/v 的/u ，/w 旨在/v 创立/v 一门/nz 新/a 学科/n 。/w 但/c 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 却/d 抢/v 了/dg 他们/r 的/u 风头/n 。/w 美国/ns 20/m 世纪/n 50/m 年代/n 的/u 学术/n 氛围/n 不免/d 浮躁/a ，/w 这/r 一/m 帮/ng 人/n 又/d 都/d 是/v 年轻气盛/la 、/w 野心/n 十足/z 。/w

4./m 会议/nh 之后/f

达特茅斯/nz 会议/nh 后/f 不久/t ，/w 1956年9/t 月/n IRE/en （/w 后来/t 改名/v IEEE/n ）/w 在/d 麻省理工学院/nt 召开/v 信息论/n 年会/nh ，/w 麦卡锡/nr 受邀/v 做/v 一个/mq 对/a 一个/mq 月/n 前/f 达特茅斯/nz 会议/nh 的/u 总结/n 报告/n 。/w 这/r 引起/v 了/dg 纽厄尔/nr 尤其/d 是/v 司马/snr 贺/vg 的/u 不满/a ，/w 他们/r 认为/v 麦卡锡/nr 只能/v 聊/v ，/w 没/d 干货/n ，/w 而/c 达特茅斯/nz 会议/nh 唯一/b 的/u 干货/n 是/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u 程序/n “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 。/w 打/q 了/dg 一/m 圈/n 架/ng ，/w 最后/f 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 做/v 了/dg 妥协/v ：/w 麦卡锡/nr 先/d 做/v 总结/n 报告/n ，/w 但/c 最后/f 还是/c 由/p 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 讲/v 他们/r 的/u “/w 逻辑/n 理论家/n ”/w 并发/v 表/n 一/m 篇/ng 题为/v “/w 逻辑/n 理论/n 机器/np ”/w （/w Logic/en Theory/en Machine/en ）/w 的/u 文章/n 。/w 明斯基/nr 认为/v 是/v 他/r 的/u 协调/v 起/q 了/dg 作用/n ，/w 但/c 纽厄尔/nr 晚年/t 则/c 只/bg 对/a 香/a 农/ng 的/u 邀请/v 有/v 印象/n ，/w 而/c 司马/snr 贺/vg 的/u 回忆录/n 则/c 说是/n 大会/nh 的/u 主席/nx 罗森/nr 布拉特/nr 和/c 司马/snr 贺散/nr 了/dg 很/d 长/a 一/m 圈/n 步/n 才/d 了断/v 。/w 明斯基/nr 机敏/a 异常/a ，/w 讲话/n 时/n 带/ng 幽默/a ，/w 但/c 在/d 对/a 这/r 段/n 历史/n 的/u 重构/v 中/f ，/w 却/d 给/v 人/n 印象/n 有点/d 太/ag “/w 刁滑/a ”/w （/w cynical/en ）/w ，/w 原因/n 也/d 不难/d 猜/v 出/q 。/w 研究/v 历史/n 有时/d 必须/d 得/e 全方位/n ，/w 空间/n 或/c 时间/n 上/f 的/u 接近/v 不见得/d 就/d 真实/a 。/w 太/ag 接近/v 时/n ，/w 当事人/n 还/d 都/d 活着/v ，/w 还/d 在/d 一个/mq 圈子/n 里/f 溷/ag ，/w 不/d 方便/a 互相/d 揭短/v 。/w 但/c 在/d 接近/v 生命/n 末期/f ，/w 或者/c 功成名就/iv ，/w 或者/c 人之将死/i ，/w 或者/c 对头/a 已/d 死/a 无所顾忌/iv ，/w 敞开/v 了/dg 说/ag ，/w 有时/d 虽/c 有/v 夸张/n ，/w 但/c 一/m 不留/v 神/a 就/d 会/n 流露/v 真话/n ，/w 纽厄尔/nr 属于/v 后者/r 。/w 明斯基/nr “/w 刁滑/a ”/w 可能/a 和/c 他/r 身体/n 好/a 有关/v 系/n ，/w 偌大/b 岁数/n 也/d 没/d 不惑/l ，/w 觉得/v 还有/v 好/a 长/a 的/u 路/ny 要/v 走/v 。/w

科学/a 达人/n 戴森/nr （/w Freeman/en Dyson/en ）/w 在/d 他/r 的/u 《/w 一面/d 多彩的/z 镜子/n 》/w 一书/n 中/f 借鉴/v 过/d 伯/ng 林/ng （/w Isaiah/en Berlin/en ）/w “/w 刺猬/n 与/c 狐狸/n ”/w 的/u 比喻/n ：/w 刺猬/n 是/v 那些/r 构建/v 理论/n 体系/n 的/u 人/n ，/w 而/c 狐狸/n 则/c 是/v 那些/r 解决/v 问题/n 的/u 人/n 。/w 在/d 他/r 眼里/s ，/w 爱因斯坦/nr 、/w 哥德/nz 尔/rg 是/v 刺猬/n ，/w 而/c 费米/nr 、/w 冯诺/nz 伊曼/nr 属/ng 狐狸/n 。/w 科学史/n 有时/d 刺猬/n 得势/v ，/w 有时/d 狐狸/n 当道/s 。/w 是不是/vbv 可以/a 说/ag 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 更/d 像/n 刺猬/n ，/w 而/c 麦卡锡/nr 和明/nr 斯基/nz 更/d 像/n 狐狸/n 呢/ng ？/w 具体/a 到/ng AI/en 的/u 源头/n 和/c 达特茅斯/nz 会议/nh ，/w 麦卡锡/nr 认为/v 他/r 和明/nr 斯基/nz 是/v 发起人/n ，/w 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 是/v “/w 外人/n ”/w ，/w 是/v 搅局/v 者/k 。/w 明斯基/nr 的/u 解释/v 是/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 一开始/t 的/u 出发点/n 是/v 心理学/n ，/w 这/r 与/c 麦卡锡/nr 和/c 他/r 本人/r 的/u 背景/n 不符/v 。/w 但/c 在/d 随后/d 的/u 十/m 年/n 里/f ，/w 他/r 本人/r 更多/n 地/n 走向/v 心理学/n ，/w 而/c 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 更/d 靠近/v AI/n ，/w 也/d 没什么/l 矛盾/a 。/w 麦卡锡/nr 除了/p 和/c 明斯基/nr 关系/n 紧密/a 外/f ，/w 和/c 其他/r AI/en 群体/n 的/u 交流/v 并/c 不/d 多/a ，/w 在/d 所谓/b 其他/r 群体/n 中/f ，/w 最/d 有/v 影响/v 的/u 当/ag 属/ng 卡内基/nz 梅/ng 隆那/nz 一派/b 了/dg 。/w 麦卡锡/nr 晚年/t 回忆/v 说/ag 那时/r 群体/n 之间/f 的/u 沟通/v 主要/b 是/v 通过/p 研究生/n ，/w 研究生/n 就/d 像/n 大佬/n 们/k 的/u 大使/nx 。/w 后来/t 斯坦福大学/nt 、/w 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 、/w 麻省理工学院/nt 的/u 学生/n 确实/a 互为/d 教授/nx ，/w 门户之见/in 随着/p 时间/n 的/u 推移/v 逐渐/d 被/ng 抹平/v 了/dg 。/w

总之/c ，/w 1956/t 年/n IRE/en 信息论/n 年会/nh 是/v 个/q 值得/v 纪念/n 的/u 会议/nh ，/w 除了/p 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 发表/v 的/u 那/c 篇文章/n 之外/f ，/w 心理学家/n 米勒/nr （/w George/en Miller/en ）/w 发表/v 了/dg “/w 人类/n 记忆/n 和/c 对/a 信息/n 的/u 储存/v ”/w （/w Human/en Memory/en and/en the/en Storage/en of/en Information/en ）/w ，/w 这是/n 那/c 篇/ng 着/n 名/n 的/u 文章/n “/w 魔力/n 数字/n 七/m ”/w （/w The/en Magic/en Number/en Seven/en ）/w 的/u 另/d 一个/mq 版本/n ，/w 不知/v 算不算/lv 一/m 稿/n 多发/b 。/w 同在/v 此/r 会上/t ，/w 伟大/a 的/u 乔姆/nr 斯基/nz 则/c 发表/v 了/dg “/w 语言/n 描述/v 的/u 三/m 种/ng 模型/n ”/w （/w Three/en Models/en for/en the/en Description/en of/en Language/en ）/w ，/w 该文/r 证明/n 了/dg 有限/a 状态/n 句法/n 不能/v 表达/v 某类/r 语言/n ，/w 这是/n 乔姆/nr 斯基/nz 分层/v 的/u 起源/n ，/w 文中/s 引用/v 了/dg 还/d 没/d 出版/v 的/u 不朽/z 名/n 着/n 《/w 句法/n 结构/n 》/w 。/w 乔姆/nr 斯基/nz 当时/t 刚刚/d 到/ng MIT/en 现代/a 语言学/n 系/n （/w 该系/r 后来/t 演变/v 为/p 语言学/n 与/c 哲学系/n ）/w 出任/v 助理/n 教授/nx 并/c 在/d MIT/en 电子/n 实验室/nc 做/v 机器翻译/ln 的/u 研究/v 。/w 尽管/c 乔/ag 老爷/nm 后来/t 是/v “/w 反/b 政府/nc 斗士/n ”/w ，/w 但/c 有点/d 反讽/v 的/u 是/v 他/r 早期/f 的/u 研究/v 经费/n 都/d 来自/v 美国空军/nt 和/c 海军/n 。/w

从/p 参与者/n 的/u 角度/n 看/u ，/w 大家/r 会/n 认为/v 这次/r IRE/en 的/u 信息论/n 年会/nh 比/p 达特茅斯/nz 会议/nh 更/d 重要/a ，/w 影响/v 也/d 更深/a 远/a 。/w 米勒/nr 回忆/v 说/ag ，/w 他/r 当时/t 直觉/n 认识/n 到/ng 实验心理学/n 、/w 理论/n 语言学/n 、/w 认知/v 过程/n 的/u 计算机/np 模拟/v ，/w 都/d 是/v 一个/mq “/w 大家伙/r ”/w 里面/f 的/u 组成部分/n 。/w 这个/r 所谓/b 的/u “/w 大家伙/r ”/w 就是/n 现在/t 的/u 人工智能/n 加/ng 认知科学/n 吧/y 。/w

明斯基/nr 回忆/v 自己/r 在/d 达特茅斯/nz 会议/nh 期间/f ，/w 在/d 纸/n 上/f 画/n 了/dg 一个/mq 几何/n 定理/n 证明/n 器/k 的/u 设计/v ，/w 并/c 手动/b 模拟/v 证明/n 了/dg 等腰三角形/n 的/u 一个/mq 定理/n 。/w 会后/t 的/u 1956年9月/t ，/w IBM/en 招/ng 了/dg 新/a 毕业/v 的/u 物理/n 博士/nx 格兰特/nr （/w Herb/en Gelernter/en ）/w 实现/v 明斯基/nr 的/u 几何/n 定理/n 证明/n 器/k 。/w 麦卡锡/nr 此时/r 受到/v 纽厄尔/nr 和/c 司马/snr 贺/vg 的/u 影响/v ，/w 建议/n 在/d Fortran/en 里/f 实现/v 表/n 处理/v 语言/n ，/w 作为/n 实现/v 语言/n 。/w 这个/r 项目/n 在/d 1959年/t 实现/v 后/f ，/w IBM/en 削减/v 了/dg 对/a AI/en 的/u 投入/a ，/w 把/p 这个/r 项目/n 砍掉/v 了/dg ，/w 理由/n 是/v IBM/en 不想/v 给/v 人/n 以/p 机器/np 可以/a 替代/v 人/n 的/u 印象/n 。/w IBM/en 再次/d 资助/v AI/en 是/v 20/m 多年/n 后/f 的/u 1983年/t 了/dg ，/w 现在/t 好像/d IBM/en 百年/m 老店/n 只能/v 靠/ng AI/en 系统/a 沃/ag 森/ag （/w Watson/en ）/w 翻身/v 了/dg 。/w

麦卡锡/nr 1958年/t 离开/v 达特茅斯/nz 学院/nc 去/v 了/dg MIT/n ，/w 帮助/v 创立/v 了/dg MIT/en 的/u MAC/en 项目/n 。/w 他/r 和/c 明斯基/nr 一起/d 领导/n 了/dg MAC/en 项目/n 中/f 的/u AI/en 实验室/nc ，/w 1962年/t 他/r 再次/d 跳槽/v 到/ng 斯坦福大学/nt 。/w 之后/f 明斯基/nr 又/d 和佩珀/nr 特/ag （/w Seymour/en Papert/en ）/w 合作/v 。/w 计算机/np 操作系统/ln 里/f “/w 分时/b ”/w 的/u 概念/n 是由/n 麦卡锡/nr 在/d MAC/en 项目/n 中/f 首创/v 的/u 。/w 他/r 回忆/v 说/ag 当时/t 机器/np 太/ag 少/a ，/w 但/c 等/ng 着/n 上机/v 的/u 学生/n 很多/mq ，/w 于是/c 就/d 发明/n 了/dg 分时系统/n 。/w 按说/d 分时系统/n 的/u 贡献/n 要/v 比/p 麦卡锡/nr 后来/t 的/u AI/en 贡献/n 彰显/v 得/e 多/a ，/w 但/c 麦卡锡/nr 得/e 图灵奖/nz 可不是/l 靠/ng “/w 分时/b ”/w ，/w 这/r 就/d 像/n 爱因斯坦/nr 得/e 诺贝尔奖/nz 没/d 靠/ng 相对论/n 一样/a 。/w 从/p 这个/r 意义/n 上/f AI/en 有点/d 像/n 哲学/n ：/w 由此/d 衍生/v 出/q 很多/mq 问题/n ，/w 而/c 对/a 这些/r 问题/n 的/u 解决/v 产生/v 出/q 许多/mq 子/k 学科/n ；/w 一旦/d 这些/r 子/k 学科/n 独立/a ，/w 就/d 不再/d 待见/v AI/en 了/dg 。/w 另/d 一个/mq 例子/n 是/v 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 微核/nz 心/n 操作系统/ln MACH/en ，/w 其/r 最早/d 的/u 发源/v 是在/n 卡内基/nz 梅隆/nr 大学/nc 的/u 雷蒂/nr （/w Raj/en Reddy/en ）/w 搞/v 的/u 分布式/b 传感/v 网络/n ，/w MACH/en 领导者/n 拉希德/nr （/w Rick/en Rashid/en ）/w 后来/t 加入/v 微软/nt ，/w MACH/en 变成/v 微软/nt 后来/t 操作系统/ln 的/u 基础/n ，/w 他/r 本人/r 也/d 变成/v 微软/nt 负责/a 技术/n 的/u 决策者/n 之一/r 。/w

现在/t 计算机/np 科学/a 已/d 成为/v 成熟/a 的/u 学科/n ，/w 每个/r 计算机系/n 大都/d 有/v 三/m 拨/q 人/n ：/w 理论/n 、/w 系统/a 和/c AI/n 。/w 20/m 年前/t 的/u 美国/ns 计算机/np 圈子/n 曾有一/nr 种/ng 说法/n ：/w 理论/n 和/c 系统/a 的/u 人/n 互相/d 看不起/v ，/w 但/c 又/d 同时/c 看不起/v AI/en 的/u 人/n 。/w AI/en 这几年/t 火/a 了/dg ，/w 但/c 曾几何时/iv ，/w AI/en 的/u 人/n 是/v 被/ng 压迫者/n 。/w 哲学/n 曾经/d 孕育/v 了/dg 科学/a ，/w 但/c 一旦/d 问题/n 被/ng 确定/a ，/w 就/d 分离/v 成为/v 单独/b 的/u 科学/a 。/w 最新/a 的/u 例子/n 是/v 逻辑学/n ，/w 现在/t 的/u 逻辑学家/n 都/d 在/d 数学系/n 和/c 计算机系/n ，/w 哲学系/n 被/ng 彻底/a 空洞化/v 。/w 哲学家/n （/w Daniel/en Dennett/en ）/w 曾/d 说/ag ：/w AI/en 就是/n 哲学/n 。/w 按照/p 明斯基/nr 的/u 说法/n ，/w 人工智能/n 就是/n 先锋派/n 的/u 计算机/np 科学/a 。/w MAC/en 项目/n 孕育/v 了/dg 计算机/np 科学/a 中/f 很多/mq 原创/n 的/u 概念/n 。/w 以至于/c 明斯基/nr 后来/t 认为/v UNIX/en 系统/a 是/v 落后/a 的/u 东西/n ，/w 因为/c 他们/r 丢掉/v 了/dg 很多/mq Multics/en 中/f 的/u 精华/n 。/w

利克莱德/nr （/w Joseph/en Licklider/en ）/w 是/v 信息/n 时代/n 的/u 预言家/n 和/c 布道/v 者/k ，/w 他/r 20/m 世纪/n 60/m 年代初/n 期/ng 在/d 美国国防部/nt “/w 先进/a 研究项目/n 局/ag ”/w （/w ARPA/en ）/w 创办/v “/w 指挥/n 与/c 控制/v ”/w （/w C2/n ）/w 办公室/nc ，/w 后来/t 演变/v 为/p “/w 行为/n 科学/a 及/c 指挥/n 与/c 控制/v ”/w 办公室/nc ，/w 最终/d 变成/v 有权有势/lv 的/u “/w 信息/n 科技/n 办公室/nc ”/w （/w IPTO/en ）/w 。/w 正是/v 利克莱德/nr 最早/d 想到/v 了/dg “/w 人机/n 协同/v ”/w “/w 计算机网络/ln ”/w “/w 未来/t 图书馆/ny ”/w 等/ng 先进/a 概念/n 。/w 而/c 他/r 的/u “/w 行为/n 科学/a ”/w 计划/n 也/d 曾/d 资助/v 过/d 监控/v 项目/n ，/w 不知/v 那/c 是不是/vbv 受到/v 奥威/nz 尔/rg 的/u 启发/v 。/w

1968年/t ，/w 参议院/nc 多数党/n 领袖/n 曼斯菲尔德/ns 对/a ARPA/en 的/u 资助/v 方向/n 不满/a ，/w 他/r 认为/v 国防部/nt 的/u 钱/n 不能/v 被/ng 用于/v 军事/n 目的/n 之外/f ，/w 非军事/b 目的/n 的/u 项目/n 应该/v 由美国/n 国家科学基金/nz 会/n NSF/en 负责/a ，/w ARPA/en 改名/v DARPA/en ，/w 更/d 强调/v “/w 国防/n ”/w 。/w 利克莱德遂/nr 于/ng 1968年/t 离开/v ARPA/en ，/w 去/v 了/dg MIT/en 担任/v MAC/en 项目/n 负责人/n ，/w 统筹/v MIT/en 的/u 计算机/np 科学实验/n 室/n 和/c 人工智能/n 实验室/nc 。/w 人们/n 认识/n 到/ng 利克莱德/nr 的/u 贡献/n 太/ag 晚/a 了/dg ，/w 他/r 于/ng 1990年/t 过世/v 。/w 计算机/np 科学/a 最重/a 要/v 的/u 实验室/nc 之一/r 施乐/nz PARC/en 的/u 创始人/n 泰/ag 勒/ng （/w Robert/en Taylor/en ）/w 曾称利/nr 克莱德/nr 是/v Johnny/en Appleseed/en ，/w 这是/n 美国/ns 18/m 世纪/n 到/ng 19/m 世纪/n 的/u 园丁/n 查普曼/nr （/w John/en Chapman/en ）/w 的/u 外号/n ，/w 他/r 把/p “/w 苹果树/n ”/w 的/u 种子/n 遍/q 撒/ng 美国/ns 。/w



利克莱德/nr （/w 1915/m —/w 1990/m ）/w

20/m 世纪/n 70/m 年代初/n 期/ng 在/d 海尔/nz 梅尔/nr （/w George/en Heilmeirer/en ）/w 任内/b ，/w DARPA/en 大/a 砍/v AI/en 预算/n 。/w 协调/v 政府/nc 和/c AI/en 实验室/nc 的/u 工作/n 变得/v 头绪/n 繁多/a ，/w 明斯基/nr 决定/n 从/p AI/en 实验室/nc 退位/v ，/w 让/v 他/r 刚/ag 毕业/v 的/u 学生/n 温斯顿/nr （/w Patrick/en Winston/en ）/w 接手/v 。/w

尽管/c 明斯基/nr 说/ag 他/r 不/d 喜事/n 务/dg 性/k 工作/n ，/w 但/c 他/r 的/u 采访/v 和/c 回忆/v 中/f 触及/v 的话/u 题/n 总是/d 和联邦/nr 政府/nc 的/u 资助/v 有关/v 。/w 温斯顿/nr 后来/t 回忆/v 时/n 说/ag ，/w 管理/v 一个/mq 成功/a 的/u 实验室/nc 要/v 管理/v 好/a 三个/n 圈/n 的/u 交集/n ：/w 出资人/n （/w 主要/b 是/v 政府/nc ）/w 、/w 科学/a 上/f 有/v 创建/v 、/w 有/v 国计民生/in 的/u 价值/n 。/w 他/r 试图/v 说服/v 几/m 任/c ARPA/en 的/u 头儿/n 别/d 把/p AI/en 当作/v 一个/mq 几/m 年/n 一次/mq 的/u 项目/n ，/w 而是/n 长期/n 而/c 独立/a 的/u 一门/nz 学科/n 。/w 另外/c 他/r 对比/v 了/dg 早期/f ARPA/en 和/c NSF/en 的/u 不同/a ，/w NSF/en 是/v 20/m 世纪/n 80/m 年代/n 才/d 开始/v 资助/v AI/en 研究/v 的/u ，/w 且/c 给钱/v 少/a ，/w 而且/c 都/d 是/v 同行/n 评议制/n ，/w 结果/c 是/v 越/d 有成/v 就/d 的/u 拿/p 的/u 钱/n 越多/nz ，/w 但/c 很少/mq 会/n 有/v 根本性/b 的/u 原创性/n 贡献/n ，/w ARPA/en 早期/f 都/d 是/v 头儿/n 们/k 说了算/v ，/w 好处/n 是/v 如果/c 管事/v 的/u 头儿/n 们/k 品味/n 好/a ，/w 肯定/a 会/n 支持/v 好/a 东西/n 。/w 这/r 一点/mq 也/d 值得/v 一些/mq 科技/n 人/n 借鉴/v ：/w 大型/b 项目/n 决策者/n 的/u 品味/n 可以/a 超越/v “/w 透明/a 计算/v ”/w 吗/r ？/w

再说/c 回/ng 海尔/nz 梅尔/nr ，/w 他/r 以/p AI/en 不能/v 帮助/v 造/ng 武器/n 打仗/v 为/p 理由/n ，/w 削减/v 了/dg 对/a AI/en 的/u 大规模/b 经费/n ，/w 但/c 同时/c 却/d 重金/n 资助/v 了/dg 隐形飞机/n 和/c 空间/n 武器/n 技术/n ，/w 使/ng 美国/ns 在/d 相关/v 领域/n 一直/d 保持/v 领先/v 。/w ARPA/en 资助/v 的/u 这/r 类/n 项目/n 要是/c 通过/p 同行/n 评议/v 是/v 很/d 难/a 实施/v 的/u 。/w ARPA/en 几乎/d 在/d 同时/c 也/d 支持/v 了/dg ARPANET/en ，/w 后来/t 演变/v 成/ng 互联网/n 。/w 有意思/a 的/u 是/v ，/w 海尔/nz 梅尔/nr 从/p ARPA/en 离任/v 后/f 去/v 了/dg 德州仪器/n （/w TI/en ）/w 做/v CTO/n ，/w 在/d TI/en 却/d 大力/d 提倡/v AI/n 。/w ARPA/en 对/a AI/en 的/u 资助/v 在/d 克/q 柔/a 克/q （/w Steve/en Crocker/en ）/w 手里/s 才/d 逐步/d 恢复/v 。/w 大家/r 知道/v 克/q 柔/a 克/q 是/v 互联网/n 的/u 先驱/n 之一/r 。/w 再/d 后来/t 的/u ARPA/en 信息/n 技术/n 办公室/nc （/w IPTO/en ）/w 的/u 负责人/n 中/f 还有/v 图灵奖/nz 获得者/n 萨瑟兰/ns （/w Ivan/en Edward/en Sutherland/en ）/w ，/w 也/d 对/a AI/en 继续/v 投入/a 。/w 精英/n 制/k 风格/n 的/u ARPA/en ，/w 更/d 适合/v 做/v 大型/b 开创性/n 项目/n ，/w 成功/a 取决于/v 少数/mq 决策者/n ；/w 而/c 以民/n 主/b 制/k 为/p 基础/n 的/u NSF/en ，/w 历来/d 就是/n 小规模/b 资助/v 基础/n 研究/v 。/w

5./m 预测/v 未来/t ：/w 会/n 有/v 奇点/n 吗/r ？/w

司马/snr 贺/vg 1957年/t 曾/d 预言/n 十/m 年内/t 计算机/np 下棋/v 会/n 击败/v 人/n 。/w 1968年/t 麦卡锡/nr 和/c 象棋/n 大师/nx 列/n 维/jns （/w David/en Levy/en ）/w 打赌/v 说/ag 十/m 年内/t 下棋/v 程序/n 会战/v 胜/ag 列/n 维/jns ，/w 最后/f 赔/v 了/dg 列/n 维/jns 两千/m 块/q 。/w 乐观/a 的/u 预言/n 总会/n 给/v 对手/n 留下/v 把柄/n ：/w 德/jns 雷弗斯/nr 后来/t 每年/t 都/d 拿/p 此事/r 嘲讽/v AI/n ，/w 说/ag 计算机/np 下下/v 跳棋/n 还/d 行/a ，/w 下/f 象棋/n 连/d 十/m 岁/q 的/u 孩子/n 都/d 干/a 不过/c 。/w 这/r 便宜/a 话/n 一直/d 说/ag 到/ng 1997年/t ，/w IBM/en 的/u 下棋/v 程序/n “/w 深蓝/b ”/w 击败/v 了/dg 卡斯帕罗夫/nr 。/w 这/r 真是/d “/w 四十/m 年/n 太久/nz ，/w 只争朝夕/iv ”/w 啊/y 。/w 在/d 1995年/t 卡斯帕罗夫/nr 还/d 在/d 批评/v 计算机/np 下棋/v 缺乏/v 悟性/n （/w insights/en ）/w ，/w 但/c 1996年时/t 他/r 已经/d 开始/v 意识到/v “/w 深蓝/b ”/w 貌似/v 有/v 悟性/n 了/dg 。/w 而/c 两/m 年间/n “/w 深蓝/b ”/w 的/u 计算/v 能力/n 只不过/d 提高/v 了/dg 一/m 倍/d 而已/y 。/w 机器/np 有没有/vmv 悟性/n 的/u 边界/n 其实/d 就是/n 人/n 的/u 解释/v 能力/n 的/u 极限/n 。/w 量变/n 到/ng 质变/n 的/u 临界点/n 就是/n 人/n 的/u 解释/v 能力/n ，/w 人/n 解释/v 不了/v 的/u 东西/n 就/d 有/v 悟性/n ，/w 解释/v 了/dg 的/u 东西/n 就/d 没有/d 悟性/n 。/w 司马/snr 贺/vg 和/c 日本/ns 计算机/np 科学家/n 宗像俊/nr 则/c （/w Toshinori/en Munakata/en ）/w 合写/v 了/dg 篇/ng 解气/v 的/u 文章/n “/w 人工智能/n 的/u 教训/n ”/w （/w AI/en Lessons/en ）/w 登/v 在/d 《/w ACM/en 通讯/n 》/w 上/f 。/w

当然/b ，/w 们/k 还/d 可以/a 将/d “/w 计算机/np 仍然/d 不能/v 干什么/v ”/w 加上/v 若干/mq 个/q “/w 仍然/d ”/w 接着/c 批评/v 。/w 明斯基/nr 1968年/t 在/d 库/n 布里克/nr 的/u 电影/n 《/w 2001/m 太空/s 漫游/v 》/w 的/u 新闻发布会/n 上/f 曾/d 大放厥词/iv 说/ag 30/m 年内/t 机器/np 智能/n 可以/a 和/c 人/n 有/v 一/m 拼/v ，/w 1989年/t 又/d 预言/n 20/m 年/n 可以/a 解决/v 自然语言/n 处理/v 。/w 现在/t 我们/r 恐怕/d 还/d 不能/v 说/ag 机器翻译/ln 器/k 令人满意/l 吧/y 。/w 过分/a 乐观/a 的/u 另/d 一个/mq 原因/n ，/w 照明/n 斯基/nz 自己/r 的/u 说法/n 是/v ，/w 一门/nz 年轻/a 的/u 学科/n ，/w 一开始/t 都/d 需要/n 一点/mq “/w 过度/a 销售/v ”/w （/w excessive/en salesmanship/en ）/w 。/w 但是/c 过头/a 了/dg 不免/d 被/ng 人/n 当作/v 狗皮膏药/ln 或/c 炼金术/n 。/w

2006年/t ，/w 达特茅斯/nz 会议/nh 50/m 周年/q 时/n ，/w 当时/t 的/u 10/m 位/q 与会者/n 中/f 有/v 5/m 位/q 仙逝/v ，/w 活着/v 的/u 5/m 位/q ：/w 摩/n 尔/rg 、/w 麦卡锡/nr 、/w 明斯基/nr 、/w 塞/ng 弗里奇/nr 和/c 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng 在/d 达特茅斯/nz 团聚/v ，/w 忆/vg 往昔/t 展/ng 未来/t 。/w



2006年/t ，/w 会议/nh 50/m 年后/t ，/w 当事人/n 重/a 聚/v 达特茅斯/nz （/w 左起/nr ：/w 摩/n 尔/rg 、/w 麦卡锡/nr 、/w 明斯基/nr 、/w 塞/ng 弗里奇/nr 、/w 所罗门/nr 诺/ng 夫/ng ）/w

参会/v 人/n 之一/r 霍维茨/nr （/w Horvitz/en ）/w 现在/t 是/v 微软/nt 实验室/nc 的/u 头目/n ，/w 他/r 和/c 他/r 老婆/n 拿出/v 一/m 笔/n 钱/n 在/d 斯坦福大学/nt 捐助/n 了/dg 一个/mq “/w AI/en 100/m ”/w [/w 3/m ]/w 的/u 活动/n ：/w 在下/r 面/a 100年/t 里/f 各路/b 豪杰/n 聚会/n ，/w 每/r 5/m 年/n 出/q 个/q AI/en 进展/v 报告/n 。/w 第一/m 期/ng 出版/v 于/ng 2016年/t ，/w 但/c 里面/f 并/c 无/v 什么/r 干货/n 。/w

乔姆/nr 斯基/nz 晚年/t 边/d 做学问/v 边/d 做/v 斗士/n 。/w 2015年3月/t 他/r 和/c 物理学家/n 克劳斯/nr 对话/v 时/n 被/ng 问及/v “/w 机器/np 可以/a 思维/n 吗/r ？/w ”/w ，/w 他/r 套用/v 计算机/np 科学家/n 戴/ng 客/n 斯特拉/nr （/w Dijkstra/en ）/w 的/u 说法/n 反问/v ：/w “/w 潜艇/np 会/n 游泳/v 吗/r ？/w ”/w 如果/c 机器人/n 可以/a 有意识/v （/w consciousness/en ）/w 的/u 性质/n ，/w 机器人/n 可以/a 被/ng 认为/v 有意识/v 吗/r ？/w 他/r 进一步/d 说/ag “/w 意识/n ”/w 是/v 相对/b 简单/a 的/u ，/w 而/c “/w 前/f 意识/n ”/w （/w preconsciousness/en ）/w 是/v 困难/a 的/u 问题/n 。/w 他/r 把/p AI/en 分成/v 工程/n 的/u 和/c 科学/a 的/u 。/w 工程/n 的/u ，/w 如/c 自动/b 驾驶/v 车/np 等/ng ，/w 能/ng 做出/v 对/a 人类/n 有用/a 的/u 东西/n ；/w 科学/a 的/u 一面/d ，/w 乔/ag 老爷/nm 明显/a 不/d 认可/v 。/w 他/r 引用/v 图灵/n 的话/u ：/w 这/r 问题/n 没有/d 讨论/v 的/u 意义/n （/w too/en meaningless/en to/en deserve/en discussion/en ）/w 。/w 当/ag 一/m 帮/ng 奇点/n 理论/n 的/u 粉丝/n 带/ng 着/n 正面/b 的/u 期望/n 采访/v 乔姆斯/nr 基时/nz ，/w 他/r 却/d 对/a 人工智能/n 这个/r 被/ng 他/r 深刻/a 影响/v 过/d 的/u 学科/n 没/d 太/ag 当/ag 回事/n ，/w 他/r 认为/v 气候/n 和/c 毁灭性/n 武器/n 是/v 比/p 奇点/n 更/d 紧迫/a 的/u 问题/n 。/w 这/r 算/d 有意/d 回避/v 吧/y 。/w

明斯基/nr 在/d 2012年/t 接受/v 他/r 的/u 学生/n 、/w 预言家/n 、/w 奇点/n 理论/n 炮制者/n 库/n 兹/ng 韦尔/n 的/u 采访/v 时/n 说/ag ，/w 他/r 相信/v 奇点/n 的/u 到来/v ，/w 可能/a 就/d 在/d 我们/r 的/u 有生之年/n 。/w 两位/mq “/w 斯基/nz ”/w 在/d 麻省理工学院/nt 150/m 周年纪念/n 会上/t 分/b 在/d 一个/mq 小组/nc 讨论/v 里/f ，/w 却/d 只/bg 打/q 了/dg 下/f 太极/n ，/w 并/c 没有/d 针锋相对/iv 。/w 明斯基/nr 2016年1月24日/t 在/d 波士顿/ns 去世/v ，/w 据说/v 为了/p 等/ng 奇点/n ，/w 他/r 老人家/n 把/p 自个儿/r 冷冻/v 了/dg 。/w



明斯基/nr 和乔姆/nr 斯基/nz 在/d 麻省理工学院/nt 150/m 周年纪念/n 会上/t 同室/n 不/d 操/n 戈/ng ，/w 并/c 没/d 针锋相对/iv

参考文献/n 指南/n

人工智能/n 是/v 一门/nz 新/a 学科/n ，/w 历史/n 的/u 读物/n 并/c 不/d 多/a 。/w 波/n 登/v 的/u 《/w 认知科学/n 历史/n 》/w （/w Boden/en 2008/m ）/w 和尼尔森/nr 的/u 《/w 人工智能/n 探究/v 》/w （/w Nilsson/en 2010/m ）/w 是/v 两/m 本/d 严肃/a 的/u 读物/n 。/w 麦克/nr 达克/ns （/w Pamela/en McCorduck/en ）/w 曾/d 是/v 费根/nr 鲍姆/nr 的/u 御用/b 作家/n ，/w 她/r 1979年/t 写/v 的/u 《/w 能/ng 思考/v 的/u 机器/np 》/w （/w Machines/en Who/en Think/en ）/w 一书/n ，/w 无论/c 是/v 取材/v 还是/c 立意/n ，/w 从今/d 天/n 的/u 角度/n 看/u 都/d 略微/d 过时/a 。/w 尼尔森/nz 是/v 人工智能/n 学科/n 的/u 早期/f 参与者/n ，/w 也/d 一直/d 是/v 领导者/n 之一/r ，/w 他/r 多年/n 担任/v SRI/en 的/u 人工智能/n 部门/n 负责人/n 和斯坦/nr 福大/j 学/k 计算机系/n 主任/nx ，/w 是/v 圈里/ns 人/n 。/w

纽厄尔/nr 1981年/t 的/u 文章/n 探讨/v 了/dg 如何/r 研究人/n 工智/nz 能/ng 的/u 历史/n ，/w 他/r 总结/n 了/dg 人工智能/n 历史/n 中/f 不同/a 思想/n 的/u 对立/v ，/w 他/r 的/u 方法/n 也/d 可以/a 用来/v 研究/v 更/d 广义/n 的/u 计算机/np 科学/a ，/w 甚至/c 可以/a 拓展/v 到/ng 不同/a 科学/a 领域/n 和/c 哲学/n 。/w 尽管/c 这是/n 30/m 多年/n 前/f 的/u 文章/n ，/w 但/c 今天/t 读/ng 来/u 仍/ag 有/v 启发/v 。/w

明尼苏达大学/ns 的/u 巴贝/nz 奇/ag 研究所/nc 是/v 专门/b 研究/v 计算机/np 科学/a 历史/n 的/u 机构/n 。/w 主持/v 工作/n 的/u 诺/ng 伯/ng 格/n 采访/v 了/dg 多名/n 计算机/np 科学家/n ，/w 并/c 做/v 了/dg 录音/v 。/w 这些/r 被/ng 采访/v 的/u 人中/n 也/d 有/v 不少/mq 人工智能/n 学者/n ，/w 例如/v 纽厄尔/nr 、/w 麦卡锡/nr 、/w 明斯基/nr 、/w 温斯顿/nr 、/w 布坎南/nr 等/ng 。/w 听/n 这些/r 人/n 的/u 录音/v 采访/v 和/c 阅读/v 正儿八经/la 的/u 文章/n 完全/a 是/v 两/m 种/ng 不同/a 的/u 体验/v 。/w 采访/v 中/f 的/u 语调/n 幽默/a ，/w 包含/v 了/dg 很多/mq 文章/n 不可/v 能/ng 有的/r 微妙/a 细节/n 。/w 除了/p 录音/v 采访/v ，/w 麦卡锡/nr 还有/v 个/q 西蒙斯/nr 基金会/nc 的/u 更正/v 式/k 的/u 视频/n 采访/v 。/w

雅各布森/nr （/w Annie/en Jacobsen/en ）/w 的/u 《/w 五角大楼/n 大脑/n 》/w （/w Pentagon's/en Brain/en ）/w 是/v 关于/p ARPA/en 的/u 详实/a 而/c 有趣/a 的/u 历史/n 。/w 从/p 这本/r 书/n 中/f 我们/r 可以/a 看到/v 信息/n 科技/n 一直/d 不是/n ARPA/en 的/u 主打/b 方向/n ，/w 但/c 互联网/n 这个/r ARPA/en 歪打正着/iv 的/u 项目/n 却是/d 它/r 最好/d 的/u 投资/n 。/w

[/w 1/m ]/w  /0 我/r 故意/b 没有/d 在/d “/w 冯/snr ”/w 和/c “/w 诺伊曼/nr ”/w 之间/f 加那/nz 个/q 讨厌/v 的/u 点儿/q ，/w 因为/c 在/d 更多/n 时候/n ，/w 查找/v 参考文献/n 时/n ，/w 他/r 的/u 姓/n 是/v 列/n 在/d V/en 下/f ，/w 而/c 不是/n N/en 下/f 。/w

[/w 2/m ]/w  /0 哈佛/nt 的/u Fellow/en 还是/c 挺/ag 值钱/a 的/u ，/w 历史/n 上人/n 数/m 不/d 多/a ，/w 蒯/ng 因/c 、/w 王浩/nr 、/w 库恩/nr 在/d 变成/v 正式/a 教授/nx 之前/f 都/d 做/v 过/d 。/w 乔姆/nr 斯基/nz 几乎/d 在/d 同时/c 也/d 是/v 哈佛/nt 的/u Fellow/en 。/w

[/w 3/m ]/w  /0 AI/en 100/m 活动/n 在/d 斯坦福/ns 有/v 个/q 网站/nc ：https://ai100.stanford.edu//url 。/w :/w :/w :/w hljs/en -/w center/en

第/m 2/m 章/n 　自动/b 定理/n 证明/n 兴衰/n 纪/ng

第/m 3/m 章/n 　从/p 专家系统/n 到/ng 知识/n 图谱/n

第/m 4/m 章/n 　第五/m 代/n 计算机/np 的/u 教训/n

第/m 5/m 章/n 　神经网络/n 简史/n

第/m 6/m 章/n 　计算机/np 下棋/v 简史/n ：/w 机/np 定/d 胜/ag 人/n ，/w 人定胜天/iv

第/m 7/m 章/n 　自然语言/n 处理/v

第/m 8/m 章/n 　向/p 自然/a 学习/v ：/w 从/p 遗传/v 算法/n 到/ng 强化/v 学习/v

第/m 9/m 章/n 　哲学家/n 和/c 人工智能/n

第/m 10/m 章　人/nr 是/v 机器/np 吗/r ？/w ——/w 人工智能/n 的/u 计算/v 理论/n 基础/n

第/m 11/m 章/n 　智能/n 的/u 进化/v

第/m 12/m 章/n 　当/ag 我们/r 谈论/v 生死/n 时/n ，/w 我们/r 在/d 谈论/v 什么/r ？/w

附录/n 1/m 　图灵/n 小传/n

附录/n 2/m 　人工智能/n 前/f 史/ng ：/w 图灵/n 与/c 人工智能/n

附录/n 3/m 　冯诺/nz 伊曼/nr 与/c 人工智能/n

附录/n 4/m 　计算机/np 与/c 智能/n

参考文献/n

人名/n 对照/v

阅读/v 全文/n :/w  /0 http://gitbook.cn/gitchat/geekbook/5b5e8fd791833538d3944d9f/url

本文/r 原文/n 地址/n ：https://blog.csdn.net/valada/article/details/81639728#note1/url
