limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/en 中国/ns ,/w 一/m 段/n 时间/n 以来/f ，/w 中国/ns 在/d 5/m G/m 技术开发/n 上/f 做/v 了/dg 很多/mq 努力/a 。/w 2015年9月/t ，/w 中国/ns 与/c 欧盟/nt 在/d 中国/ns 欧盟/nt 高层/n 经贸/n 对话/v 期间/f 签署/v 了/dg 一/m 份/n 关于/p 5/m G/m 技术合作/n 的/u 重要/a 提案/n 。/w 根据/n 这/r 一/m 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/u 协议/n ，/w 中国/ns 和欧盟将/nr 在/d 促进/v 5/m G/m 全球/n 标准化/v 和技术/nr 研究/v 方面/n 展开/v 深入/a 合作/v 。/w 在/d 全球/n 范围/n 内/f ，/w 国际/n 通信/v 联盟/nc （/w ITU/n ）/w 5/m G/m 移动/v 宽带/n 连接/v 的/u 社会/n “/w 愿景/n ”/w 调查/n 。/w ,/w weixin/en _/0 34250709/m ,/w https://blog.csdn.net/weixin_34250709/article/details/90962725/url ,/w 2017-02-17/t ,/w 0/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/en 中国/ns -/w weixin/en _/0 34250709/m 的/u 博客/n ,/w 2017年02月17日 08:30:00/t ,/w 一/m 段/n 时间/n 以来/f ，/w 中国/ns 在/d 5/m G/m 技术开发/n 上/f 做/v 了/dg 很多/mq 努力/a 。/w 2015年9月/t ，/w 中国/ns 与/c 欧盟/nt 在/d 中国/ns 欧盟/nt 高层/n 经贸/n 对话/v 期间/f 签署/v 了/dg 一/m 份/n 关于/p 5/m G/m 技术合作/n 的/u 重要/a 提案/n 。/w 根据/n 这/r 一/m 具有/v 里程碑/n 意义/n 的/u 协议/n ，/w 中国/ns 和欧盟将/nr 在/d 促进/v 5/m G/m 全球/n 标准化/v 和技术/nr 研究/v 方面/n 展开/v 深入/a 合作/v 。/w 在/d 全球/n 范围/n 内/f ，/w 国际/n 通信/v 联盟/nc （/w ITU/n ）/w 5/m G/m 移动/v 宽带/n 连接/v 的/u 社会/n “/w 愿景/n ”/w 调查/n 。/w 接下来/c ，/w 他们/r 主导/n 的/u “/w IMT/en 5050/m and/en beyond/n ”/w 计划/n 将/d 制定/v 5/m G/m 全球/n 标准/a 。/w 为了/p 在/d 全球/n 未来/t 通信/v 市场/ny 占有/v 先机/d ，/w 各/r 大通/ns 信/n 企业/n 都/d 在/d 争分夺秒/iv 的/u 发展/v 自己/r 的/u 5/m G/m 技术/n 。/w 这是/n 因为/c 谁/r 的/u 技术/n 在/d 最终/d 的/u 全球/n 标准/a 占/ng 的/u 比例/n 越/d 大/a ，/w 谁/r 就/d 将/d 在/d 通信/v 市场/ny 占有/v 更多/n 话语权/n 。/w 2016年/t 的/u 移动/v 世界/n 大会/nh 上/f ，/w 英特尔/nz ，/w 爱立信/nz ，/w 三星/nz ，/w 化为/v 和中兴通/nr 讯/ng 都/d 展示/v 了/dg 他们/r 开发/v 的/u 5/m G/m 技术/n 。/w 早/a 在/d 2013年/t ，/w 华为/nz 就/d 宣布/v 将/d 在/d 未来/t 5/m 年/n 投资/n 6亿/m 美元/n 研发/v 5/m G/m 技术/n 。/w 中兴通讯/nt 的/u Pre/en 5/m G/en Massive/en MIMO/en 基站/n 技术/n 在/d 2016年/t 移动/v 世界/n 大会/nh 上/f 获得/v “/w 最佳/z 移动/v 技术/n 突破/v 奖/n ”/w ，/w 同时/c 他们/r 也/d 主导/n 了/dg “/w IMT/en 5050/m and/en beyond/n ”/w 计划/n 的/u 30%/m 研究项目/n 。/w 通过/p 这/r 一系列/b 的/u 努力/a ，/w 中国/ns 希望/n 获得/v 下一代/n 全球通/nz 讯/ng 市场/ny 更多/n 的话/u 语/ng 权/n 。/w 对于/p 元件/n 供应商/n 来说/u ，/w 5/m G/m 需要/n 在/d 移动/v 设备/n 上/f 使用/v 更多/n 无限/a 通信/v 模块/n ，/w 这/r 将/d 大幅度/d 提升/v 元件/n 市场/ny 需求/n 。/w 这部分/mq 增长/v 将/d 主要/b 集中/a 在/d 能够/v 提供/v 多种/a 无线/b 元件/n 的/u 高端/n 蜂窝/n 芯片/n 供应商/n 。/w 然后/c ，/w 现在/t 还/d 不/d 清楚/a 哪/r 一家/n 公司/nc 的/u 技术/n 将/d 在/d 5/m G/m 标准/a 中/f 占有/v 更多/n 的/u 份额/n 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
