limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
工信部/nt 5/m G/en ,/w 记者/nx 获悉/v ，/w 2017年/t 工信部/nt 将/d 加快/v 5/m G/m 等/ng 重点/d 频率/n 的/u 规划/n 进度/n ，/w 包括/v 提出/v 5/m G/m 在/d 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 规划/n 方案/n 、/w 做好/v 5/m G/m 技术/n 试验/v 毫米波/n 段用频/nr 协调/v 。/w 　　目前/t ，/w 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 已经/d 被/ng 明确/a 为/p 中国/ns 5/m G/m 发展/v 的/u 先行/v 军/n 。/w 　　根据/n 介绍/v ，/w 6/m GHz/q 以上/f 高频/b 谱/ng 可以/a 用于/v 实现/v 高/a 容量/n 的/u 5/m G/m 服务/v ，/w 传输/v 速率/n 较/d 高/a ，/w 但/c 覆盖性/n 能/ng 较差/a ；/w 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 则/c 是/v 实现/v 灵活/a 部署/v 、/w 全面/a 网络/n 覆盖/v 的/u 关键/a 环节/n 。/w ,/w weixin/en _/0 34206899/m ,/w https://blog.csdn.net/weixin_34206899/article/details/90962752/url ,/w 2017-02-27/t ,/w 0/m 次/a 阅读/v ,/w 工信部/nt 5/m G/en -/w weixin/en _/0 34206899/m 的/u 博客/n ,/w 2017年02月27日 13:13:00/t ,/w 记者/nx 获悉/v ，/w 2017年/t 工信部/nt 将/d 加快/v 5/m G/m 等/ng 重点/d 频率/n 的/u 规划/n 进度/n ，/w 包括/v 提出/v 5/m G/m 在/d 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 规划/n 方案/n 、/w 做好/v 5/m G/m 技术/n 试验/v 毫米波/n 段用频/nr 协调/v 。/w 　　目前/t ，/w 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 已经/d 被/ng 明确/a 为/p 中国/ns 5/m G/m 发展/v 的/u 先行/v 军/n 。/w 　　根据/n 介绍/v ，/w 6/m GHz/q 以上/f 高频/b 谱/ng 可以/a 用于/v 实现/v 高/a 容量/n 的/u 5/m G/m 服务/v ，/w 传输/v 速率/n 较/d 高/a ，/w 但/c 覆盖性/n 能/ng 较差/a ；/w 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 则/c 是/v 实现/v 灵活/a 部署/v 、/w 全面/a 网络/n 覆盖/v 的/u 关键/a 环节/n 。/w 　　工信部/nt 无线电/n 管理局/nc 人士/n 表示/v ，/w 无线电/n 管理部门/n 准备/v 将/d 3.3/m GHz-3.4GHz/url 、/w 4.4/m GHz-4.5GHz/url 以及/c 4.8/m GHz-4.99GHz/url 的/u 频段/n 争取/v 划分/v 到/ng IMT/en 应用/v ，/w 且/c 协调/v 已经/d 取得/v 积极/a 进展/v 。/w 而/c 6/m G/m 以上/f 的/u 频段/n ，/w 大约/d 到/ng 2019年/t 才/d 会/n 应用/v 。/w 　　一些/mq 企业/n 计划/n 在/d 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 布局/n 。/w 　　不久前/t ，/w 中国移动/nt 、/w 中兴通讯/nt (/w 15.590/m ,/w -0.07/m ,/w -0.45%/m )/w 和美/a 国高通/nr 子公司/nc Qualcomm/en Technologies/en ，/w Inc/n ．/m 宣布/v ，/w 计划/n 于/ng 2017年下/t 半年/n 在/d 中国/ns 合作/v 开展/v 基于/p 5/m G/m 新/a 空口/d （/w 5/m G/en NR/n ）/w 规范/a 的/u 互/d 操作性/n 测试/v 和/c OTA/en 外场/n 试验/v 。/w 目前/t 3/m GPP/en 正在/n 制定/v 5/m G/m 新/a 空口/d 规范/a 。/w 试验/v 将/d 基于/p 3.5/m GHz/q 频段/n 展开/v ，/w 该/r 频段/n 属/ng 6/m GHz/q 以下/f 中频/b 频段/n 。/w 　　据/ng 介绍/v ，/w 试验/v 旨在/v 推动/v 无线/b 生态/n 系统/a 实现/v 5/m G/m 新/a 空口/d 技术/n 的/u 大规模/b 快速/b 验证/v 和/c 商用/b ，/w 使/ng 符合/v 3/m GPP/en Rel/en -/w 15/m 标准/a 的/u 5/m G/m 新/a 空口/d 基础设施/n 和/c 终端/n 能够/v 就绪/v ，/w 以/p 支持/v 商用/b 网络/n 的/u 及时/a 部署/v 。/w 　　另/d 一个/mq 运营商/n 也/d 为/p 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 做/v 了/dg 完整/a 的/u 规划/n 。/w 　　根据/n 中国电信/nt 的/u 计划/n ，/w 近期/t （/w 2016-2018年/t ）/w ，/w 配合/v 工信部/nt 完成/v 3.5/m G/m 频段/n 兼容性/n 试验/v 和技术/nr 验证/v ；/w 在/d 中期/f （/w 2018-2020年/t ）/w ，/w 要/v 实施/v 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 的/u 5/m G/m 规模/n 技术/n 试验/v 商用/b 试验/v ；/w 在/d 远期/b （/w 2020-2025年/t ）/w ，/w 要/v 在/d 6/m GHz/q 以下/f 频段/n 首发/n 5/m G/m 。/w 　　6/m GHz/q 以下/f 频段/n 规划/n 方案/n 的/u 明确/a 将/d 有助于/v 我国/n 5/m G/m 技术/n 研发/v 。/w 　　诺基亚/nz 通信技术/n 创新/v 部/n 亚太区/ns 产业/n 环境/n 总经理/nx 常疆/nr 认为/v ，/w 美国/ns 、/w 欧盟/nt 的/u 5/m G/m 发展/v 情况/n 各/r 不/d 相同/a ，/w “/w 及早/d 布局/n 5/m G/en 频率/n 资源/n ，/w 可以/a 在/d 未来/t 标准/a 制定/v 、/w 技术/n 研发/v 、/w 产业发展/n 竞争/v 中/f 占得/nz 先机/d 。/w ”/w 上海/ns 证券报/n ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
