limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/m 前景/n ,/w 三星/nz 在/d 5/m G网/n 络/ng 上/f 取得/v 的/u 技术/n 突破/v ，/w 将/d 给/v 全球/n 5/m G网/n 络/ng 研发/v 带来/v 活力/n ，/w 并/c 推动/v 其/r 商业化/v 进程/n ，/w 同时/c 有助于/v 5/m G网/n 络/ng 技术/n 国际标准/n 的/u 制定/v 。/w [/w 2/m ]/w n/n 为/p 抢占/v 未来/t 市场/ny ，/w 当前/t 全球/n 多个/n 国家/n 已/d 竞相/d 展开/v 5/m G网/n 络/ng 技术开发/n ，/w 中国/ns 和欧盟/nr 正在/n 投入/a 大量/mq 资金/n 用于/v 5/m G网/n 络/ng 技术/n 的/u 研发/v 。/w [/w 2/m ]/w n/n 当前/t 全球/n 多个/n 国家/n 已/d 竞相/d 展开/v 5/m G网/n 络/ng 技术开发/n ，/w 中国/ns 和/c 欧盟/nt 都/d 为此/l 投入/a 了/dg 大量/mq 资金/n 和研/nr 发力/v 量/n 。/w 三星/nz 在/d 5/m G网/n 络/ng 上/f 取得/v 的/u 技术/n 突破/v ，/w 将/d 进一步/d 加剧/v 全球/n 5/m G网/n 络/ng 研发/v 的/u 竞/ag .../m ,/w weixin/en _/0 45026512/m ,/w https://blog.csdn.net/weixin_45026512/article/details/89914030/url ,/w 2019-05-07/t ,/w 69/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/m 前景/n -/w weixin/en _/0 45026512/m 的/u 博客/n ,/w 2019年05月07日 09:03:02/t ,/w 三星/nz 在/d 5/m G网/n 络/ng 上/f 取得/v 的/u 技术/n 突破/v ，/w 将/d 给/v 全球/n 5/m G网/n 络/ng 研发/v 带来/v 活力/n ，/w 并/c 推动/v 其/r 商业化/v 进程/n ，/w 同时/c 有助于/v 5/m G网/n 络/ng 技术/n 国际标准/n 的/u 制定/v 。/w [/w 2/m ]/w
为/p 抢占/v 未来/t 市场/ny ，/w 当前/t 全球/n 多个/n 国家/n 已/d 竞相/d 展开/v 5/m G网/n 络/ng 技术开发/n ，/w 中国/ns 和欧盟/nr 正在/n 投入/a 大量/mq 资金/n 用于/v 5/m G网/n 络/ng 技术/n 的/u 研发/v 。/w [/w 2/m ]/w
当前/t 全球/n 多个/n 国家/n 已/d 竞相/d 展开/v 5/m G网/n 络/ng 技术开发/n ，/w 中国/ns 和/c 欧盟/nt 都/d 为此/l 投入/a 了/dg 大量/mq 资金/n 和研/nr 发力/v 量/n 。/w 三星/nz 在/d 5/m G网/n 络/ng 上/f 取得/v 的/u 技术/n 突破/v ，/w 将/d 进一步/d 加剧/v 全球/n 5/m G网/n 络/ng 研发/v 的/u 竞争/v ，/w 加速/v 其/r 商业化/v 进程/n 。/w 三星电子/nt DMC/n 研究所/nc 有关/v 专家/n 表示/v ，/w 随着/p 移动网/n 络/ng 数据传输/n 速度/n 的/u 突/d 飞/bg 勐/ag 进/ng ，/w 画质/n 超过/v 全/a 高清/a 4/m 倍/d -/w 8/m 倍/d 的/u 超高/b 清/a （/w UHD/en ）/w 影像/n 以及/c 3D/b 立体/b 影像制作/n 业/dg 也/d 将/d 迎来/v 发展/v 的/u 新/a 时期/n 。/w
华为/nz 在/d 17/m 日/n 举行/v 的/u 一/m 场/ng 3/m GPP/en RAN/en 1 87/m 次/a 会议/nh 的/u 5/m G/m 短/a 码/ng 讨论/v 方案/n 中/f ，/w 凭借/v 59/m 家/k 代表/nx 的/u 支持/v ，/w 以/p 极化/v 码/ng （/w Polar/en Code/en ）/w 战胜/v 了/dg 高通/nz 主推/v 的/u LDPC/en 及/c 法国/ns 的/u Turbo2.0/url 方案/n ，/w 拿下/v 5/m G/m 时代/n 的话/u 语/ng 权/n 。/w [/w 11/m ]/w
技术/n 测试/v
编辑/n
2014年7月/t ，/w 爱立信/nz 宣布/v ，/w 在/d 5/m G/m 无线技术/n 一/m 项/ng 无线/b 测试/v 中/f ，/w 传输/v 速度/n 峰值/n 达到/v 了/dg 5/m Gbps/en 。/w 无线/b 传输/v 速度/n 达到/v 5/m Gbps/en ，/w 比/p LTE/en 连接/v 标准/a 快/a 了/dg 250/m 倍/d ，/w 标志/n 着/n 无线/b 传输/v 速度/n 再创/v 新/a 纪录/n 。/w 这/r 一传/n 输/v 速度/n ，/w 无论/c 对于/p 智能/n 手机/np ，/w 还是/c 汽车/np 、/w 医疗/n 和/c 其他/r 设备/n 而言/u ，/w 均/ag 将/d 受益/v 于/ng 此/r 。/w 网络/n 达到/v 5/m Gbps/en 速度/n ，/w 下载/v 一/m 部/n 50/m GB/n 的/u 电影/n 仅需/n 80秒钟/t ，/w 而/c 这/r 一/m 速度/n 为/p 谷歌/nt 光纤/n 1/m Gbps/en 传输/v 速度/n 的/u 5/m 倍/d 。/w [/w 12/m ]/w
但/c 5/m Gbps/en 传输/v 速度/n 仅/d 为/p 实验室/nc 理想/a 状态/n 下/f 的/u 数据/n ，/w 而/c 实际/a 商业部/nt 署/ng 则/c 要/v 等到/p 2020年/t 。/w
据悉/v ，/w 爱立信/nz 曾/d 与日/d 本/d 的/u NTT/en Docomo/n 、/w 韩国/ns 的/u SK/en Telecom/en 展开/v 过/d 5/m G网/n 络/ng 测试/v 。/w 爱立信/nz 表示/v ，/w 鉴于/p 当前/t 北美/ns 市场/ny LTE/en 网络/n 的/u 高/a 普及率/n ，/w 5/m G网/n 络/ng 可能/a 会/n 率先/d 达到/v 这/r 一市/nz 场/ng ，/w 北美/ns 市场/ny 尚无/v 运营商/n 对/a 5/m G网/n 络/ng 进行/v 任何/r 承诺/v 。/w [/w 12/m ]/w
2016年8月4日/t ，/w 诺基亚/nz 与/c 电信/n 传媒/n 公司/nc 贝/ng 尔/rg 再次/d 在/d 加拿大/ns 完成/v 了/dg 5/m G/m 信号/n 的/u 测试/v 。/w 在/d 测试/v 中/f 诺基亚/nz 使用/v 了/dg 73/m GHz/q 范围/n 内/f 的/u 频谱/n ，/w 数据传输/n 速度/n 也/d 达到/v 了/dg 现有/v 4G/n 网络/n 的/u 6/m 倍/d 。/w [/w 3/m ]/w
5/m G/m 商用/b 进程/n
编辑/n
工信部/nt 此前/r 发布/v 的/u 《/w 信息/n 通信行业/n 发展规划/n （/w 2016-2020年/t ）/w 》/w 明确/a 提出/v ，/w 2020年/t 启动/v 5/m G/m 商用/b 服务/v 。/w 根据/n 工信部/nt 等/ng 部门/n 提出/v 的/u 5/m G/m 推进/v 工作部/n 署/ng 以及/c 三大/n 运营商/n 的/u 5/m G/m 商用/b 计划/n ，/w 我国/n 将于/n 2017年/t 展开/v 5/m G网/n 络/ng 第二/m 阶段/n 测试/v ，/w 2018年/t 进行/v 大规模/b 试验组/n 网/n ，/w 并/c 在/d 此/r 基础/n 上/f 于/ng 2019年/t 启动/v 5/m G网/n 络/ng 建设/v ，/w 最快/a 2020年/t 正式/a 推出/v 商用/b 服务/v 。/w [/w 13/m ]/w
2015年9月/t ，/w 中国联通/nt 已/d 公布/v 新一代/n 网络/n 架构/n CUBE/en -/w Net/en 2.0/m 。/w 望/ng 基于/p NFV/en 的/u 物联网/n 核心/n 专网/n ，/w 成为/v 5/m G/m 核心/n 网/n 的/u 部分/n 。/w [/w 13/m ]/w
3/m GPP/en 正式/a 通过/p 了/dg 5/m G/en SA/n 的/u 标准/a 。/w 随后/d 爱立信/nz 、/w 英特尔/nz 、/w 中国移动/nt 研究院/nc 及/c 江苏/ns 移动/v 就/d 率先/d 成功/a 展示/v 了/dg 首/m 个/q 符合/v 3/m GPP/en 独立/a 组网/n （/w SA/n ）/w 标准/a 的/u 异/ag 厂商/n 5/m G/m 新/a 空口/d （/w NR/n ）/w 互通/v ，/w 加速/v 了/dg 5/m G/m 新/a 空口/d 标准/a 网络/n 的/u 产业/n 成熟/a 。/w
此次/r 三方/n 合作/v 测试/v 是在/n 爱立信/nz 北京/ns 实验室/nc 完成/v 的/u ，/w 主要/b 测试/v 了/dg 符合/v 3/m GPP/en SA/n 标准/a 的/u 5/m G/m 新/a 空口/d 互联互通/lv 测试/v （/w IoDT/en ）/w ，/w 在/d 3.5/m GHz/q 频段/n 的/u 100/m MHz/q 带宽/n 上实/nz 现/d 了/dg 异/ag 厂商/n 数据传输/n 。/w 据/ng 记者/nx 了解/v ，/w 此次/r 测试/v 采用/v 了/dg 爱立信/nz 5/m G/m 新/a 空口/d 基站/n 和/c 英特尔/nz 5/m G/m 新/a 空口/d 终端/n （/w MTP/n ）/w 原型/n 。/w [/w 14/m ]/w
2018年6月14日11:18/t ，/w 在/d 美国/ns 圣地亚哥/ns 举行/v 的/u 3/m GPP/en 第/m 80/m 次/a 全会/nh 上/f 正式/a 批准/v 了/dg 第五/m 代/n 移动通信/ln 技术标准/n （/w 5/m G/en NR/n ）/w 独立/a 组网/n 功能/n 冻结/v 。/w 加之/c 2017年12月/t 完成/v 的/u 非独/c 立/d 组网/n NR/n 标准/a ，/w 5/m G/en 已经/d 完成/v 第一/m 阶段/n 全/a 功能/n 标准化/v 工作/n ，/w 进入/v 了/dg 产业/n 全面/a 冲刺/v 新/a 阶段/n 。/w [/w 15/m ]/w
2018年9月5日/t ，/w 中国联通/nt 发布/v “/w 5/m G/en +/0 视频/n ”/w 推进/v 计划/n ，/w 将/d 在/d 5/m G/m 产业链/n 上/f 开拓/v 更多/n 场景/n 应用/v 。/w 中国电信/nt 也/d 与/c 中兴通讯/nt 开展/v 合作/v ，/w 完成/v 电信/n 在/d 雄/ag 安和/ns 苏州地区/ns 的/u 5/m G/m 试验/v 网/n 阶段/n 测试/v ，/w 探索/v 多个/n 行业应用/n 。/w [/w 16/m ]/w
而/c 在/d 此/r 之前/f ，/w 三大/n 运营商/n 已经/d 披露/v 了/dg 在/d 全国/n 几十/mq 个/q 城市/n 进行/v 的/u 试点/n 工作计划/n 。/w 其中/r ，/w 中国联通/nt 将/d 在/d 北京/ns 、/w 天津/ns 、/w 青岛/n 、/w 杭州/ns 、/w 南京/ns 、/w 武汉/ns 、/w 贵阳/ns 、/w 成都/ns 、/w 深圳/ns 、/w 福州/ns 、/w 郑州/ns 、/w 沉/a 阳/ag 等/ng 16/m 个/q 城市/n 开展/v 5/m G/m 试点/n 。/w 中国移动/nt 将/d 在/d 杭州/ns 、/w 上海/ns 、/w 广州/ns 、/w 苏州/ns 、/w 武汉/ns 这/r 五/m 个/q 城市/n 开展/v 5/m G/m 外场/n 测试/v 。/w 中国电信/nt 则/c 将/d 雄/ag 安/ag 、/w 深圳/ns 、/w 上海/ns 、/w 苏州/ns 、/w 成都/ns 等/ng 作为/n 试点/n 城市/n 。/w [/w 16/m ]/w
2019年3月30日/t ，/w 首/m 个/q 行政区域/n 5/m G网/n 络/ng 在/d 上海/ns 建成/v 并/c 开始/v 试用/v 。/w [/w 17/m ]/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
