limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/en ,/w 目前/t 确定/a 的/u 是/v 未来/t 中国/ns 5/m G/m 将要/d 使用/v 的/u 主要/b 频段/n ，/w 虽然/c 不/d 代表/nx 全部/mq 频段/n ，/w 但/c 5/m G/m 标准/a 、/w 技术/n 、/w 设备/n 已经/d 可以/a 着手/v 按照/p 这个/r 标准/a 来/u 实施/v 了/dg ，/w 必将/d 大大/a 加快/v 我国/n 5/m G/m 的/u 推进/v 速度/n ，/w 并/c 在/d 国际/n 上/f 保持/v 领先/v 地位/n 。/w nn/en 　　据/ng 业内人士/n 介绍/v ，/w 关于/p 中频/b 段/n 这块/r ，/w 很多/mq 国家/n 、/w 企业/n 都/d 在/d 等/ng 中国/ns 的/u 规划/n ，/w 因为/c 中国/ns 市场/ny 最大/a ，/w 对/a 产业链/n 的/u 影响/v 也/d 最大/a ，/w 中国/ns 确定/a 之后/f 就/d 可以/a 加速/v 产业链/n 的/u 成熟/a 。/w nn/en 　　在/d 中频/b 段/n 上/f ，/w 3.5/m GHz/q 因为/c 有利于/v 信号/n 覆盖/v ，/w 被/ng 全球/n 多个/n 国家/n 视为/v 5/m G/en 网/n .../m ,/w Dongqing/en _/0 ,/w https://blog.csdn.net/Dongqing_/article/details/88572367/url ,/w 2019-03-15/t ,/w 12/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/en -/w Dongqing/en _/0 的/u 博客/n ,/w 2019年03月15日 13:40:59/t ,/w 目前/t 确定/a 的/u 是/v 未来/t 中国/ns 5/m G/m 将要/d 使用/v 的/u 主要/b 频段/n ，/w 虽然/c 不/d 代表/nx 全部/mq 频段/n ，/w 但/c 5/m G/m 标准/a 、/w 技术/n 、/w 设备/n 已经/d 可以/a 着手/v 按照/p 这个/r 标准/a 来/u 实施/v 了/dg ，/w 必将/d 大大/a 加快/v 我国/n 5/m G/m 的/u 推进/v 速度/n ，/w 并/c 在/d 国际/n 上/f 保持/v 领先/v 地位/n 。/w

据/ng 业内人士/n 介绍/v ，/w 关于/p 中频/b 段/n 这块/r ，/w 很多/mq 国家/n 、/w 企业/n 都/d 在/d 等/ng 中国/ns 的/u 规划/n ，/w 因为/c 中国/ns 市场/ny 最大/a ，/w 对/a 产业链/n 的/u 影响/v 也/d 最大/a ，/w 中国/ns 确定/a 之后/f 就/d 可以/a 加速/v 产业链/n 的/u 成熟/a 。/w

在/d 中频/b 段/n 上/f ，/w 3.5/m GHz/q 因为/c 有利于/v 信号/n 覆盖/v ，/w 被/ng 全球/n 多个/n 国家/n 视为/v 5/m G网/n 络/ng 的/u 先锋/n 频段/n 。/w

但是/c ，/w 国内/s 低频/b 段/n 资源/n 早已/d 分配/v 完毕/v ，/w 运营商/n 手中/s 的/u 低频/b 段/n 资源/n 仍然/d 应用/v 在/d 2G/n 、/w 4G/n 网络/n 中/f ，/w 而/c 被/ng 称为/v 数字/n 红利/n 的/u 700/m MHz/q 频谱/n 一直/d 控制/v 在/d 广电/n 系统/a 中/f ，/w 无法/v 重新/d 分配/v 给/v 移动网/n 络/ng ，/w 因此/c 国内/s 暂/ag 无/v 低频/b 率/ag 资源分配/n 给/v 5/m G/m 。/w

至于/p 高频/b 段/n ，/w 虽然/c 欧美/ns 都/d 有/v 规划/n ，/w 工信部/nt 此前/r 公布/v 的/u 五/m 个/q 试验/v 频段/n 中/f 也/d 有/v 两个/n 高频/b 段/n ，/w 但/c 目前/t 国内/s 高频/b 射频/n 产业/n 还/d 不成/y 熟/a ，/w 规模/n 商用/b 难度/n 很大/a ，/w 因此/c 我国/n 5/m G/m 将/d 围绕/v 中频/b 段/n 展开/v 。/w

当前/t ，/w 全球/n 5/m G/m 标准/a 尚未/d 确定/a ，/w 不过/c 第一/m 基础/n 版本/n 将/d 在/d 今年/t 年底/t 前/f 完成/v 。/w 按照/p 中国/ns 工信部/nt 和运/nr 营商/n 的/u 部署/v 规划/n ，/w 5/m G/m 目前/t 已/d 在/d 部分/n 城市/n 展开/v 试点/n ，/w 2018年/t 开展/v 较大/a 规模/n 外场/n 实验/n ，/w 最快/a 2018年/t 试/v 商用/b 、/w 2020年/t 全国/n 商用/b 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
