limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/m ：/w 美/a 韩/jns 硬/a 吵/v 噱头/n ，/w 中国/ns 绝不/d “/w 硬/a 上/f ”/w ,/w 5/m G/m 技术/n 的/u 商用/b 进程/n 一直/d 是/v 业界/n 关注/v 的/u 重点/d 。/w nn/en 在/d 持续/v 了/dg 一/m 周的美/nr 韩/jns “/w 谁/r 是/v 世界/n 第一/m 个/q 5/m G网/n 络/ng ”/w 争夺战/n 之后/f ，/w 据/ng 外媒/n 报道/n ，/w 4月8日/t ，/w 韩国政府/nt 宣布/v ，/w 将/d 在/d 2022年/t 之前/f 投资/n 30万亿/m 韩元/n （/w 合/ng 260亿/m 美元/n ）/w ，/w 以/p 建立/v 一个/mq 覆盖/v 全国/n 的/u 5/m G/m 通信网络/n 。/w 相比/v 美/a 韩/jns ，/w 中国/ns 有/v 哪些/r 进展/v ？/w nnnn/en 美/a 韩/jns 5/m G/m 首发/n 之/u 争/rg ，/w 乃/c 营销/v 噱头/n nn/en 4月4日/t （/w 当地/s 时间/n 3日23时/t ）/w ，/w 韩国/ns 科学技术/n 信息/n 通信部/n 和/c 三大/n 电信/n 运营商/n 正式/a 启动/v 5/m G/m 移动通信/ln 服务/v ，/w 各/r 大运/n 营商/n 为/p .../m ,/w lin/en 000001/m ,/w https://blog.csdn.net/lin000001/article/details/89151141/url ,/w 2019-04-09/t ,/w 281/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/m ：/w 美/a 韩/jns 硬/a 吵/v 噱头/n ，/w 中国/ns 绝不/d “/w 硬/a 上/f ”/w -/w lin/en 000001/m 的/u 博客/n ,/w 2019年04月09日 15:38:00/t ,/w 5/m G/m 技术/n 的/u 商用/b 进程/n 一直/d 是/v 业界/n 关注/v 的/u 重点/d 。/w

在/d 持续/v 了/dg 一/m 周的美/nr 韩/jns “/w 谁/r 是/v 世界/n 第一/m 个/q 5/m G网/n 络/ng ”/w 争夺战/n 之后/f ，/w 据/ng 外媒/n 报道/n ，/w 4月8日/t ，/w 韩国政府/nt 宣布/v ，/w 将/d 在/d 2022年/t 之前/f 投资/n 30万亿/m 韩元/n （/w 合/ng 260亿/m 美元/n ）/w ，/w 以/p 建立/v 一个/mq 覆盖/v 全国/n 的/u 5/m G/m 通信网络/n 。/w 相比/v 美/a 韩/jns ，/w 中国/ns 有/v 哪些/r 进展/v ？/w

/0

美/a 韩/jns 5/m G/m 首发/n 之/u 争/rg ，/w 乃/c 营销/v 噱头/n

4月4日/t （/w 当地/s 时间/n 3日23时/t ）/w ，/w 韩国/ns 科学技术/n 信息/n 通信部/n 和/c 三大/n 电信/n 运营商/n 正式/a 启动/v 5/m G/m 移动通信/ln 服务/v ，/w 各/r 大运/n 营商/n 为/p 自家/r 首批/n 5/m G/m 手机/np 用户/n 先期/d 办理/v 入网/v 手续/n 。/w 而/c 美国/ns 电信/n 运营商/n （/w Verizon/en ）/w 美国/ns 东部/f 时间/n 3日10时55分/t 宣布/v ，/w 提前/v 一/m 周/q 在/d 芝加哥/ns 和/c 明尼阿波利斯/ns 的/u 城市/n 核心/n 地区/ny 部署/v “/w 5/m G/m 超宽/n 带/ng 网络/n ”/w ，/w 是/v 全球/n 首/m 个/q 可以/a 搭配/v 5/m G/m 智能/n 手机/np 使用/v 的/u 商用/b 5/m G/m 移动/v 服务/v 。/w

韩国/ns 官员/n 向/p 路透社/nt 表示/v ，/w 本来/b 韩国/ns 到/ng 5/m 日/n 才/d 要/v 发布/v 5/m G/m ，/w 但/c 得知/v Verizon/en 比/p 原定/v 计划/n 提早/d 一/m 周/q 发布/v 时/n ，/w 韩国/ns 电信/n 运营商/n 全体/n 动/dg 起来/v ，/w 比/p 其/r 早/a 了/dg 近/a 一个/mq 小时/n 开通/a 5/m G/m 。/w

据/ng 路透社/nt 报道/n ，/w 韩国/ns 宣称/v 自己/r 是/v 全球/n 第一/m 个/q 商业/n 运营/v 5/m G/m 的/u 国家/n ，/w 迅速/a 招致/v 美国/ns 电信/n 运营商/n 的/u 反驳/v 。/w Verizon/en 的/u 通信/v 主管/n 凯/ng 文⋅金/nr 对/a 《/w 日本经济/n 新闻/n 》/w 表示/v ，/w 韩国/ns 紧急/a 拉/v 来/u 6/m 位/q 社会/n 知名人士/n 组成/v 首批/n 5/m G/m 手机/np 用户/n ，/w 而/c 韩国/ns 普通/a 用户/n 要/v 等到/p 4月5日/t 才能/v 注册/v 使用/v 5/m G网/n 络/ng 。/w 韩国/ns 的/u 第一/m 名不副实/iv ，/w 是/v 公关/n 噱头/n 。/w

实际上/d ，/w 无论/c 谁/r 是/v 首发/n ，/w 美/a 韩/jns 5/m G/m 第一/m 批/q 用户/n 的/u 体验/v 非常/b “/w 令/ag 人/n 沮丧/a ”/w 。/w 据/ng 《/w 日本经济/n 新闻/n 》/w 报道/n ，/w 在/d 韩国/ns 首尔/ns 一家/n SK/en 电信/n 营业厅/nc ，/w 记者/nx 用/ng 一/m 款/n App/n 测试/v 了/dg 三/m 次/a 发现/v ，/w 三星/nz Galaxy/en S/en 10 5/m G网/n 速/ag 是/v 每秒/r 193兆/m ，/w 而/c 2018年/t 发布/v 的/u Galaxy/en S/en 9/m 的/u 4G/n 网速/n 是/v 每秒/r 47兆/m 。/w 虽然/c 快/a 了/dg 不少/mq ，/w 但/c 远/a 没有/d 达到/v “/w 5/m G/m 比/p 4G/n 快/a 20/m 倍/d ”/w 的/u 目标/n 。/w 而且/c 当用/v 户/ng 走出/v 商店/ny ，/w 5/m G/m 服务/v 就/d 会/n 出现/v 频繁/a 断/d 网/n 的/u 情况/n 。/w

有/v 专家/n 指出/v ，/w 第一/m 争夺战/n 对消/v 费/n 者/k 而言/u 没什么/l 意义/n 。/w 这是/n 一/m 场/ng 营销/v 战/ng 而/c 不是/n 真正/b 的/u 网络/n 革命/a ，/w “/w 要/v 对/a 用户/n 产生/v 影响/v 还/d 需/ng 数年/nz ”/w 。/w

/0

韩/jns 发布/v 5/m G/m 计划/n ：2026年/t 确保/v 15%/m 市场/ny 份额/n

“/w 5/m G/m 商用/b 网络/n 首发/n 之/u 争/rg ”/w 不到/v 一/m 周/q ，/w 在/d 首尔/ns 奥林匹克公园/ns 举行/v 的/u 纪念/n 5/m G/m 商用/b 的/u 活动/n 中/f ，/w 韩国/ns 总统/nx 文在寅/nr 公布/v 了/dg 该国/r 以/p 5/m G/m 为/p 基础/n 的/u 综合/v 发展计划/n 。/w 他/r 表示/v ，/w 韩国政府/nt 将/d 和/c 私营/b 电信/n 公司/nc 合作/v ，/w 承诺/v 将/d 在/d 2022年/t 之前/f 投资/n 30万亿/m 韩元/n （/w 合/ng 260亿/m 美元/n ）/w 在/d 全国/n 范围/n 内/f 建立/v 5/m G网/n 络/ng ，/w 并/c 计划/n 广泛/a 促进/v 5/m G/m 相关/v 产业/n 的/u 发展/v 。/w

为了/p 鼓励/v 在/d 全国/n 范围/n 内/f 迅速/a 建设/v 5/m G网/n 络/ng ，/w 韩国政府/nt 承诺/v 将/d 5/m G网/n 络/ng 建设/v 的/u 税收/n 降低/v 3%/m 。/w 据/ng 政府/nc 估计/v ，/w 仅/d 今年一年/t ，/w 韩国/ns 移动/v 运营商/n 在/d 5/m G/m 技术/n 上/f 就/d 投入/a 了/dg 至少/d 26亿/m 美元/n 。/w 考虑/v 到/ng 对/a 5/m G/m 内容/n 缺乏/v 的/u 担忧/v ，/w 文在寅/nr 强调/v 了/dg 五/m 个/q 关键/a 服务/v 领域/n ：/w 沉浸/v 式/k 内容/n 、/w 智能/n 工厂/nc 、/w 自动/b 驾驶/v 、/w 智能/n 城市/n 和数/n 字/n 医疗/n 。/w

文在寅/nr 将/d 5/m G/m 技术/n 描述/v 为/p 一个/mq 新/a 的/u 增长/v 引擎/n ，/w 他/r 预计/v 到/ng 2026年/t ，/w 全球/n 5/m G/m 产业/n 将/d 成为/v 一个/mq 1161万亿/m 韩元/n （/w 相当于/v 1万亿/m 美元/n ）/w 的/u 市场/ny ，/w 大约/d 是/v 今天/t 半导体/n 市场/ny 的/u 两/m 倍/d 。/w 他/r 表示/v ，/w 到/ng 2026年5/t G/m 技术/n 将/d 创造/n 730亿/m 美元/n 的/u 出口/n 和/c 60万/m 个/q 就业机会/n 。/w 到/ng 2026年/t ，/w 韩国/ns 将/d 建立/v 世界/n 上/f 最好/d 的/u 5/m G/m 生态/n 系统/a ，/w 并/c 确保/v 15%/m 的/u 全球/n 市场/ny 份额/n 。/w

/0

5/m G/m 手机/np 终端/n 加/ng 持/v ，/w 中国/ns 正/a 务实/v 推进/v

经过/p 3G/n 和/c 4G/n 技术/n 发展/v 的/u 沉淀/n ，/w 中国/ns 在/d 5/m G/m 技术/n 专利/n 、/w 手机/np 终端/n 发布/v 及/c 商用/b 网络建设/n 上面/f 有/v 了/dg 不小/v 的/u 进展/v 。/w 相比/v 美/a 韩/jns “/w 首发/n 之/u 争/rg ”/w ，/w 中国/ns 显得/v 更为/d 务实/v 。/w

信息/n 消费/v 联盟/nc 理事长/nx 项/ng 立/d 刚/ag 近日/t 对/a 媒体/n 表示/v ，/w 美/a 韩/jns 争先/v 的/u 根本/a 原因/n 是/v 出于/v 市场/ny 竞争/v 的/u 需要/n ，/w 在/d 国际电信联盟/nt （/w ITU/n ）/w 还/d 没有/d 正式/a 通过/p 全球/n 统一/a 5/m G/m 标准/a 的/u 情况/n 下/f ，/w 谁/r 率先/d 进行/v 5/m G/m 的/u 商用/b ，/w 谁/r 就/d 会/n 在/d 市场/ny 上/f 最先/d 拥有/v 一定/b 的/u 影响力/n ，/w 谁/r 就/d 能够/v 在/d 争取/v 用户/n 方面/n ，/w 树立/v 相当/d 的/u 市场/ny 号召力/n 。/w

项/ng 立/d 刚/ag 表示/v ，/w 美/a 韩/jns 电信/n 运营商/n 在/d 5/m G/m 试用/v 中/f 问题/n 不断/d ，/w 明显/a 是在/n 基本/a 条件/n 没有/d 完全/a 具备/v 下/f 的/u “/w 硬/a 上/f ”/w 。/w 他/r 认为/v 5/m G/m 的/u 成熟/a 推广/v 必须/d 具备/v 几/m 个/q 基本/a 条件/n ：/w 重点/d 城市/n 的/u 网络/n 覆盖/v 必须/d 要/v 全面/a ，/w 市场/ny 上/f 要/v 有/v 多/a 款/n 价格/n 亲民/v 的/u 5/m G/m 手机/np ，/w 另外/c 5/m G/m 资费/n 一定/b 要/v 低于/v 4G/n 等/ng 。/w 美/a 韩运/nr 营商/n 在/d 这/r 几/m 个/q 基本/a 条件/n 不具/v 备/dg 的/u 情况/n 下/f 进行/v 推广/v ，/w 显然/a 是/v “/w 勉强/a 在/d 跑/ng ，/w 急/a 了/dg 一些/mq ”/w 。/w

相比/v 美/a 韩/jns ，/w 中国/ns 5/m G/m 商用/b 网络建设/n 进展/v 如何/r ？/w 项/ng 立/d 刚/ag 说/ag ，/w 中国/ns 正在/n 按照/p 自己/r 的/u 步骤/n 推广/v 5/m G/m 的/u 商用/b ，/w 而且/c 中国/ns 在/d 5/m G/m 产业/n 的/u 优势/n 也/d 比较/d 明显/a ：/w 首先/c ，/w 中国/ns 拥有/v 全球/n 最强/a 大/a 的/u 通信设备/n 制造商/n ；/w 其次/c ，/w 中国电信/nt 运营商/n 在/d 4G/n 网络建设/n 上/f 最为/d 成熟/a ，/w 现在/t 全国/n 拥有/v 600/m 多/a 万/m 个/q 基站/n ，/w 这/r 意味着/v 一旦/d 大规模/b 推广/v 5/m G/m ，/w 中国/ns 的/u 效率/n 将/d 会/n 非常/b 高/a ；/w 第三/m ，/w 中国/ns 有/v 世界/n 上规模/l 最大/a 的/u 终端/n 群体/n ，/w 它们/r 的/u 需求/n 会/n 催生/v 出/q 大量/mq 5/m G/m 应用/v ，/w 推动/v 整个/b 产业/n 的/u 快速/b 发展/v ；/w 第四/m ，/w 中国/ns 多个/n 品牌/n 已经/d 推出/v 5/m G/m 产品/n ，/w 而/c 其他国家/n 目前/t 推出/v 5/m G/m 手机/np 的/u 品牌/n 还/d 不/d 多/a 。/w

对于/p 全球/n 5/m G/m 的/u 推广/v ，/w 项/ng 立/d 刚/ag 说/ag ，/w 整个/b 产业链/n 条/ng 每个/r 环节/n 的/u 建设/v 和/c 部署/v 都/d 需要/n 时间/n 和成/nz 本/d ，/w 目前/t 来看/u 运转/v 顺利/a 。/w “/w 中国/ns 以及/c 全球/n 每天/t 都/d 有/v 大量/mq 关于/p 5/m G/m 发展/v 的/u 新闻/n ，/w 在/d 这个/r 过程/n 中/f 我们/r 并/c 没有/d 听到/v 整个/b 产业/n 遭遇/n 重大/a 挫折/n 。/w 这/r 说明/n ，/w 整个/b 产业/n 正在/n 从/p 点/m 及/c 面/a ，/w 逐渐/d 地/n 发展/v 起来/v 。/w ”/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
