limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
华为/nz 联手/v 欧洲/ns 知名/a 运营商/n 推动/v 成立/v 英国/ns 5/m G/m 研究/v 创新中心/lnc ,/w 日前/t 华为/nz 在/d 英国/ns 萨/ng 里/f 大学/nc 联手/v 世界/n 知名/a 运营商/n 、/w 电信/n 设备制造/n 商/n 、/w 英国/ns 通信管理局/lnc 、/w 媒体/n 以及/c 通信/v 组织/n 的/u 专家学者/n ，/w 与/c 萨/ng 里/f 大学/nc 的/u 科研/n 人员/n 一起/d 见证/n 了/dg 5/m G/m 创新中心/lnc （/w 5/m GIC/en ）/w 的/u 成立/v 。/w ,/w qizu/en ,/w https://blog.csdn.net/qizu/article/details/16828315/url ,/w 2013-11-19/t ,/w 1050/m 次/a 阅读/v ,/w 华为/nz 联手/v 欧洲/ns 知名/a 运营商/n 推动/v 成立/v 英国/ns 5/m G/m 研究/v 创新中心/lnc -/w Arron/en ,/w 2013年11月19日 18:22:35/t ,/w 日前/t 华为/nz 在/d 英国/ns 萨/ng 里/f 大学/nc 联手/v 世界/n 知名/a 运营商/n 、/w 电信/n 设备制造/n 商/n 、/w 英国/ns 通信管理局/lnc 、/w 媒体/n 以及/c 通信/v 组织/n 的/u 专家学者/n ，/w 与/c 萨/ng 里/f 大学/nc 的/u 科研/n 人员/n 一起/d 见证/n 了/dg 5/m G/m 创新中心/lnc （/w 5/m GIC/en ）/w 的/u 成立/v 。/w 创始/v 成员/n 包括/v 萨/ng 里/f 大学/nc ，/w 华为/nz ，/w 沃达丰/nz ，/w 英国/ns 电信/n ，/w Tefefonica/en ，/w EE/en ，/w BBC/nt ，/w OfCom/en ，/w 三星/nz ，/w Aeroflex/en ，/w AIRCOM/en International/en ，/w Fujitsu/n ，/w OfCom/en ,/w
Rohde/en &/0 Schwarz/en 。/w

5/m GIC/en 在/d 未来/t 5/m 年/n 里/f ，/w 将/d 分别/d 获得/v 创始/v 成员/n 的/u 3000万/m 英镑/n 和/c 属于/v 英国/ns 高等教育/ln 拨款委员会/lnc 的/u 英国/ns 研究/v 伙伴/n 投资基金/ln 1160万/m 英镑/n 投入/a 。/w 5/m GIC/en 将/d 成为/v 世界/n 5/m G/m 研究/v 的/u 重要/a 平台/n 。/w

5/m GIC/en 建设/v 于萨/nr 里/f 大学/nc 的/u 主/b 校区/ny Guildford/en ，/w 预计/v 2015年1月/t 完工/v 。/w 建成/v 后/f 的/u 5/m GIC/en 将/d 为/p 150/m 位/q 研究人员/n 和/c 100/m 名博/n 士/ng 生/a 提供/v 一流/a 的/u 设备/n 和/c 办公/v 环境/n 。/w 5/m GIC/en 的/u 成立/v 对/a 推动/v 5/m G/m 技术/n 的/u 研究/v 有着/v 重要/a 的/u 意义/n ，/w 并/c 在业/v 界/k 引起/v 了/dg 巨大/a 的/u 反响/n 。/w

沃达丰集团/nt 研发部/nz 门/n 总裁/n Luke/en Ibbetson/en 对/a 5/m GIC/en 这样/r 评论/n 到/ng ：/w “/w 沃达丰/nz 作为/n 5/m GIC/en 的/u 创始/v 成员/n 非常/b 欢迎/v 以英/n 国/n 为/p 基地/nc 的/u 世界级/b 未来/t 技术/n 研发中心/lnc 的/u 建立/v 。/w 我们/r 非常/b 期待/v 和/c 5/m GIC/en 一起/d 研究/v 下一代/n 移动通信/ln 技术/n ，/w 满足/a 和/c 超越/v 用户/n 快速/b 增长/v 的/u 需求/n 。/w ”/w 英国/ns 另/d 一/m 主要/b 运营商/n EE/en 的/u 网络战/n 略/d 部/n 主管/n David/en Salam/en 也/d 说/ag 到/ng ：/w “/w 我们/r 在/d 英国/ns 建设/v 了/dg 4G/n 网络/n 来/u 提升/v 消费者/n 和/c 企业/n 的/u 移动/v 数据通信/n 体验/v ，/w 在/d 未来/t 10/m 年/n 我们/r 还/d 将/d 不断/d 改进/v 4G/n 技术/n 。/w 现在/t 对/a 5/m G/m 技术/n 的/u 早期/f 投资/n 是/v 我们/r 能够/v 为/p 未来/t 做好/v 准备/v ，/w 推动/v 英国/ns 成为/v 未来/t 全球/n 移动通信/ln 产业/n 的/u 领导者/n 。/w ”/w

华为/nz Fellow/en 童文/nr 博士/nx 补充/v 道/n ，/w “/w 我们/r 很/d 高兴/a 成为/v 英国/ns 5/m G/m 移动通信/ln 和/c 互联网/n 领域/n 最重/a 要/v 的/u 研究中心/lnc 的/u 核心/n 成员/n 之一/r 。/w 华为/nz 作为/n 全球/n ICT/n 领域/n 的/u 重要/a 投资者/n ，/w 我们/r 不仅/c 对/a 5/m GIC/en 提供/v 大力/d 的/u 财力/n 支持/v ，/w 而且/c 还是/c 制定/v 移动通信/ln 行业/n 的/u 未来/t 研究/v 和发展/nr 战略/n 的/u 重要/a 一/m 员/k 。/w 移动通信/ln 产业/n 在世/v 界/k 经济/n 版图/n 上/f 占据/v 着/n 一个/mq 重要/a 的/u 位置/n ，/w 其/r 影响力/n 也/d 不断/d 增长/v 。/w 我们/r 将/d 利用/v 5/m GIC/en 的/u 平台/n ，/w 联合/v 其它/r 合作伙伴/n 来/u 研究/v 和/c 开发/v 世界/n 领先/v 的/u 无线技术/n ，/w 满足/a 未来/t 5/m G/m 市场/ny 海量/n 流量/n 和/c 海量/n 连接/v 的/u 需求/n 和/c 挑战/v 。/w ”/w

随着/p 移动/v 流量/n 的/u 爆炸式/b 增长/v ，/w 5/m G/m 技术/n 研究/v 创新/v 必将/d 成为/v 未来/t 几/m 年/n 设备制造/n 商/n 进行/v 技术/n 储备/n ，/w 占领/v 未来/t 5/m G/m 标准/a 制定/v 话语权/n 的/u 主战场/n 。/w 5/m GIC/en 创始/v 成员/n 将/d 和萨/nr 里/f 大学/nc 合作/v 研究/v 面向/v 未来/t 5/m G/m 标准/a 的/u 先进/a 技术/n ，/w 引领/v 全球/n 未来/t 移动/v 宽带/n 通信/v 和/c 互联网/n 的/u 创新/v 科技/n 。/w 5/m GIC/en 的/u 核心/n 工作/n 之一/r 就是/n 在/d 萨/ng 里/f 大学/nc 校园/n 建立/v 一个/mq 5/m G/m 技术/n 测试/v 平台/n 和/c 环境/n ，/w 按照/p 真实/a 场景/n 和/c 需求/n 测试/v 5/m G/m 技术/n ，/w 提供/v 真实/a 可靠/a 的/u 实验/n 数据/n ，/w 期待/v 为/p 5/m G/m 技术/n 的/u 商用/b 打下/v 坚实/a 可靠/a 的/u 基础/n 。/w
原文/n 链接/n ：http://www.mwrf.net/news/suppliers/2013/13176.html/url ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
