limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/m 随/ng 谈/ng ,/w 随着/p 昨日/t 5/m G/m 牌照/n 的/u 发放/v ，/w 今年/t 也/d 就/d 变成/v 了/dg 中国/ns 5/m G/m 元年/n ，/w 牌照/n 由/p 中国移动/nt 、/w 中国电信/nt 、/w 中国联通/nt 、/w 中国/ns 广电/n 获得/v ，/w 而且/c 提供/v 5/m G/m 设备/n 的/u 厂家/n 中/f ，/w 华为/nz 以/p 其/r 在/d 5/m G/m 领域/n 的/u 技术领先/n 优势/n ，/w 将/d 会/n 获得/v 大部分/n 的/u 份额/n ，/w 这次/r 5/m G/m 牌照/n 的/u 发放/v 相对/b 正常/a 通信/v 换代/v 的/u 时间/n ，/w 最少/d 提前/v 了/dg 一/m 年半/n 左右/f ，/w 当然/b 客户端/n 的/u 产品/n 要/v 大规模/b 应用/v ，/w 估计/v 还是/c 要/v 到/ng 明年/t 下半年/t ，/w 5/m G/m 的/u 发展/v 将/d 带来/v 万物/n 互联/v 的/u 便捷/a 和/c 可靠性/n 的/u 提高/v ，/w 这/r 得益于/v 5/m G/m 高/a 带宽/n 特性/n ,/w Micro/en _/0 ET/en ,/w https://blog.csdn.net/Micro_ET/article/details/91154697/url ,/w 2019-06-07/t ,/w 2/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/m 随/ng 谈/ng -/w Micro/en _/0 ET/en ,/w 2019年06月07日 21:59:04/t ,/w 随着/p 昨日/t 5/m G/m 牌照/n 的/u 发放/v ，/w 今年/t 也/d 就/d 变成/v 了/dg 中国/ns 5/m G/m 元年/n ，/w 牌照/n 由/p 中国移动/nt 、/w 中国电信/nt 、/w 中国联通/nt 、/w 中国/ns 广电/n 获得/v ，/w 而且/c 提供/v 5/m G/m 设备/n 的/u 厂家/n 中/f ，/w 华为/nz 以/p 其/r 在/d 5/m G/m 领域/n 的/u 技术领先/n 优势/n ，/w 将/d 会/n 获得/v 大部分/n 的/u 份额/n ，/w 这次/r 5/m G/m 牌照/n 的/u 发放/v 相对/b 正常/a 通信/v 换代/v 的/u 时间/n ，/w 最少/d 提前/v 了/dg 一/m 年半/n 左右/f ，/w 当然/b 客户端/n 的/u 产品/n 要/v 大规模/b 应用/v ，/w 估计/v 还是/c 要/v 到/ng 明年/t 下半年/t ，/w 5/m G/m 的/u 发展/v 将/d 带来/v 万物/n 互联/v 的/u 便捷/a 和/c 可靠性/n 的/u 提高/v ，/w 这/r 得益于/v 5/m G/m 高/a 带宽/n 特性/n 。/w 仅供参考/lv ！/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
