limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
5/m G/m 时代/n 即将/d 来临/v 将/d 会/n 带来/v 哪些/r 好处/n ？/w ,/w 5/m G/m 时代/n 即将/d 来临/v 将/d 会/n 带来/v 哪些/r 好处/n ？/w 在/d 2018年/t 世界/n 移动/v 大会/nh 上/f ，/w 中国电信/nt 在/d 上海站/ns 发布/v 了/dg 《/w 中国电信/nt 5/m G/m 技术/n 白皮书/n 》/w 。/w 这是/n 全球/n 运营商/n 首次/mq 发布/v 全面/a 阐述/v 5/m G/m 技术/n 观点/n 和/c 总体/n 策略/n 的/u 白皮书/n 。/w 目前/t ，/w 美国/ns 、/w 欧洲/ns 乃至/c 中国/ns 在/d 东北亚/ns 的/u 近邻/n ——/w 韩国/ns 的/u 相关/v 机构/n 与/c 厂商/n 都/d 在/d 为/p 抢占/v 5/m G/m 的/u 技术/n 高地/n 与/c 市场/ny 份额/n 而/c 厉兵秣马/iv 。/w 中国/ns 在内/v 的/u 全球/n 多国/nz 移动通信/ln 运营商/n 和/c 设备厂/n 商正/nr 全力/d 布局/n 5/m G/m 商用化/v 的/u 蓝图/n 。/w 电信/n 5/m G/m 白皮书/n 讲/v 了/dg 啥/r 此前/r ，/w 5/m G/m 作为/n 下一代/n 移动/v 通/a .../m ,/w sri/en 42158/m ,/w https://blog.csdn.net/sri42158/article/details/80846133/url ,/w 2018-06-28/t ,/w 6368/m 次/a 阅读/v ,/w 5/m G/m 时代/n 即将/d 来临/v 将/d 会/n 带来/v 哪些/r 好处/n ？/w -/w sri/en 42158/m 的/u 博客/n ,/w 2018年06月28日 17:08:36/t ,/w 5/m G/m 时代/n 即将/d 来临/v 将/d 会/n 带来/v 哪些/r 好处/n ？/w 在/d 2018年/t 世界/n 移动/v 大会/nh 上/f ，/w 中国电信/nt 在/d 上海站/ns 发布/v 了/dg 《/w 中国电信/nt 5/m G/m 技术/n 白皮书/n 》/w 。/w 这是/n 全球/n 运营商/n 首次/mq 发布/v 全面/a 阐述/v 5/m G/m 技术/n 观点/n 和/c 总体/n 策略/n 的/u 白皮书/n 。/w 目前/t ，/w 美国/ns 、/w 欧洲/ns 乃至/c 中国/ns 在/d 东北亚/ns 的/u 近邻/n ——/w 韩国/ns 的/u 相关/v 机构/n 与/c 厂商/n 都/d 在/d 为/p 抢占/v 5/m G/m 的/u 技术/n 高地/n 与/c 市场/ny 份额/n 而/c 厉兵秣马/iv 。/w 中国/ns 在内/v 的/u 全球/n 多国/nz 移动通信/ln 运营商/n 和/c 设备厂/n 商正/nr 全力/d 布局/n 5/m G/m 商用化/v 的/u 蓝图/n 。/w 电信/n 5/m G/m 白皮书/n 讲/v 了/dg 啥/r 此前/r ，/w 5/m G/m 作为/n 下一代/n 移动通信/ln 系统/a 只是/c 一个/mq 概念/n ，/w 但/c 目前/t 5/m G/m 已/d 进入/v 国际标准/n 制定/v 和/c 产品/n 研发/v 的/u 关键/a 阶段/n 。/w 这份/mq 白皮书/n 集中/a 反映/v 了/dg 现阶段/t 中国电信/nt 对/a 5/m G/m 发展/v 的/u 总体/n 技术/n 观点/n 。/w 《/w 环球时报/nz 》/w 记者/nx 查阅/v 了/dg 这份/mq 长达/v 27/m 页/ng 的/u 白皮书/n 。/w 其中/r 全面/a 介绍/v 了/dg 5/m G/m 需求/n 与/c 挑战/v 、/w 中国电信/nt 5/m G/m 目标/n 网络/n 架构/n 、/w 5/m G/m 关键/a 技术/n 与/c 组网/n 方案/n 等/ng 重头/n 内容/n 。/w 一/m 位/q 熟悉/v 通信行业/n 的/u 业内人士/n 对/a 《/w 环球时报/nz 》/w 记者/nx 表示/v ，/w 中国电信/nt 此时/r 发布/v 5/m G/m 技术/n 白皮书/n ，/w 说明/n 包括/v 电信/n 在内/v 的/u 中国/ns 运营商/n 对于/p 5/m G/m 的/u 技术/n 路线/n 已经/d 有/v 了/dg 自己/r 的/u 选择/n ，/w 并且/c 已经/d 在/d 标准/a 制定/v 、/w 技术/n 路线/n 规划/n 与/c 关键/a 技术/n 预研/v 方面/n 取得/v 了/dg 一定/b 进展/v ，/w 也/d 说明/n 5/m G/m 离/ng 商用/b 真的/d 不远/a 了/dg 。/w 据/ng 白皮书/n 介绍/v ，/w 中国电信/nt 首创/v 了/dg 5/m G/m “/w 三/m 朵/ng 云/n ”/w 目标/n 网络/n 架构/n ，/w 提出/v 了/dg 4/m G/en //w 5/m G/m 协同/v 和/c 固/ag 移/v 融合/v 的/u 5/m G/m 无线网/n 、/w 核心/n 网/n 、/w 承载/v 网/n 的/u 近期/t 和/c 中远期/b 发展/v 策略/n 。/w 5/m G/m 来/u 了/dg ，/w 有/v 什么/r 用/ng ？/w 提到/v 5/m G/m ，/w 给/v 人/n 的/u 印象/n 必定/d 是/v 快/a ，/w 但/c 不仅仅/d 只是/c 快/a 而已/y 。/w 一名/nz 通信/v 领域/n 专家/n 表示/v ，/w 5/m G/m 可能/a 比/p 4G/n 的/u 连接/v 速率/n 快/a 几十/mq 倍/d 、/w 上百/m 倍/d 甚至/c 更多/n 。/w 专家/n 认为/v ，/w 5/m G/m 可能/a 有/v 3/m 种/ng 最/d 主要/b 的/u 服务/v 类型/n ：/w 增强型/n 宽带/n 、/w 关键性/n 业务/n 以及/c 海量/n 物联网/n 。/w 对/a 老百姓/n 来说/u ，/w 第一/m 和/c 第三/m 种/ng 服务/v 会/n 对/a 他们/r 产生/v 更/d 直接/a 的/u 变革/v 影响/v 。/w 增强型/n 宽带/n 将/d 带来/v 两/m 大/a 改变/v ，/w 一/m 是/v 高清晰/n 的/u 远程/b 在线/v 。/w 高清/a 的/u 远程/b 在线/v 模式/n 更/d 能/ng 令/ag 用户/n 体验/v 到/ng “/w 远在天边/lv ，/w 近在咫尺/in ”/w ，/w 这是/n 未来/t 社会/n 中/f 一/m 种/ng 非常/b 重要/a 的/u 应用/v 模式/n 。/w 第二/m 类/n 技术/n 跟/c 远程/b 在线/v 有点/d 相似/a 。/w 增强型/n 宽带/n 将/d 通过/p 移动/v 的/u 、/w 无线/b 的/u 虚拟现实/ln ，/w 使用/v 户/ng 得到/v 非常/b 棒/a 的/u 体验/v ，/w 比如/v 世界杯赛/n 大/a 热/a ，/w 不能/v 去/v 现场/s 观看/v 的/u 球迷/n 和/c 用户/n 们/k ，/w 只能/v 通过/p 金盛/nz 期权/n 参与/v 足球/n 竞猜/v 拿/p 奖品/n ，/w 或者/c 在/d 其他/r 网站/nc 观看/v 球赛/n ，/w 但/c 依托/v 5/m G/m 技术/n 的/u 虚拟现实/ln 设备/n ，/w 在/d 现场/s 观看/v 的/u 人/n 以/p 通过/p 场地/n 内/f 的/u 设备/n 进行/v 360/m 度/k 无缝/b 数据采集/n ，/w 然后/c 将/d 这些/r 数据/n 无线/b 传输/v 给/v 家人/n ，/w 实时/d 分享/v 球场/n 内/f 的/u 气氛/n 。/w 除此之外/ldm ，/w 用户/n 也/d 能/ng 在/d 如/c 金盛/nz 期权/n 平台/n 或者/c 其他/r 交易平台/n ，/w 参与/v 小/a 成本/n 的/u 5/m 美元/n 投资/n ，/w 单笔/nr 获利/v 能达/nz 到/ng 93%/m ，/w 5/m G/m 的/u 快/a 让/v 大众/n 离/ng 赚钱/v 又/d 更/d 近/a 了/dg 一/m 步/n 。/w 未来/t 采用/v 5/m G网/n 络/ng 后/f ，/w 车辆/n 上/f 还/d 可以/a 加装/v 彼此/r 通信/v 、/w 主动/a 发送/v 提示/v 信息/n 的/u 车联网/nt 通信/v 模块/n 。/w 以此/d 获取/v 环境/n 信息/n 来/u 判断/n 是否/v 出现/v 危险/a 因素/n 。/w 全球通/nz 信/n 群雄/n 抢占/v 5/m G/m 高地/n 目前/t 多国/nz 运营商/n 与/c 设备厂/n 商/n 纷纷/d 为/p 5/m G/m 时代/n 进行/v 布局/n 。/w 英国/ns 《/w 金融时报/nz 》/w 题为/v “/w 一触即发/iv 的/u 5/m G/m 竞赛/v ”/w 的/u 文章/n 称/ag ，/w 全球/n 各/r 大/a 电信/n 公司/nc 都/d 在/d 全力/d 开发/v 5/m G/m 技术/n ，/w 期望/n 使/ng 之/u 成为/v 全球/n 标准/a 。/w 中国通/n 信/n 矩阵/n 也/d 在/d 持续/v 发力/v 。/w 在/d 2018/m 世界/n 移动/v 大会/nh 上海站/ns 上/f ，/w 除了/p 中国电信/nt 发布/v 的/u 5/m G/m 技术/n 白皮书/n ，/w 华为/nz 轮值/v 董事长/nx 徐/ag 直/a 军表/n 示/vg ，/w 2019年3月/t ，/w 华为/nz 将/d 推出/v 针对/v 5/m G/m 的/u 独立/a 组网/n 方案/n ，/w 6月/t 会/n 推出/v 5/m G/m 手机/np 芯片/n ，/w 9月/t 推出/v 5/m G/m 手机/np 。/w 美国/ns 无线通信/ln 和/c 互联网/n 协会/nc 今年4月/t 发布/v 的/u 报告/n 认为/v ，/w 在/d 全球/n 所/n 面临/v 的/u 5/m G/m 技术/n 竞赛/v 中/f ，/w 中国/ns 的/u 准备/v 最为/d 充分/a ，/w 韩国/ns 排/n 在/d 第二/m ，/w 美国/ns 列/n 第三/m 。/w 5/m G/m 时代/n 的/u 到来/v ，/w 无论/c 是/v 对/a 互联网/n 的/u 影响/v ，/w 还是/c 改变/v 人们/n 的/u 生活方式/n 上/f ，/w 都/d 将/d 出现/v 很大/a 的/u 革新/v 。/w 《/w 白皮书/n 》/w 已/d 出/q ，/w 且/c 各国/r 都/d 想/v 抢占/v 5/m G/m 市场/ny ，/w 到底/d 谁/r 会/n 先声夺人/iv 不得而知/iv ，/w 但/c 这/r 一/m 天/n 终将/d 到来/v 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
