limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
国内/s 三大/n 运营商/n 公布/v 5/m G/m 战略/n 5/m G/m 商用/b 开始/v 进入/v 冲刺/v 阶段/n ,/w 2018/m 世界/n 移动/v 大会/nh 昨天/t （/w 27/m 日/n ）/w 在/d 上海/ns 开幕/v ，/w 本届/r 大会/nh 是/v 国际/n 移动通信/ln 标准化/v 组织/n 发布/v 5/m G/m 第一/m 阶段/n 标准/a （/w 6月14日/t 发布/v ）/w 后/f 举行/v 的/u 第一/m 个/q 国际/n 通信展/n 。/w 国内/s 三大/n 电信/n 运营商/n 在/d 这次/r 展会/n 上集/n 体/k 宣布/v 了/dg 5/m G/m 发展战略/n ，/w 这/r 意味着/v 5/m G/m 商用/b 进入/v 冲刺/v 阶段/n 。/w ,/w lin/en 000001/m ,/w https://blog.csdn.net/lin000001/article/details/80844716/url ,/w 2018-06-28/t ,/w 557/m 次/a 阅读/v ,/w 国内/s 三大/n 运营商/n 公布/v 5/m G/m 战略/n 5/m G/m 商用/b 开始/v 进入/v 冲刺/v 阶段/n -/w lin/en 000001/m 的/u 博客/n ,/w 2018年06月28日 16:01:43/t ,/w 2018/m 世界/n 移动/v 大会/nh 昨天/t （/w 27/m 日/n ）/w 在/d 上海/ns 开幕/v ，/w 本届/r 大会/nh 是/v 国际/n 移动通信/ln 标准化/v 组织/n 发布/v 5/m G/m 第一/m 阶段/n 标准/a （/w 6月14日/t 发布/v ）/w 后/f 举行/v 的/u 第一/m 个/q 国际/n 通信展/n 。/w 国内/s 三大/n 电信/n 运营商/n 在/d 这次/r 展会/n 上集/n 体/k 宣布/v 了/dg 5/m G/m 发展战略/n ，/w 这/r 意味着/v 5/m G/m 商用/b 进入/v 冲刺/v 阶段/n 。/w 中国移动通信/nt 研究院/nc 院长/nx 张同/nr 须/d ：/w 中国移动/nt 目前/t 正在/n 进行/v 的/u 是在/n 上海/ns 、/w 杭州/ns 、/w 武汉/ns 等/ng 五/m 个/q 城市/n 的/u 规模/n 实验/n ，/w 那么/c 每个/r 实验点/n 建设/v 的/u 基站/n 数/m 大约/d 是/v 100/m 个/q 左右/f ，/w 预计/v 通过/p 规模/n 实验/n 我们/r 得到/v 一些/mq 商用/b 的/u 经验/n ，/w 面向/v 2020年/t 的/u 商用/b 的/u 目标/n 来/u 推进/v 。/w 中国联通/nt 网络技术/n 研究院/nc 院长/nx 张涌/nr ：/w 目前/t 我们/r 在/d 16/m 个/q 城市/n 进行/v 600/m 个/q 实验站/ny 的/u 部署/v 实验/n ，/w 在/d 2019年/t 我们/r 将/d 进行/v 应用/v 实验/n 和/c 试/v 商用/b ，/w 2020年/t 将/d 进行/v 正式/a 商用/b 。/w 张涌/nr 表示/v ，/w 中国联通/nt 作为/n 2022年/t 北京/ns 冬奥会/nh 合作伙伴/n 还/d 将/d 首次/mq 在/d 冬奥/n 赛事/n 通信保障/n 和直播中启/nr 用/ng 5/m G/m 。/w 中国电信/nt 去年/t 就/d 启动/v 开通/a 了/dg 雄/ag 安/ag 等/ng 6/m 个/q 城市/n 的/u 5/m G/m 创新/v 示范/v 网/n ，/w 这次/r 又/d 率先/d 发布/v 《/w 中国电信/nt 5/m G/m 技术/n 白皮书/n 》/w ，/w 这是/n 全球/n 运营商/n 首次/mq 发布/v 全面/a 阐述/v 5/m G/m 技术/n 观点/n 和/c 总体/n 策略/n 的/u 白皮书/n 。/w 中国电信集团/nt 有限公司/nc 技术部/nc 技术管理/n 处处/d 长/a 曹磊/nr ：/w 白皮书/n 提出/v 了/dg 中国电信/nt 5/m G网/n 络/ng 演进/v 的/u 总体/n 策略/n 4G/n 将/d 与/c 5/m G网/n 络/ng 长期/n 并存/v 5/m G网/n 络/ng 的/u 发展/v 应/ng 充分/a 利用/v 中国电信/nt 固/ag 网/n 资源/n ，/w 发挥/v 接入/v 光缆/n 网/n 及/c 机房/n 等/ng 基础设施/n 方面/n 的/u 优势/n ，/w 构建/v 固/ag 移/v （/w 固定/a 网/n 和/c 移动网/n ）/w 融合/v 的/u 网络/n 。/w 目前/t 我国/n 正在/n 进行/v 5/m G/m 商用/b 前/f 的/u 最后/f 一/m 阶段/n 测试/v ，/w 中国通/n 信/n 企业/n 已/d 率先/d 完成/v 室内/s 和/c 室外/s 5/m G/m 性能/n 测试/v ，/w 单个/b 终端/n 速度/n 达到/v 3G/n 比特/q 每秒/r ，/w 整个/b 小区/ny 传输/v 速率/n 超过/v 10/m G/m 比特/q 每秒/r ，/w 能/ng 实现/v 在/d 车辆/n 高速/b 行驶/v 状态/n 下同/v 时/n 传送/v 16/m 路/ny 高清/a 视频/n 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
