limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
2018：5/t G/m 标准/a 关键/a 年/n ,/w 全球/n 5/m G/m 进展/v 备受/v 关注/v ，/w 作为/n 第一/m 集团军/nc 的/u 中国/ns 今年/t 准备/v 怎么/r 打/q 这场/mq 仗/n ？/w 中国/ns 今年/t 是否/v 有/v 可能/a 变成/v 第一/m 个/q 5/m G/m 大国/n ？/w rn/n 对此/n ，/w 工信部/nt 表示/v ，/w 2018年/t 是/v 5/m G/m 标准/a 确定/a 和/c 商用/b 产品/n 研发/v 的/u 关键/a 一/m 年/n ，/w 中国/ns 将/d 依托/v 第三/m 阶段/n 5/m G/m 技术/n 研发/v 试验/v ，/w 注重/v “/w 标准/a 、/w 研发/v 与/c 试验/v ”/w 三/m 项/ng 工作/n 同步/b 开展/v 。/w rn/n 目前/t ，/w 5/m G/m 正处/n 于/ng 标准/a 确定/a 的/u 关键/a 阶段/n ，/w 国际标准/n 组织/n 3/m GPP/en 将于/n 今年/t 的/u 6月份/t 完成/v 5/m G/m 第一版本/mq 国际标准/n 。/w 中国/ns 2016年初/t 率先/d 启动/v 了/dg 5/m G/m 研发/v 和/c 试验/v ，/w 20/m ,/w siriusc/en 01/m ,/w https://blog.csdn.net/siriusc01/article/details/79268528/url ,/w 2018-02-06/t ,/w 368/m 次/a 阅读/v ,/w 2018：5/t G/m 标准/a 关键/a 年/n -/w siriusc/en 01/m 的/u 博客/n ,/w 2018年02月06日 11:08:11/t ,/w 全球/n 5/m G/m 进展/v 备受/v 关注/v ，/w 作为/n 第一/m 集团军/nc 的/u 中国/ns 今年/t 准备/v 怎么/r 打/q 这场/mq 仗/n ？/w 中国/ns 今年/t 是否/v 有/v 可能/a 变成/v 第一/m 个/q 5/m G/m 大国/n ？/w
对此/n ，/w 工信部/nt 表示/v ，/w 2018年/t 是/v 5/m G/m 标准/a 确定/a 和/c 商用/b 产品/n 研发/v 的/u 关键/a 一/m 年/n ，/w 中国/ns 将/d 依托/v 第三/m 阶段/n 5/m G/m 技术/n 研发/v 试验/v ，/w 注重/v “/w 标准/a 、/w 研发/v 与/c 试验/v ”/w 三/m 项/ng 工作/n 同步/b 开展/v 。/w
目前/t ，/w 5/m G/m 正处/n 于/ng 标准/a 确定/a 的/u 关键/a 阶段/n ，/w 国际标准/n 组织/n 3/m GPP/en 将于/n 今年/t 的/u 6月份/t 完成/v 5/m G/m 第一版本/mq 国际标准/n 。/w 中国/ns 2016年初/t 率先/d 启动/v 了/dg 5/m G/m 研发/v 和/c 试验/v ，/w 2018年1月/t 召开/v 了/dg 第三/m 阶段/n 规范/a 发布会/n ，/w 向/p 参与/v 的/u 企业/n 颁发/v 了/dg “/w 课本/n ”/w 和/c “/w 考试大纲/n ”/w ，/w 这/r 也/d 标志/n 着/n 研发/v 试验/v 正式/a 进入/v 了/dg 第三/m 阶段/n ，/w 将/d 推动/v 5/m G/m 系统/a 设备/n 基本/a 达到/v 预/d 商用/b 水平/n ，/w 为/p 后续/b 5/m G/m 规模/n 试验/v 和/c 手机/np 入网/v 检测/v 夯实/v 基础/n 。/w
中国/ns 鼓励/v 企业/n 包括/v 国外/s 的/u 一些/mq 合作伙伴/n ，/w 积极/a 参与/v 5/m G/m 的/u 研发/v 和/c 试验/v 。/w 工信部/nt 将/d 发挥/v 引导/v 作用/n ，/w 推动/v 5/m G/m 成熟/a 和/c 商用/b ，/w 同时/c 也/d 积极/a 地/n 引导/v 产业界/n 按照/p 研发/v 的/u 规律/n ，/w 快速/b 稳妥/a 协同/v 推进/v 5/m G/m 的/u 发展/v 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
