limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
刚刚/d ，/w 5/m G/m 商用/b 牌照/n 正式/a 发布/v ，/w 一共/d 四/m 张/ng ,/w 大数据/n 文摘/n 出品/n 作者/n ：/w 宋欣仪/nr 、/w 魏子敏/nr 2019年6月6日/t ，/w 据/ng 央视/nt 报道/n ，/w 工信部/nt 向/p 中国电信/nt 、/w 中国移动/nt 、/w 中国联通/nt 、/w 中国/ns 广电/n 发放/v 第五/m 代/n 移动通信/ln 业务/n 牌照/n （/w 即/c 5/m G/m 商用/b 牌照/n ）/w 。/w 此举/r 标志/n 中国电信/nt 产业/n 正式/a 进入/v 5/m G/m 时代/n 。/w 中国联通/nt 率先/d 在/d 其/r 官方/n 微博/n 上回/t 应/ng ，/w “/w 中国联通/nt 获颁/v 5/m G/m 商用/b 牌照/n 。/w ”/w 在/d 工信部/nt 发牌/v 仪式/n 不久/t ，/w 华为/nz 官方/n 微信/n 就/d 发布/v 信息/n 称/ag 全力/d 支持/v 中国/ns 运营商/n 建好/nz 中国/ns 5/m G/m 。/w 文章/n 中/f 也/d 强调/v ，/w 为/p 迎接/v 中国/ns 5/m G/m 商用/b ，/w 华为/nz 已/d 做好/v 了/dg 充分/a 准备/v 。/w 中国/ns 领/ng .../m ,/w BigDataDigest/en ,/w https://blog.csdn.net/BigDataDigest/article/details/91042212/url ,/w 2019-06-06/t ,/w 14/m 次/a 阅读/v ,/w 刚刚/d ，/w 5/m G/m 商用/b 牌照/n 正式/a 发布/v ，/w 一共/d 四/m 张/ng -/w BigDataDigest/en 的/u 博客/n ,/w 2019年06月06日 12:43:20/t ,/w 大数据/n 文摘/n 出品/n 作者/n ：/w 宋欣仪/nr 、/w 魏子敏/nr 2019年6月6日/t ，/w 据/ng 央视/nt 报道/n ，/w 工信部/nt 向/p 中国电信/nt 、/w 中国移动/nt 、/w 中国联通/nt 、/w 中国/ns 广电/n 发放/v 第五/m 代/n 移动通信/ln 业务/n 牌照/n （/w 即/c 5/m G/m 商用/b 牌照/n ）/w 。/w 此举/r 标志/n 中国电信/nt 产业/n 正式/a 进入/v 5/m G/m 时代/n 。/w 中国联通/nt 率先/d 在/d 其/r 官方/n 微博/n 上回/t 应/ng ，/w “/w 中国联通/nt 获颁/v 5/m G/m 商用/b 牌照/n 。/w ”/w 在/d 工信部/nt 发牌/v 仪式/n 不久/t ，/w 华为/nz 官方/n 微信/n 就/d 发布/v 信息/n 称/ag 全力/d 支持/v 中国/ns 运营商/n 建好/nz 中国/ns 5/m G/m 。/w 文章/n 中/f 也/d 强调/v ，/w 为/p 迎接/v 中国/ns 5/m G/m 商用/b ，/w 华为/nz 已/d 做好/v 了/dg 充分/a 准备/v 。/w 中国/ns 领跑/v 5/m G/m 为什么/r 此次/r 5/m G/m 商用/b 牌照/n 发放/v 的/u 消息/n 比/p 以往/t 通信/v 牌照/n 的/u 发放/v 更加/d 令人瞩目/iv ？/w 除去/v 中美贸易/n 战/ng 中/f 5/m G/m 产业/n 的/u 高光/nz 因素/n ，/w 中国/ns 第一次/n 在/d 高质量/n 经济发展/n 领域/n 拥有/v 了/dg 探索/v 蓝海/n 市场/ny 的/u 先机/d 。/w 以往/t 3/m G/en 4G/n 牌照/n 的/u 发放/v 都/d 在/d 岁末/t 年初/t ，/w 而今/t 年/n 选择/n 在/d 年中/f 就/d 释放/v 了/dg 5/m G/m 牌照/n 发放/v 的/u 信号/n ，/w 可以/a 说是/n 准备/v 已经/d 成熟/a 的/u 结果/c 。/w 数据/n 显示/v ，/w 截至/v 2019年5月/t ，/w 在/d 全球/n 20/m 多家/n 企业/n 的/u 5/m G/m 标准/a 必要/a 专利/n 声明/n 中/f ，/w 我国/n 企业/n 占比/n 超过/v 30%/m ，/w 位居/v 首位/n 。/w 中国/ns 信/n 通/a 院/n 政策/n 与/c 经济研究/n 所/n 高级工程师/n 龚达宁/nr 接受/v 央视/nt 采访/v 时/n 表示/v ，/w 目前/t 我国/n 5/m G/m 中频/b 段/n 系统/a 设备/n 、/w 终端/n 芯片/n 、/w 智能/n 手机/np 处于/v 全球/n 产业/n 的/u 第一/m 。/w 5/m G/m 以前/f ，/w 3G/n 、/w 4G/n 技术/n 都/d 是/v 先/d 在/d 其他国家/n 成熟/a 商用/b ，/w 我们/r 的/u 通信/v 基础设施/n 始终/d 在/d 追赶/v 别人/r 的/u 脚步/n 。/w 而/c 这次/r 的/u 5/m G/m 竞争/v 中/f ，/w 我国/n 第一次/n 可以/a 在/d 通信技术/n 基础设施/n 建设/v 过程/n 中/f 处于/v 引领/v 地位/n 。/w 运营商/n 曾/d 表示/v ，/w 4G/n 改变/v 的/u 是/v 生活/n ，/w 而/c 5/m G/m 改变/v 的/u 是/v 社会/n 。/w 5/m G/m 打开/v 的/u 数/m 以/p 万亿/m 市场/ny 空间/n 。/w 有/v 分析预测/n ，/w 到/ng 2030年/t ，/w 5/m G/m 直接/a 带动/v 的/u 社会/n 总产/n 出/q 、/w 经济/n 增加值/n 将/d 分别/d 达/ng 6.3万亿/m 元/q 、/w 2.9万亿/m 元/q ，/w 创造/n 就业机会/n 800万/m 个/q ；/w 到/ng 2035年5/t G/m 将/d 在/d 全球/n 创造/n 12.3万亿/m 美元/n 的/u 经济/n 产出/v 。/w 商用/b 开闸/v ，/w 催化/v 市场/ny 竞争/v 四/m 张/ng 5/m G/m 牌照/n 由/p 中国电信/nt 、/w 中国移动/nt 、/w 中国联通/nt 、/w 中国/ns 广电/n 获得/v 。/w 目前/t ，/w 中国移动/nt 正在/n 17/m 个/q 城市/n 启动/v 5/m G/m 规模/n 试验/v 和/c 示范工程/n ，/w 最终/d 推进/v 以/p 独立/a 组网/n 为/p 基础/n 的/u 目标/n 网/n ；/w 中国联通/nt 也/d 计划/n 在/d 今年/t 完成/v 16/m 个/q 城市/n 的/u 5/m G网/n 络/ng 的/u 搭建/v ，/w 以及/c 5/m G/m 终端/n 非独/c 立/d 组网/n （/w NSA/n ）/w 试/v 商用/b ，/w 在/d 2020年/t 正式/a 商用/b ；/w 中国电信/nt 也/d 已经/d 在/d 全国/n 6/m 个/q 试点/n 城市/n 开始/v 实现/v 4/m G/en //w 5/m G/m 的/u 网络/n 协同/v 。/w 在/d 4G/n 和/c 互联网/n 时代/n 被/ng 逐渐/d 边缘化/v 的/u 广电网/n 络/ng 也/d 获得/v 了/dg 5/m G/m 牌照/n 。/w 广电网/n 络/ng 拥有/v 大量/mq 天然/b 的/u 终端/n ，/w 可以/a 实现/v 5/m G/m 入网/v 互联/v ，/w 此外/c 在/d 国网/nz 融合/v 的/u 发展/v 背景/n 下/f ，/w 视频/n 云、融/nr 媒体/n 等/ng 新型/b 业务/n 形态/n 的/u 发展/v 也/d 需要/n 广电网/n 络/ng 运用/v 5/m G网/n 络/ng 实现/v “/w 云/n 、/w 管、端/nr ”/w 一体化/v 建设/v 。/w 广电网/n 络/ng 其实/d 已经/d 有/v 实质/n 动作/n 。/w 中国/ns 广电集团/lnc 在/d 许多/mq 省份/n 的/u 5/m G/m 产业发展/n 行动/v 方案/n 中/f 都/d 有所/v 提及/v ，/w 并且/c 明确/a 为/p 各省/r 重点/d 支持/v 的/u 示范工程/n 项目/n 。/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 等/ng 产业链/n 厂商/n 旋/d 也/d 表态/v 会/n 全力/d 支持/v 5/m G/m 商用/b ，/w 华为/nz 官方/n 就/d 表示/v ，/w 其/r 已经/d 在/d 中国/ns 40/m 多个/n 城市/n 与/c 中国/ns 三大/n 运营商/n 开展/v 了/dg 5/m G/m 规模/n 商用/b 试验/v ，/w 包括/v 城区/n 、/w 室内/s 、/w 高速公路/n 、/w 地铁/n 等/ng 多/a 场景/n 实测/v ，/w 均/ag 已/d 达到/v 商用/b 标准/a 。/w 当前/t ，/w 华为/nz 已/d 在/d 全球/n 30/m 个/q 国家/n 获得/v 了/dg 46/m 个/q 5/m G/m 商用/b 合同/n ，/w 5/m G/m 基站/n 发货量/n 超过/v 10万/m 个/q ，/w 居/ng 全球/n 首位/n 。/w 商用/b 到/ng 民用/b 有/v 多远/nz ？/w 我/r 何时/r 能/ng 拥有/v 并且/c 使用/v 一/m 台/n 5/m G/m 智能/n 手机/np ？/w 设备/n 和/c 套餐/n 的/u 价格/n 是/v 普通/a 消费者/n 更为/d 关注/v 的/u 问题/n 。/w 当/ag 被/ng 问及/v 5/m G/m 牌照/n 发布/v 后/f ，/w 5/m G/m 终端/n 的/u 进程/n 时/n ，/w 一/m 位/q 运营商/n 高层/n 曾/d 公开/a 表示/v ，/w 三大/n 运营商/n 目前/t 已经/d 准备/v 好/a 了/dg ，/w 牌照/n 发布/v 后/f ，/w 会/n 进行/v 终端/n 送/v 测/v 工作/n ，/w 一个/mq 月/n 左右/f 会/n 发/q 入网证/n ，/w 消费者/n 最快/a 一个/mq 月/n 之后/f 就/d 能/ng 买/v 到/ng 能/ng 商用/b 的/u 5/m G/m 终端/n 。/w 但是/c ，/w 仍然/d 有/v 很多/mq 事情/n 需要/n 考虑/v 。/w 例如/v ，/w 虽然/c 运营商/n 计划/n 稍后/d 增加/v 基于/p 低频/b 的/u 5/m G/m 服务/v ，/w 提供/v 更/d 广泛/a 的/u 覆盖/v 范围/n ，/w 但是/c 第一/m 批/q 5/m G/m 手机/np 在/d 其/r 网络/n 下/f 很/d 可能/a 无法/v 完全/a 正常/a 工作/n 。/w 因此/c ，/w 这些/r 手机/np 的/u 5/m G/m 信号/n 范围/n 可能/a 仍然/d 受限/v 。/w 目前/t ，/w 国内/s 三大/n 运营商/n 均/ag 未/d 发布/v 明确/a 的/u 5/m G/m 资费标准/n ，/w 而/c 5/m G/m 手机/np 也/d 没有/d 规模化/v 上市/v 销售/v 。/w 不过/c ，/w 其他国家/n 的/u 部分/n 运营商/n 已经/d 推出/v 5/m G/m 手机套/nz 餐/q ，/w 但/c 资费/n 水平/n 普遍/a 较/d 高/a 。/w 作为/n 中国/ns 的/u 运营商/n ，/w 中国联通/nt 此前/r 曾/d 提出/v “/w 价格/n 民众/n 化/k ”/w 的/u 口号/n ，/w 欲/d 走/v 亲民/v 路线/n 。/w 但是/c 现在/t 的/u 5/m G/m 终端/n 尚/ag 不够/a 成熟/a ，/w 价格/n 也/d 很/d 难/a 快速/b 降低/v 。/w 根据/n 中国移动/nt 的/u 预判/v ，/w 在/d 2019年5/t G/m 预/d 商用/b 阶段/n ，/w 5/m G/m 手机/np 的/u 价格/n 预计/v 普遍/a 会/n 在/d 8000/m 元/q 以上/f 。/w 另外/c ，/w 短期/b 内/f 5/m G网/n 络/ng 覆盖/v 范围/n 仍/ag 将/d 有限/a ，/w 如果/c 因此/c 导致/v 使用/v 5/m G/m 手机/np 时/n 需要/n 经常/d 耗费/v 电量/n 切换/v 到/ng 4G/n 网络/n ，/w 也/d 会/n 是/v 一个/mq 严重/a 影响/v 用户/n 体验/v 的/u 问题/n 。/w 所以/c 普通/a 消费者/n 想要/v 享受/v 5/m G/m 的/u 便利/a 还/d 需要/n 一/m 段/n 时间/n 5/m G/m 时代/n 你/r 必须/d 了解/v 的/u 几/m 个/q 知识点/n 最后/f ，/w 5/m G/m 如此/r 重要/a ，/w 文摘/n 菌/n 敲/v 黑板/n 为/p 大家/r “/w 划/n 几/m 个/q 必考/v 的/u 知识点/n ”/w ：/w 5/m G/m 到底/d 是/v 什么/r ?/w 严格/a 来说/u ，/w 5/m G/m 是/v 一/m 套/n 技术标准/n ，/w 它/r 定义/n 了/dg 蜂窝网/nz 络/ng 的/u 工作/n 方式/n ，/w 包括/v 使用/v 的/u 无线电/n 频率/n 以及/c 计算机/np 芯片/n 和/c 天线/n 等/ng 各种/r 组件/n 如何/r 处理/v 无线电/n 信号/n 和/c 交换/v 数据/n 。/w 自从/p 20/m 世纪/n 70/m 年代/n 手机/np 问世/v 以来/f ，/w 各家/r 公司/nc 的/u 工程师/nx 们/k 通过/p 召集/v 会议/nh ，/w 就/d 蜂窝网/nz 络/ng 的/u 新规/n 范达成/nr 一致/a ，/w 蜂窝网/nz 络/ng 每/r 十/m 年/n 左右/f 就/d 会/n 有/v 一/m 套/n 新/a 标准/a 。/w 为了/p 体验/v 5/m G/m 带来/v 的/u “/w 快感/n ”/w ，/w 用户/n 必须/d 购买/v 新/a 的/u 手机/np ，/w 而/c 运营商/n 则/c 需要/n 安装/v 新/a 的/u 传输设备/n 以/p 提供/v 更快/n 的/u 服务/v 。/w 5/m G/m 的/u 速度/n 有/v 多/a 快/a ？/w 答案/n 取决于/v 你/r 居住/v 的/u 地方/n ，/w 采用/v 哪/r 种/ng 无线/b 服务/v 以及/c 何时/r 决定/n 体验/v 5/m G/m 。/w 无线/b 芯片/n 制造商/n 高通公司/nt 表示/v ，/w 5/m G/m 的/u 最高/a 下载/v 速度可达/n 每秒/r 4.5/m 千兆/m 位/q ，/w 但/c 预计/v 初始/n 中值/n 速度/n 约/d 为/p 每秒/r 1.4/m 千兆/m 位/q 。/w 这/r 相当于/v 目前/t 4G/n 速度/n 的/u 大约/d 20/m 倍/d 。/w 5/m G/m 的/u 数据传输/n 速度/n 在/d 高质量/n 的/u 流媒体/n 视频/n 中/f 尤其/d 引人注目/iv 。/w 以高/n 通/a 公司/nc 给出/v 的/u 中值/n 速度计/n 算/d ，/w 5/m G/m 只需/n 17/m 秒/q 即可/v 下载/v 一/m 部标/n 准/a 大小/n 的/u 电影/n ；/w 而/c 4G/n 需要/n 6/m 分钟/q 。/w 你/r 再也/d 不必/d 在/d 前往/v 机场/ny 之前/f 下载/v 好/a 某/r 一/m 季/ng 最/d 喜欢/v 的/u 电视节目/n ，/w 在/d 5/m G/m 时代/n ，/w 这一下/d 载/ng 问题/n 在/d 排队/v 登机/v 的/u 几分/t 钟/n 就/d 能/ng 解决/v 。/w 唯一/b 重要/a 的/u 可不/l 仅仅/d 是/v 下载/v 速度/n ！/w 还有/v 另外/c 一/m 种/ng 速度/n ，/w 称为/v 网络通信/n 延迟/v ，/w 对于/p 5/m G/m 来说/u 可能/a 变得/v 更加/d 重要/a 。/w 在/d 智能/n 手机/np 上/f 发出/v 一个/mq 指令/n ，/w 比如/v 打开/v 网络/n 搜索/n ，/w 响应/v 并/c 不/d 完全/a 是/v 即时/d 的/u 。/w 延迟/v 50/m 到/ng 几百/mq 毫秒/q 是/v 常见/a 的/u ，/w 部分/n 原因/n 是/v 信号/n 通常/b 要/v 在/d 不同/a 的/u 交换/v 中心/nc 之间/f 传递/v ；/w 5/m G/m 采用/v 了/dg 更新/v 的/u 网络技术/n ，/w 能够/v 将/d 延迟/v 降低/v 到/ng 几/m 毫秒/q 。/w 它/r 还/d 能比/n 早期/f 的/u 蜂窝网/nz 络/ng 更/d 可靠/a 地/n 传输/v 信号/n ，/w 大大/a 减少/v 数据传输/n 过程/n 中/f 的/u 丢失率/n 。/w 这种/r 改进/v 可以/a 带来/v 许多/mq 好处/n ，/w 特别/a 是在/n 虚拟现实/ln 等/ng 领域/n 。/w 现在/t ，/w 高质量/n 的/u VR/n 应用/v 通常/b 需要/n 配备/v 笨重/a 的/u 耳机/np ，/w 这些/r 耳机/np 以/p 有线/b 方式/n 连接/v 到/ng 附近/s 生成/v 3/m -/w D/n 图像/n 的/u 个人/n 计算机/np 上/f 。/w 高通公司/nt 半导体业/n 务/dg 的/u 总裁/n Cristiano/en Amon/en 曾/d 对/a 《/w 纽约时报/n 》/w 表示/v ，/w 有/v 了/dg 5/m G/m ，/w 它们/r 可以/a 无线/b 传输/v 到/ng 其他/r 机器/np 上/f ，/w 使用/v 户/ng 的/u 移动/v 不/d 受限/v 制/k 并且/c 更/d 容易/a 开发/v 出/q 轻便/a 的/u 眼镜/n 。/w 此外/c ，/w 在/d 增强/v 现实/a 的/u 相关/v 领域/n ，/w 人们/n 可以/a 用/ng 智能/n 手机/np 的/u 摄像头/n 对准/v 一/m 场/ng 足球比赛/n ，/w 在/d 显示屏/n 上/f 看/u 实时/d 比赛/v 视频/n ，/w 以及/c 汇总/v 的/u 球员/n 统计数据/n 或/c 其他/r 数据/n 。/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
