limit/en _/0 width/en ,/w search/en -/w detail/en ,/w 作者/n ,/w limit/en _/0 width/en 1/m ,/w 日期/n ,/w down/en ,/w 详情/n 标题/n ,/w 日期/n 时间/n ,/w 内容/n ,/w qq/en _/0 41110324/m ,/w qq/en _/0 44444359/m ,/w miss/en _/0 eins/en ,/w sincerehz/en ,/w weixin/en _/0 40673372/m
全球/n 5/m G/m 实力/n 大比/nz 拼/v ,/w ​/0 5/m G/m 已经/d 成为/v 一个/mq 越来越/d 热/a 的话/u 题/n ，/w 为了/p 打压/v 中国/ns 5/m G/m 的/u 发展/v ，/w 世界/n 上一/nz 些/q 大国/n 用/ng 出/q 了/dg 各种/r 手段/n ，/w 很多/mq 不是/n 技术/n 和/c 经济/n 的/u 手段/n ，/w 甚至/c 绑架/v 中国企业/n 的/u 高管/n 。/w 这种/r 情况/n 下/f ，/w 大家/r 可能/a 会/n 有/v 巨大/a 的/u 好奇心/n ，/w 当今/t 世界/n ，/w 究竟/d 哪个/r 国家/n 的/u 5/m G/m 实力/n 最强/a ？/w 中国/ns 真/a 需要/n 美国/ns 这样/r 来/u 打压/v 吗/r ？/w nn/en 说/ag 到/ng 5/m G/m 实力/n ，/w 这是/n 一个/mq 综合体/n 系/n ，/w 不是/n 一/m 项/ng 两/m 项/ng 指标/n ，/w 就/d 象/n 很/d 有些/r 网友/n 把/p 5/m G/m 标准/a 误解/v 成/ng 只是/c 华为/nz 和/c 高通/nz 的/u 标准/a ，/w 是/v 联想/v 关键/a 时刻/d 没有/d 支持/v 华为/nz 一样/a ，/w 这/r 显然/a 不是/n 事实/n 。/w 那么/c .../m ,/w zl/en 1/m zl/en 2/m zl/en 3/m ,/w https://blog.csdn.net/zl1zl2zl3/article/details/85524163/url ,/w 2019-01-01/t ,/w 576/m 次/a 阅读/v ,/w 全球/n 5/m G/m 实力/n 大比/nz 拼/v -/w 勇往直前/iv 的/u 专栏/n ,/w 2019年01月01日 10:14:42/t ,/w ​/0 5/m G/m 已经/d 成为/v 一个/mq 越来越/d 热/a 的话/u 题/n ，/w 为了/p 打压/v 中国/ns 5/m G/m 的/u 发展/v ，/w 世界/n 上一/nz 些/q 大国/n 用/ng 出/q 了/dg 各种/r 手段/n ，/w 很多/mq 不是/n 技术/n 和/c 经济/n 的/u 手段/n ，/w 甚至/c 绑架/v 中国企业/n 的/u 高管/n 。/w 这种/r 情况/n 下/f ，/w 大家/r 可能/a 会/n 有/v 巨大/a 的/u 好奇心/n ，/w 当今/t 世界/n ，/w 究竟/d 哪个/r 国家/n 的/u 5/m G/m 实力/n 最强/a ？/w 中国/ns 真/a 需要/n 美国/ns 这样/r 来/u 打压/v 吗/r ？/w

说/ag 到/ng 5/m G/m 实力/n ，/w 这是/n 一个/mq 综合体/n 系/n ，/w 不是/n 一/m 项/ng 两/m 项/ng 指标/n ，/w 就/d 象/n 很/d 有些/r 网友/n 把/p 5/m G/m 标准/a 误解/v 成/ng 只是/c 华为/nz 和/c 高通/nz 的/u 标准/a ，/w 是/v 联想/v 关键/a 时刻/d 没有/d 支持/v 华为/nz 一样/a ，/w 这/r 显然/a 不是/n 事实/n 。/w 那么/c 如果/c 要/v 分析/v 5/m G/m 实力/n 需要/n 从/p 哪些/r 维度/n 看/u 呢/ng ？/w 我/r 想/v ，/w 必须/d 包括/v ：/w 1/m 、/w 标准/a 主导/n 能力/n 。/w 2/m 、/w 芯片/n 的/u 研发/v 与/c 制造/v 。/w 3/m 、/w 系统/a 设备/n 的/u 研发/v 与/c 部署/v 、/w 4/m 、/w 手机/np 的/u 研发/v 与/c 生产/v 。/w 5/m 、/w 业务/n 的/u 开发/v 与/c 运营/v 、/w 6/m 、/w 运营商/n 的/u 能力/n 。/w 7/m 、/w 政府/nc 支持/v 和/c 市场/ny 。/w

那么/c 全世界/n 最强/a 大/a 的/u 5/m G/m 领域/n 的/u 国家/n 有/v 哪些/r ：/w 自然/a 是/v 美国/ns 、/w 欧洲/ns 、/w 中国/ns 三大/n 核心/n 集团/nc ，/w 韩国/ns 和/c 日本/ns 也/d 有/v 一定/b 的/u 声音/n 。/w 其实/d 全世界/n 看来/v 看/u 去/v ，/w 只能/v 看/u 这/r 几/m 个/q 实力/n 在/d 起/q 作用/n ，/w 很大/a 程度/n 上/f 全世界/n 的/u 5/m G/m 市场/ny 也/d 被/ng 这些/r 国家/n 瓜分/v 了/dg 。/w

这些/r 维度/n 中/f ，/w 哪个/r 实体/n 强/a ，/w 哪个/r 实力/n 弱/a ，/w 最后/f 5/m G/m 最大/a 的/u 获利/v 者/k 将/d 会/n 是/v 谁/r ，/w 大家/r 听/n 我/r 慢慢/d 道/n 来/u 。/w

/0

一/m 、/w 谁/r 在/d 主导/n 全世界/n 的/u 5/m G/m 标准/a ？/w

说/ag 到/ng 5/m G/m 的/u 标准/a ，/w 大家/r 可能/a 都/d 知道/v 所谓/b 编码/n 之/u 争/rg ，/w 一些/mq 不/d 太/ag 了解/v 的/u 网友/n 把/p 5/m G/m 标准/a 简化/v 成/ng 了/dg 编码/n 之/u 争/rg ，/w 所以/c 一个/mq 版本/n 是/v 华为/nz 和/c 高通/nz 争/rg 5/m G/m 标准/a ，/w 最后/f 联想/v 倒/v 向/p 了/dg 高通/nz ，/w 最后/f 5/m G/m 标准/a 让/v 高通/nz 占/ng 了/dg 上风/n 。/w 这个/r 显然/a 不是/n 事实/n ，/w 是/v 对/a 5/m G/m 标准/a 不够/a 了解/v 。/w

5/m G/m 标准/a 是/v 一个/mq 复杂/a 的/u 体系/n ，/w 它/r 从/p 编码/n 、/w 空口/d 协议/n 到/ng 天线/n 林林总总/ia ，/w 很多/mq 个/q 方面/n 。/w 所以/c 国际标准化组织/nt 有/v 多个/n 工作组/nc 在/d 进行/v 工作/n ，/w 由/p 某个/r 或是/c 某/r 几/m 个/q 企业/n 领头/v 提出/v 议案/n ，/w 写出/v 标准/a ，/w 大家/r 讨论/v ，/w 最后/f 确定/a ，/w 众多/a 的/u 标准/a 一起/d 形成/v 了/dg 整个/b 的/u 5/m G/m 标准/a 。/w

5/m G/m 标准/a 一个/mq 完整/a 的/u 体系/n 之下/f ，/w 就/d 需要/n 进行/v 多个/n 子/k 标准/a 的/u 立项/v ，/w 哪个/r 国家/n 和企业立/nr 项/ng 多/a ，/w 自然/a 在/d 整个/b 5/m G/m 标准/a 中/f 就/d 拥有/v 主导权/n 。/w 立项/v 是/v 谁/r 能/ng 提出/v 来/u ，/w 肯定/a 是/v 大国/n 、/w 大/a 企业/n 才/d 有/v 资格/n 提出/v 来/u ，/w 或者说/c 是/v 有/v 技术/n 积累/n 、/w 有/v 对/a 5/m G/m 前瞻/v 要求/n 的/u 企业/n 才/d 有/v 资格/n 提出/v 来/u 。/w



全世界/n 5/m G/m 标准/a 立项/v 并且/c 通过/p 的/u 企业/n 是/v 中国移动/nt 10/m 项/ng ，/w 华为/nz 8/m 项/ng ，/w 爱立信/nz 6/m 项/ng ，/w 高通/nz 5/m 项/ng ，/w 日本/ns NTT/en DOCOMO/en 4/m 项/ng ，/w 诺基亚/nz 4/m 项/ng ，/w 英特尔/nz 4/m 项/ng ，/w 三星/nz 2/m 项/ng ，/w 中兴/nz 2/m 项/ng ，/w 法国电信/nt 1/m 项/ng ，/w 德国/ns 电信/n 1/m 项/ng ，/w 中国联通/nt 1/m 项/ng 、/w 西班牙/ns 电信/n 1/m 项/ng 、/w Esa/en 1/m 项/ng 。/w 按/p 国家/n 统计/v ，/w 中国/ns 21/m 项/ng ，/w 美国/ns 9/m 项/ng ，/w 欧洲/ns 14/m 项/ng ，/w 日本/ns 4/m 项/ng ，/w 韩国/ns 2/m 项/ng 。/w 5/m G/m 的/u 标准/a 立项/v 就/d 被/ng 这些/r 国家/n 瓜分/v 了/dg ，/w 世界/n 上/f 其它/r 国家/n 基本上/d 没有/d 什么/r 发言权/n ，/w 这/r 其中/r ，/w 实力/n 最为/d 强大/a 的/u 国家/n ，/w 或者说/c 5/m G/m 标准/a 的/u 重要/a 主导者/n 是/v 谁/r ？/w 当然/b 是/v 中国/ns 。/w

可能/a 很多/mq 人/n 会/n 对/a 这个/r 标准/a 立项/v 非常/b 不理/v 解/ng ，/w 怎么/r 是/v 中国移动/nt 立项/v 有/v 10/m 项/ng 之/u 多/a ，/w 超过/v 了/dg 美国/ns 一个/mq 国家/n 的/u 立项/v ，/w 中国移动/nt 技术/n 有/v 这么/r 强/a 吗/r ？/w

中国移动/nt 在世/v 界/k 5/m G/m 标准/a 立项/v 中/f 起/q 了/dg 巨大/a 作用/n ，/w 很大/a 程度/n 上影/nt 响/a 了/dg 世界/n 5/m G/m 标准/a 立项/v ，/w 是/v 非常/d/mopo(d) 有道/v 理/n 的/u ，/w 可以/a 从/p 多个/n 角度/n 进行/v 分析/v ，/w 我/r 想/v 最/d 明确/a 的/u 两个/n 道理/n 是/v ：/w

1/m 、/w  /0 中国移动/nt 是/v 世界/n 上/f 对/a TDD/n 理解/v 最深/a 的/u 电信/n 运营商/n

说/ag 到/ng TDD/n ，/w 这是/n 移动通信/ln 要/v 实现/v 双向/b 工作/n 的/u 基本/a 原理/n ，/w 所谓/b 双向/b 工作/n 就是/n 把/p 数据/n 同时/c 进行/v 传输/v ，/w 我们/r 打电话/v 时/n ，/w 我们/r 既/c 可以/a 说话/v 让/v 对方/n 听见/v ，/w 同时/c 也/d 能/ng 听见/v 对方/n 说话/v ，/w 这/r 就/d 需要/n 双向/b 工作/n 。/w 要/v 实现/v 双向/b 工作/n ，/w 全世界/n 有/v 两/m 大/a 技术/n 思路/n ，/w 一个/mq 是/v FDD/n ，/w 就是/n 用/ng 两个/n 频率/n 来/u 实现/v 双向/b 工作/n ，/w 更/d 简单/a 的/u 表述/v ，/w 就是/n 用/ng 两/m 根/n 管子/n 来/u 传输/v 信息/n ，/w 一根/nz 管子/n 往/p 上/f 发/q 数据/n ，/w 一根/nz 管子/n 向下/d 收/v 数据/n 。/w 这个/r 办法/n 品质/n 好/a ，/w 效率/n 高/a ，/w 但是/c 问题/n 占用/v 的/u 资源/n 多/a ，/w 得/e 用/ng 两个/n 配对/v 的/u 频率/n 。/w TDD/n 呢/ng ，/w 就是/n 一个/mq 频率/n ，/w 用时/n 间/f 来/u 进行/v 区/n 隔/v ，/w 通俗/a 描述/v ，/w 弄/ng 一根/nz 管子/n 传/ng 信息/n ，/w 一会/t 往/p 上传/v ，/w 一会/t 往/p 下/f 收/v 。/w 这个/r 速度/n 就/d 比不上/v 两个/n 根/n 管子/n 了/dg ，/w 但是/c 好处/n 是/v 占用/v 的/u 资源/n 少/a 。/w

如果说/c 技术/n FDD/n 和/c TDD/n 各/r 有/v 优劣/n ，/w 不同/a 时代/n 采用/v 不同/a 技术/n 很/d 正常/a 。/w 3G时代/n ，/w 全世界/n 的/u 技术/n 主流/n 采用/v 的/u FDD/n ，/w 无论/c 是/v 欧洲/ns 的/u WCDMA/n ，/w 还是/c 美国/ns 的/u CDMA/en 2000/m 。/w 但是/c 我们/r 中国/ns 提出/v 了/dg 自己/r 的/u 3G/n 国际标准/n ，/w 也/d 被/ng 通过/p 为/p 国际标准/n ，/w 这/r 就是/n TD/en -/w SCDMA/n ，/w 这/r 在/d 当时/t ，/w 在/d 国内/s 遭到/v 了/dg 广泛/a 的/u 攻击/v ，/w 中国/ns 也/d 能/ng 搞/v 一个/mq 标准/a ，/w 要/v 另/d 搞/v 一/m 套/n ，/w 这是/n 很多/mq 中国/ns 知识分子/n 不能/v 接受/v 的/u ，/w 他们/r 最/d 习惯/n 的/u 就是/n 抄/v 别人/r ，/w 得到/v 洋人/n 的/u 首肯/v ，/w 中国/ns 自己/r 也/d 要/v 搞/v 点/m 核心/n 技术/n ，/w 这/r 怎么/r 能行/nz ？/w 所以/c TD/en -/w SCDMA/n 最初/t 发展/v 的/u 路/ny 极为/d 艰难/a ，/w 但是/c 中国政府/nt 还是/c 决心/d 支持/v TD/en -/w SCDMA/n ，/w 把/p 网络建设/n 的/u 任务/n 交给/v 中国移动/nt ，/w 这个/r 中国/ns 最/d 有/v 实力/n 的/u 电信/n 运营商/n 。/w 中国移动/nt 最初/t 也/d 不想/v 接/ng ，/w 但是/c 国家/n 任务/n ，/w 不能不/d 接/ng 。/w 经过/p 了/dg 艰难/a 的/u 建设/v 过程/n ，/w TD/en -/w SCDMA/n 终于/d 商用/b 。/w

在/d TD/en -/w SCDMA/n 的/u 基础/n 上/f ，/w 4G/n 中国/ns 又/d 提出/v TD/en -/w LTE/en 这个/r 技术标准/n ，/w 这个/r 时候/n ，/w 全世界/n 都/d 看清/v 了/dg 中国/ns 的/u 决心/d ，/w 从/p 芯片/n 厂商/n 到/ng 设备制造/n 商都/ns 开始/v 支持/v TD/en -/w LTE/en ，/w 包括/v 也/d 支持/v TD/en -/w SCDMA/n 。/w 可以/a 说/ag 4G/n 中国移动/nt 大获全胜/iv ，/w 在/d 市场/ny 上/f 获得/v 领先/v 地位/n ，/w TD/en -/w LTE/en 标准/a 也/d 为/p 全世界/n 多个/n 国家/n 的/u 运营商/n 采用/v 。/w

这个/r 过程/n ，/w 中国移动/nt 成立/v 了/dg 一个/mq 全世界/n GTI/en 联盟/nc 来/u 推动/v TDD/n 的/u 技术/n ，/w 渐渐/d 成为/v 世界/n 上/f TDD/n 技术/n 的/u 领头羊/n 。/w 同时/c 在/d 全世界/n 电信/n 运营商/n 中/f ，/w 对于/p TDD/n 技术/n 理解/v 最为/d 深刻/a ，/w 也/d 形成/v 了/dg 强大/a 的/u 技术/n 积累/n 。/w

人/n 算/d 不如/c 天/n 算/d 。/w 到/ng 了/dg 5/m G/m ，/w 因为/c 大/a 带宽/n ，/w 就/d 需要/n 更多/n 的/u 频谱/n 资源/n ，/w 而/c 频谱/n 尤其/d 是/v 高品质/n 的/u 频谱/n 资源/n 是/v 非常/d/mopo(d) 有限/a 的/u ，/w 5/m G/m 全世界/n 的/u 技术/n 放弃/v 了/dg FDD/n ，/w 都/d 转向/v 了/dg 效率/n 更/d 高/a ，/w 利用率/n 高/a 的/u TDD/n 技术/n ，/w 今天/t 全世界/n 的/u 5/m G/m 技术/n 都/d 是/v TDD/n 技术/n 。/w 对于/p TDD/n 有着/v 十/m 多年/n 积累/n ，/w 对/a TDD/n 组网/n 、/w 技术/n 特点/n 有/v 深刻/a 理解/v 和/c 发言权/n 的/u 中国移动/nt ，/w 在/d 5/m G/m 技术/n 中/f 扮演/v 重要/a 角色/n ，/w 这/r 就是/n 很/d 正常/a 了/dg 。/w

2/m 、/w  /0 中国移动/nt 是/v 世界/n 上用/nz 户/ng 最/d 多/a 网络/n 最/d 复杂/a 的/u 运营商/n

中国移动/nt 是/v 世界/n 上用/nz 户/ng 量/n 最/d 多/a 的/u 电信/n 运营商/n ，/w 拥有/v 9亿/m 用户/n ，/w 用户量/n 差不多/a 是/v 欧洲/ns 的/u 总人口/n 数/m ，/w 比美/v 国/n 的/u 人口/n 的/u 多/a 2/m 倍/d 多/a ，/w 用户/n 层次/n 复杂/a ，/w 用户/n 要求/n 和/c 特点/n 非常/b 不同/a 。/w

中国移动/nt 在世/v 界/k 上/f 建设/v 了/dg 一/m 张/ng 覆盖/v 最好/d 的/u 网络/n ，/w 不仅/c 是/v 大城市/n 的/u 全面/a 覆盖/v ，/w 广大/b 农村/n 地区/ny 也/d 覆盖/v 很/d 好/a ，/w 网络建设/n 能力/n 是/v 任何/r 一个/mq 运营商/n 学习/v 的/u 榜样/n 。/w

中国移动/nt 运行/v 的/u 网络/n 有/v 2G/n 的/u GSM/n 、/w 3G/n 的/u TD/en -/w SCDMA/n 、/w 4G/n 的/u TD/en -/w LTE/en ，/w 网络/n 复杂度/n 高/a ，/w 在/d 网络/n 上/f 除了/p 承载/v 语音/n 、/w 数据/n ，/w 还有/v 大量/mq 的/u 物联网/n 服务/v ，/w 对于/p 网络/n 的/u 理解/v 更为/d 深刻/a 。/w

所以/c 全世界/n 5/m G/m 标准/a 立项/v ，/w 中国移动/nt 对/a 未来/t 5/m G/m 的/u 看法/n 和/c 要求/n ，/w 就/d 成为/v 全世界/n 5/m G/m 发展/v 的/u 一个/mq 标杆/n 。/w 这/r 就/d 很/d 正常/a 。/w

以/p 美国/ns 为首/v 的/u 几/m 家/k 运营商/n ，/w 在/d 5/m G/m 发展/v 中/f ，/w 开始/v 主推/v NSA/n ，/w 就是/n 非独/c 立/d 组网/n ，/w 核心/n 网/n 和基础网/nr 络/ng 还是/c 4G/n 的/u ，/w 只是/c 在/d 重点/d 地区/ny ，/w 比如/v CBD/n 弄/ng 点/m 5/m G/m 基站/n ，/w 号称/v 是/v 5/m G/m 了/dg ，/w 除了/p 拿/p 它/r 当/ag 光纤/n 用/ng ，/w 为/p 流量/n 集中地/n 区/n 提供/v 更多/n 的/u 带宽/n ，/w 根本/a 没法/v 全面/a 开展/v 5/m G/m 业务/n 。/w 以中/n 国/n 移动/v 为/p 代表/nx 的/u 中国/ns 运营商/n 集团/nc 就/d 提出/v 了/dg SA/n 的/u 线路图/n ，/w 就是/n 一开始/t 我们/r 就是/n 要/v 建设/v 一/m 张/ng 真正/b 的/u 5/m G网/n 络/ng ，/w 整合/v 网络/n 都/d 是/v 5/m G/m ，/w 虽然/c 投资/n 大一/j 些/q ，/w 网络建设/n 也/d 比较/d 复杂/a ，/w 但是/c 最大/a 的/u 好处/n ，/w 这/r 张网/n 络/ng 可以/a 开展/v 所有/b 5/m G/m 业务/n ，/w NSA/n 以后/f 还是/c 要/v 发展/v 成/ng SA/n ，/w 其实/d 会/n 花/a 更多/n 的/u 钱/n ，/w 而且/c 会/n 把/p 网络/n 搞/v 得/e 更/d 复杂/a 。/w

在/d 5/m G/m 发展/v 的/u 线路图/n 中/f ，/w 中国移动/nt 为/p 代表/nx 的/u 中国/ns 运营商/n 就/d 更加/d 积极/a ，/w 而且/c 眼光/n 较/d 远/a ，/w 技术/n 要求/n 更/d 高/a 。/w 中国/ns 又/d 有/v 华为/nz 这样/r 的/u 设备/n 商/n ，/w 有/v 大量/mq 手机/np 厂商/n 、/w 业务/n 开发商/n 。/w 在/d 5/m G/m 的/u 标准/a 中/f ，/w 中国通/n 过/d 的/u 立项/v 最/d 多/a ，/w 可以/a 说/ag ，/w 中国/ns 在世/v 界/k 5/m G/m 标准/a 中/f 居于/v 最/d 前列/n 地位/n ，/w 任何/r 一/m 项/ng 5/m G/m 的/u 子/k 标准/a 和/c 技术/n ，/w 如果/c 没有/d 中国/ns ，/w 都/d 很/d 难/a 通过/p 。/w

世界/n 5/m G/m 标准/a 不是/n 一个/mq 国家/n ，/w 也/d 不是/n 一个/mq 企业/n 能/ng 主导/n 的/u ，/w 是/v 全世界/n 各个/r 国家/n ，/w 众多/a 企业/n 一起/d 出力/v ，/w 一起/d 来/u 推动/v 。/w 而/c 在/d 这个/r 群体/n 中/f ，/w 中国/ns 的/u 企业/n 最/d 多/a ，/w 出/q 的/u 力气/n 最大/a ，/w 这是/n 世界各国/n 不得不/d 承认/v 的/u 。/w

/0

二/m 、/w 5/m G/m 芯片/n 的/u 实力/n 哪个/r 国家/n 强/a ？/w

今天/t 的/u 通信/v 就是/n 计算/v 、/w 存储/v 、/w 传输/v 形成/v 一个/mq 体系/n ，/w 要/v 做好/v 5/m G/m ，/w 无论/c 是/v 基站/n 还是/c 手机/np 中/f ，/w 都/d 需要/n 芯片/n ，/w 我们/r 中国/ns 芯片/n 和世界/nr 一流/a 水平/n 还是/c 有/v 较大/a 的/u 差距/n ，/w 有/v 很多/mq 我们/r 需要/n 追赶/v 的/u 地方/n ，/w 5/m G/m 的/u 芯片/n 是/v 哪个/r 国家/n 强大/a ？/w

5/m G/m 哪些/r 地方/n 需要/n 芯片/n ？/w 核心/n 网络/n 的/u 管理系统/n ，/w 需要/n 计算/v 芯片/n ，/w 也/d 需要/n 存储/v 芯片/n ，/w 基站/n 等/ng 众多/a 设备/n 需要/n 专用/v 的/u 管理/v 、/w 控制/v 芯片/n 。/w 手机/np 需要/n 计算/v 芯片/n 、/w 基带/n 芯片/n 和存储/nr 芯片/n ，/w 当然/b 未来/t 的/u 大量/mq 5/m G/m 终端/n 还是/c 需要/n 感应/n 芯片/n 。/w 这是/n 一个/mq 庞大/a 的/u 体系/n ，/w 而/c 这/r 上面/f 中国/ns 还有/v 较大/a 的/u 差距/n 。/w

计算/v 芯片/n ：/w 在/d 服务器/n 、/w 核心/n 网/n 、/w 基站/n 上/f 需要/n 计算/v 芯片/n ，/w 其实/d 大家/r 可以/a 理解/v 成/ng CPU/np ，/w 这方面/mq 全世界/n 就是/n 美国/ns 最强/a ，/w 英特尔/nz 是/v 华为/nz 最重/a 要/v 的/u 供应商/n ，/w 也/d 是/v 中兴/nz 最重/a 要/v 的/u 供应商/n ，/w 除了/p 少数/mq 服务器/n 芯片/n ，/w 中国/ns 有/v 一定/b 的/u 产品/n ，/w 绝大部分/n 计算/v 芯片/n 基本上/d 是/v 美国/ns 企业/n 称霸/v 世界/n 。/w

存储/v 芯片/n ：/w 无论/c 是/v 服务器/n 还/d 得/e 云/n ，/w 都/d 是/v 需要/n 大量/mq 存储/v ，/w 5/m G/m 的/u 高速度/n 、/w 大流/nz 量/n 自然/a 会/n 带来/v 存储/v 的/u 大量/mq 需要/n 。/w 智能/n 手机/np ，/w 我们/r 的/u 存储器/n 早已/d 经/ng 从/p 原来/d 的/u 16/m GB/n ，/w 上升/v 为/p 64/m GB/n 为/p 基本配置/n 了/dg 。/w 存储/v 芯片/n 当今/t 世界/n 上/f 还是/c 美国/ns 、/w 韩国/ns 、/w 中国台湾/ns 省/ny 的/u 居于/v 主导/n 地位/n 。/w 现在/t 中国/ns 内地/s 也/d 有/v 多家/n 在/d 存储/v 领域/n 发力/v ，/w 但是/c 如果/c 要/v 在/d 市场/ny 上/f 居于/v 主导/n 地位/n ，/w 还/d 需要/n 努力/a 一/m 段/n 时间/n ，/w 相信/v 未来/t 5/m 年/n ，/w 中国企业/n 会/n 有/v 较大/a 作为/n 。/w 但是/c 近期/t ，/w 世界/n 上/f 最强/a 大/a 的/u 还是/c 美国/ns ，/w 韩国/ns 和/c 中国台湾/ns 省/ny 也/d 有/v 较大/a 份额/n 。/w

专用/v 芯片/n ：/w 除了/p 计算/v 、/w 存储/v 这些/r 通用/v 芯片/n 之外/f ，/w 在/d 5/m G/m 通信/v 基站/n 及/c 相关/v 设备/n 上/f ，/w 还/d 会/n 有/v 一些/mq 专用/v 芯片/n ，/w 这个/r 领域/n 依然/d 还是/c 美国/ns 较为/d 强大/a ，/w 除了/p 英特尔/nz 、/w 高通/nz 这样/r 的/u 企业/n 之外/f ，/w 还有/v 大量/mq 的/u 企业/n 生产各种/n 专用/v 芯片/n ，/w 中国/ns 是/v 他们/r 最大/a 的/u 市场/ny 。/w 这些/r 专用/v 芯片/n 也/d 会/n 广泛/a 使用/v 在/d 5/m G/m 设备/n 上/f ，/w 欧洲/ns 也/d 有/v 一些/mq 企业/n 生产/v 专用/v 芯片/n 。/w 这个/r 领域/n 中国/ns 也/d 有/v 了/dg 较大/a 进步/a ，/w 海思/nr 、/w 展/ng 锐/ag 、/w 中兴/nz 微电子/n 等/ng 企业/n 都/d 设计/v 和/c 生产/v 专用/v 芯片/n ，/w 可以/a 说/ag 这个/r 领域/n 大家/r 各有所长/lv ，/w 不/d 象/n 计算/v 芯片/n 一样/a 被/ng 美国/ns 企业/n 垄断/v 。/w

智能/n 手机/np 芯片/n ：/w 移动通信/ln 最重/a 要/v 的/u 一个/mq 终端/n 就是/n 智能/n 手机/np ，/w 智能/n 手机/np 芯片/n ，/w 不仅/c 要/v 进行/v 计算/v ，/w 还要/v 进行/v 专门/b 的/u 处理/v ，/w 比如/v GPU/n 进行/v 图像处理/n ，/w NPU/en 进行/v AI/n 处理/v ，/w 智能/n 手机/np 芯片/n 还/d 需要/n 体积小/n 、/w 功耗/n 低/a ，/w 拿下/v 智能/n 手机/np 芯片/n ，/w 可以/a 说是/n 拿下/v 了/dg 芯片/n 这个/r 皇冠/n 上/f 明珠/n 。/w 4G/n 时代/n ，/w 面向/v 所有/b 企业/n 进行/v 供货/v 的/u 最/d 有/v 代表性/n 的/u 企业/n 是/v 高通/nz 和联发科/nr ，/w 随着/p 各家/r 手机/np 厂商/n 技术/n 实力/n 的/u 增强/v ，/w 苹果/n 、/w 三星/nz 、/w 华为/nz 三强/j 都/d 分别/d 研发/v 了/dg 自己/r 的/u 旗舰/np 机芯/n 片/n ，/w 不/d 采用/v 高通/nz 的/u 芯片/n 。/w 但是/c 到/ng 了/dg 5/m G/m 时代/n ，/w 三星/nz 的/u 5/m G/m 手机/np 还是/c 采用/v 了/dg 高通/nz 芯片/n ，/w 苹果/n 一直/d 在/d 和/c 高通/nz 打官司/v ，/w 但是/c 很/d 可能/a 最后/f 结果/c 还是/c 会/n 采用/v 高通/nz 芯片/n 。/w 唯有/v 华为/nz 5/m G/m 芯片/n 会/n 采用/v 自己/r 的/u 芯片/n 。/w 5/m G/m 芯片/n 联发科/nz 也/d 会/n 坚持/v ，/w 而/c 中国/ns 的/u 展/ng 锐/ag 通过/p 多年/n 的/u 积累/n 和/c 国家/n 加大/v 投入/a ，/w 也/d 会/n 在/d 5/m G/m 中低端/b 产品/n 芯片/n 上/f 发力/v 。/w 5/m G/m 的/u 智能/n 手机/np 芯片/n ，/w 还是/c 美国/ns 拥有/v 最强/a 大/a 的/u 实力/n ，/w 不过/c 中国/ns 已经/d 有/v 华为/nz 在/d 旗舰/np 产品/n 上/f 的/u 抗衡/v ，/w 而/c 中低端/b 产品/n 展/ng 锐/ag 也/d 会/n 有所作为/lv 。/w

感应器/n ：/w 5/m G/m 之后/f 的/u 网络/n 是/v 一个/mq 智能/n 互联网/n 时代/n ，/w 除了/p 计算/v 、/w 存储/v 、/w 控制/v 芯片/n 之外/f ，/w 感应器/n 是/v 一个/mq 半导体/n 领域/n 的/u 新机/n 会/n ，/w 现在/t 智能/n 手机/np 中/f ，/w 已经/d 有/v 大量/mq 感应器/n ，/w 而/c 5/m G/m 智能终端/n 中/f 的/u 感应器/n 会/n 更多/n ，/w 能力/n 会/n 更/d 强/a 。/w 这个/r 领域/n 是/v 全世界/n 半导体/n 领域/n 争夺/v 的/u 一个/mq 焦点/n 。/w 这个/r 新兴/b 的/u 领域/n ，/w 世界/n 上/f 各个/r 国家/n 都/d 加入/v 到/ng 争夺/v 中/f ，/w 今天/t 很/d 难/a 分出/v 高下/n ，/w 除了/p 恩智浦/nz 这/r 类/n 大/a 的/u 半导体/n 公司/nc ，/w 还有/v 大量/mq 中小企业/n 在/d 这个/r 领域/n 希望/n 有所作为/lv 。/w 日本/ns 的/u 村/ag 田/n 制作/v 所/n 等/ng 企业/n 有/v 一定/b 优势/n 。/w

5/m G/m 芯片/n 领域/n ，/w 总体而言/c ，/w 还是/c 美国/ns 占据/v 了/dg 较大/a 的/u 优势/n ，/w 不/d 出/q 大意/a 外/f ，/w 会/n 居于/v 主导/n 地位/n ，/w 芯片/n 领域/n 总体/n 态势/n 是/v 欧洲/ns 有/v 一定/b 的/u 衰落/v ，/w 中国/ns 正在/n 加大/v 加/ng 量/n 寻求/v 突破/v ，/w 未来/t 的/u 5-10年/t ，/w 整个/b 态势/n 会不会/vbv 有/v 较大/a 的/u 变化/v 未可/d 知/ng ，/w 但是/c ，/w 中国/ns 正在/n 一点点/mq 加强/v ，/w 这是/n 一个/mq 不可/v 改变/v 的/u 大/a 趋势/n 。/w

/0

三/m 、/w 通信/v 系统/a 设备/n 的/u 研发/v 和/c 部署/v 能力/n

5/m G/m 要/v 走出/v 实验室/nc ，/w 成为/v 消费/v 可以使/n 用/ng 的/u 服务/v ，/w 就/d 需要/n 一个/mq 庞大/a 的/u 5/m G网/n 络/ng ，/w 这个/r 网络/n 是/v 核心/n 网络/n 、/w 管理系统/n 、/w 基站/n 、/w 天线/n 、/w 铁塔/n 等/ng 一系列/b 产品/n 组成/v 的/u 。/w 我们/r 称之为/v 通信/v 系统/a 。/w 全世界/n 的/u 5/m G网/n 络/ng 都/d 必须/d 要/v 有/v 这样/r 的/u 通信/v 系统/a 来/u 提供/v 服务/v 。/w 谁/r 有/v 能力/n 研发/v 提供/v 这样/r 的/u 通信/v 系统/a ，/w 这/r 就是/n 5/m G/m 最/d 有/v 实力/n 的/u 证明/n 。/w 除了/p 研发/v 出/q 5/m G/m 系统/a ，/w 也/d 需要/n 结合/v 不同/a 国家/n ，/w 不同/a 地区/ny ，/w 不同/a 地域/n 、/w 气候/n 进行/v 网络/n 的/u 规划/n 、/w 网络部/n 署/ng 、/w 网络/n 优化/v ，/w 从而/c 提供/v 良好/a 的/u 服务/v 。/w 举/ag 一个/mq 简单/a 的/u 例子/n ，/w 中国香港/ns 地/n 少/a 、/w 人/n 集中/a 、/w 高密/a 度/k 和/c 地广人稀/iv 的/u 新疆/n ，/w 网络/n 的/u 规划/n 和/c 部署/v 都/d 是/v 不一/v 样/ng 的/u ，/w 这/r 就/d 需要/n 对于/p 网络/n 要/v 有/v 充分/a 的/u 理解/v ，/w 还/d 需要/n 计算机/np 的/u 仿真/v 能力/n ，/w 最后/f 还有/v 就是/n 经验/n 、/w 经验/n ！/w

我们/r 都/d 知道/v 全世界/n 最早/d 的/u 移动通信/ln 那/c 是/v 美国/ns 人/n 发明/n 的/u ，/w 摩托罗拉/nz 这是/n 世界/n 上/f 最早/d 的/u 也/d 是/v 最强/a 大/a 的/u 通信设备/n 公司/nc ，/w 还/d 来/u 就/d 有/v 爱立信/nz 、/w 诺基亚/nz 、/w 西门子/nz 、/w 阿尔卡特/nz 、/w 朗讯/nz 、/w NEC/n 等/ng 众多/a 的/u 通信设备/n 公司/nc ，/w 在/d 中国/ns 的/u 土地/n 上/f 就/d 有/v 过/d 所谓/b 七国/nz 八/m 制/k ，/w 众多/a 的/u 通信公司/lnc 在/d 中国/ns 争夺/v 市场/ny 。/w

2G/n 时代/n ，/w 中国/ns 的/u 通信设备/n 基本上/d 一无所有/iv 。/w 一直/d 到/ng 后期/t 才/d 有/v 少量/mq 设备/n ，/w 可以/a 说/ag 差距/n 极大/a 。/w 3G时代/n ，/w 中国/ns 的/u 大唐/nz 、/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 开始/v 借助/v 中国/ns 的/u TD/en -/w SCDMA/n 在/d 中国/ns 市场/ny 发力/v ，/w 而/c 华为/nz 、/w 中兴/nz 也/d 通过/p 技术/n 积累/n ，/w 在/d WCDMA/n 上/f 做/v 了/dg 较大/a 的/u 研发/v 和/c 积累/n ，/w 产品/n 富有/a 竞争力/n 。/w 在/d 国际/n 市场/ny 上/f 渐渐/d 打开/v 市场/ny 。/w 2G/n 时代/n 欧洲/ns 企业/n 通过/p 统一标准/n ，/w 整合/v 力量/n ，/w 确立/v 了/dg 自己/r 世界/n 老大/nm 的/u 地位/n 。/w 美国/ns 从/p 2G/n 到/ng 3G/n 就/d 缺乏/v 整合/v ，/w 内部/f 争斗/v 非常/b 厉害/a ，/w 政府/nc 在/d 各个/r 不同/a 的/u 集团/nc 中/f 摇摆/v ，/w 一会/t 支持/v 高通/nz ，/w 一会/t 支持/v 英特尔/nz ，/w 到/ng 了/dg 3G时代/n 因为/c 标准/a 争夺/v 处于/v 下风/n 和/c WiMax/n 的/u 全面/a 失败/v ，/w 美国/ns 的/u 设备/n 商/n 受到/v 较大/a 打击/v 。/w

到/ng 了/dg 4G/n 时代/n ，/w 全世界/n 通信/v 系统/a 设备/n 进一步/d 整合/v ，/w 中国企业/n 借助/v 自己/r 技术/n 积累/n 和/c 研发/v 能力/n 加强/v ，/w 同时/c 服务/v 水平/n 高/a ，/w 总体/n 价格/n 也/d 非常/b 有/v 竞争力/n ，/w 在/d 市场/ny 上/f 渐渐/d 成为/v 主力/n 。/w 4G/n 时代/n ，/w 通信/v 系统/a 的/u 格局/n 基本/a 成为/v 华为/nz 第一/m ，/w 在/d 全世界/n 176/m 个/q 国家/n 和/c 地区/ny 参与/v 了/dg 网络建设/n ，/w 网络/n 的/u 品质/n 和服/n 务/dg 受到/v 欢迎/v ，/w 成为/v 世界/n 上/f 最强/a 大/a 的/u 通信/v 系统/a 设备制造/n 商/n 。/w 爱立信/nz 第二/m ，/w 这个/r 曾经/d 最强/a 大/a 的/u 欧洲/ns 系统/a 设备/n 商/n ，/w 渐渐/d 在/d 全球/n 的/u 份额/n 落后/a 于/ng 华为/nz ，/w 诺基亚/nz 是/v 一步步/qqy 把/p 那些/r 倒下/v 的/u 企业/n 都/d 整合/v 到/ng 自己/r 的/u 下面/f ，/w 包括/v 了/dg 朗讯/nz 、/w 西门子/nz 、/w 阿尔卡特/nz 、/w 上海贝尔/nt ，/w 诺基亚/nz 用/ng 这些/r 整合/v 起来/v ，/w 占据/v 了/dg 第三/m 的/u 位置/n 。/w 中兴/nz 居/ng 第四/m ，/w 韩国/ns 的/u 三星/nz 居/ng 第五/m 。/w 当然/b 中国/ns 大唐/nz 等/ng 企业/n 也/d 参与/v 系统/a 设备/n 市场/ny 。/w 还有/v 日本/ns NEC/n 等/ng 企业/n 也/d 有/v 部分/n 系统/a ，/w 但是/c 主要/b 是/v 本土/n 市场/ny ，/w 在/d 全球/n 缺少/v 足够/v 的/u 竞争力/n 。/w

系统/a 设备/n 除了/p 端/ag 到/ng 端的/n 系统/a 设备/n ，/w 还有/v 大量/mq 的/u 天线/n 、/w 小/a 基站/n 、/w 直放站/nz 等/ng 相关/v 的/u 设备生产/n 商/n ，/w 这/r 全世界/n 中国/ns 也/d 是/v 最/d 多/a 。/w

可以/a 说/ag 今天/t 全世界/n 通信/v 系统/a 设备/n ，/w 综合/v 实力/n 最强/a 的/u ，/w 还是/c 中国/ns ，/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 、/w 信/n 科/n （/w 大唐/nz 的/u 母公司/n ）/w ，/w 形成/v 了/dg 较/d 强/a 的/u 综合/v 实力/n 。/w

5/m G/m 时代/n 的/u 系统/a 设备/n 如果/c 没有/d 政治/n 的/u 影响/v ，/w 中国企业/n 成为/v 世界/n 的/u 主导/n ，/w 这/r 基本上/d 没有/d 什么/r 可以/a 怀疑/v 的/u 。/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 在/d 全世界/n 4G/n 已经/d 攻城掠地/lv ，/w 靠/ng 的/u 是/v 什么/r ？/w 首先/c 是/v 技术/n 强大/a ，/w 这个/r 技术/n 是/v 端/ag 到/ng 端的/n 交付/v 能力/n ，/w 一个/mq 运营商/n 要/v 建设/v 网络/n ，/w 不可/v 能/ng 自己/r 做/v 技术/n ，/w 它/r 需要/n 是/v 系统/a 提供商/n 从/p 网络/n 规划/n 到/ng 网络/n 优化/v ，/w 甚至/c 后期/t 运/ng 维/jns 支持/v 都/d 要/v 提供/v 全面/a 的/u 服务/v ，/w 这种/r 能力/n 是/v 需要/n 强大/a 的/u 综合/v 实力/n 和/c 全面/a 技术/n ，/w 甚至/c 还/d 需要/n 提供/v 部分/n 手机/np ，/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 的/u 手机/np 业务/n 都/d 是/v 这样/r 发展/v 起来/v 的/u 。/w

华为/nz 、/w 中兴/nz 的/u 技术/n 实力/n 在/d 5/m G/m 时代/n ，/w 是/v 世界/n 一流/a ，/w 这个/r 全世界/n 各/r 大运/n 营商/n 基本/a 不/d 需要/n 怀疑/v ，/w 现在/t 中兴/nz 、/w 华为/nz 面对/v 一些/mq 来自/v 世界/n 强国/n 的/u 压力/n ，/w 在/d 很大/a 程度/n 上/f ，/w 也/d 说明/n 这个/r 问题/n ，/w 惧怕/v 华为/nz 、/w 中兴发/nt 展/ng 起来/v ，/w 在/d 技术/n 上/f 越来越/d 居于/v 无法/v 超越/v 境地/n 。/w

除了/p 技术/n 之外/f ，/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 的/u 产品/n 在/d 价格/n 上/f 也/d 非常/b 有/v 竞争力/n ，/w 通信网络/n 要/v 做/v 得/e 好/a ，/w 一/m 件/ng 很/d 重要/a 的/u 事/n ，/w 就是/n 需要/n 拼/v 人力/n ，/w 需要/n 有人/r 盯/v ，/w 需要/n 形成/v 解决/v 问题/n 的/u 系统/a 的/u 方案/n ，/w 在/d 管理/v 上/f ，/w 中国企业/n 的/u 高效率/n 是/v 非常/d/mopo(d) 有/v 代表性/n 的/u ，/w 同样/b 一个/mq 工作人员/n ，/w 同样/b 的/u 工资/n ，/w 爱立信/nz 员工/n 一/m 周/q 只/bg 工作/n 35小时/t ，/w 华为/nz 员工/n 可能/a 工作/n 超过/v 50小时/t ，/w 同样/b 的/u 产品/n 和服/n 务/dg ，/w 报价/v 很/d 有/v 竞争力/n ，/w 这/r 也/d 是/v 大量/mq 企业/n 愿意/v 和/c 中国企业/n 合作/v 的/u 重要/a 原因/n 。/w

最后/f 非常/b 重要/a 的/u 服务/v 支撑/v 能力/n 。/w 所有/b 的/u 通信网络/n ，/w 说完/v 全/a 没有/d 问题/n ，/w 那/c 是/v 不可/v 能/ng 的/u ，/w 出现/v 了/dg 问题/n ，/w 能不能/vbv 及时/a 的/u 响应/v ，/w 能不能/vbv 及时/a 解决/v 问题/n ，/w 这/r 就是/n 一个/mq 大/a 问题/n ，/w 中国企业/n 人力/n 成本/n 较/d 低/a ，/w 效率/n 高/a ，/w 工作/n 时间/n 长/a ，/w 同样/b 的/u 问题/n ，/w 及时/a 解决/v 问题/n ，/w 处理/v 问题/n ，/w 保证/v 网络/n 畅通/a 的/u 能力/n 远远/d 超过/v 其它/r 对手/n 。/w

虽然/c 是/v 面临/v 了/dg 政治/n 上/f 的/u 一些/mq 压力/n ，/w 我/r 相信/v 最近/t 华为/nz 、/w 中兴/nz 在/d 国际/n 上一/nz 些/q 市场/ny 会面/v 临/ng 一些/mq 问题/n ，/w 一些/mq 西方/f 国家/n 会/n 把/p 华为/nz 、/w 中兴/nz 挡/n 在/d 门外/s 。/w 我/r 相信/v ，/w 再/d 过/d 三/m 至/d 五/m 年/n ，/w 所谓/b 华为/nz 的/u 网络/n 有/v 安全/a 问题/n 会/n 是/v 一个/mq 子虚乌有/iv 的/u 故事/n ，/w 现在/t 不让/v 用/ng 华为/nz 网络/n 是/v 政客/n ，/w 到时/d 这些/r 国家/n 的/u 运营商/n 会/n 觉得/v 自己/r 吃/v 了/dg 亏/v ，/w 又/d 会/n 逐渐/d 转向/v 华为/nz 和/c 中兴/nz ，/w 毕竟/d 华为/nz 、/w 中兴/nz 靠/ng 的/u 是/v 技术/n 能力/n 、/w 服务/v 能力/n ，/w 价格/n 也/d 有/v 竞争力/n 。/w 政治/n 打压/v 只/bg 会/n 让/v 这些/r 国家/n 运营商/n 吃亏/a ，/w 不会/v 有/v 一点/mq 回报/v 。/w

要说/n 系统/a 设备/n 的/u 能力/n ，/w 全世界/n 第一/m 集团/nc 就是/n 中国/ns 、/w 第二/m 集团/nc 是/v 欧洲/ns 、/w 韩国/ns 也/d 有/v 一定/b 的/u 市场/ny ，/w 这方面/mq 中国/ns 的/u 竞争力/n 很/d 强大/a 。/w

/0

四/m 、/w 手机/np 的/u 研发/v 与/c 生产/v

5/m G/m 的/u 终端产品/n 将/d 不会/v 只是/c 手机/np ，/w 但是/c 一/m 段/n 时间/n 里/f ，/w 手机/np 还/d 会/n 是/v 一个/mq 重要/a 的/u 终端/n ，/w 也/d 会/n 很大/a 程度/n 影响/v 手机/np 的/u 体验/v 与/c 5/m G/m 发展/v 。/w

全世界/n 手机/np 正在/n 出现/v 一/m 种/ng 向/p 少数/mq 集中/a 的/u 大/a 趋势/n ，/w 当今/t 世界/n 上/f ，/w 手机/np 研发/v 和/c 生产/v 只有/c 美国/ns 、/w 中国/ns 、/w 韩国/ns 三强/j 。/w 今天/t 全世界/n 最强/a 的/u 三强/j 是/v 韩国三星/nt 、/w 美国/ns 苹果/n 、/w 中国/ns 华为/nz ，/w 而/c 这/r 三强/j 之中/f ，/w 三星/nz 和/c 苹果/n 都/d 面临/v 了/dg 一定/b 的/u 困难/a ，/w 三星/nz 从/p 电池/np 门/n 以来/f ，/w 品牌/n 受到/v 了/dg 较大/a 影响/v ，/w 虽然/c 全球/n 市场/ny 情况/n 依然/d 不错/a ，/w 但是/c 中国/ns 市场/ny 萎缩/v 到/ng 前/f 十/m 之外/f ，/w 压力/n 巨大/a 。/w 苹果/n 因为/c 缺少/v 创新/v ，/w 2018年/t 的/u 新机/n 表现/v 都/d 不如人意/l ，/w 分析师/n 预测/v 已经/d 将/d 其/r 2019年/t 的/u 量/n 调整/v 到/ng 1.9亿/m 部/n 左右/f 。/w 这/r 三强/j 中/f ，/w 唯有/v 华为/nz 具有/v 较/d 强/a 在/d 的/u 爆发力/n ，/w 发展/v 势头/n 良好/a ，/w 在/d 巩固/a 了/dg 中国/ns 市场/ny 老大/nm 的/u 地位/n 后/f ，/w 向/p 世界各地/l 发展/v ，/w 在/d 欧洲/ns 、/w 印度/ns 、/w 中东/n 、/w 东南亚/ns 、/w 南美/ns 市场/ny 都/d 有/v 很/d 好/a 的/u 表现/v 。/w

2020年/t ，/w 华为/nz 冲/a 至/d 世界/n 第二/m ，/w 甚至/c 抢占/v 市场/ny 第一/m 的/u 可能性/n 不是/n 没有/d 。/w 2020年/t ，/w 全球/n 全面/a 开始/v 5/m G/m 商用/b ，/w 华为/nz 因为/c 有/v 系统/a 的/u 能力/n ，/w 又/d 有/v 自己/r 的/u 芯片/n ，/w 它/r 的/u 手机/np 会/n 形成/v 很/d 好/a 的/u 综合/v 能力/n ，/w 很/d 好/a 的/u 支持/v 5/m G/m ，/w 这是/n 显而易见/iv 的/u 。/w 三星/nz 在/d 芯片/n 上/f 很/d 可能/a 会/n 受制于/v 高通/nz ，/w 对于/p 旗舰/np 5/m G/m 手机/np 的/u 定义/n 和/c 生产/v ，/w 会/n 受到/v 高通/nz 芯片/n 的/u 影响/v ，/w 需要/n 和/c 中国企业/n 竞争/v 首发/n 和/c 5/m G/m 能力/n 的/u 支持/v 。/w 而/c 苹果/n 问题/n 最大/a ，/w 它/r 现在/t 正和/nz 高通/nz 打官司/v ，/w 4G/n 甚至/c 放弃/v 了/dg 高通/nz 的/u 基带/n 芯片/n ，/w 如果/c 5/m G/m 还是/c 采用/v 英特尔/nz 的/u 基带/n ，/w 对于/p 在/d 通信/v 领域/n 积累/n 还是/c 需要/n 努力/a 的/u 英特尔/nz 而言/u ，/w 能不能/vbv 很/d 好/a 的/u 支持/v 5/m G/m 能力/n 让/v 苹果/n 手机/np 有/v 很/d 好/a 的/u 表现/v ，/w 现在/t 还是/c 一个/mq 问号/n 。/w 如果/c 中间/f 有/v 不够/a 稳定/a 的/u 问题/n ，/w 那/c 对/a 苹果/n 的/u 伤害/v 可能/a 是/v 非常/d/mopo(d) 致命/v 的/u 。/w 这方面/mq 而言/u ，/w 面向/v 5/m G/m ，/w 手机/np 三强/j ，/w 市场/ny 表现/v 最好/d ，/w 技术/n 积累/n 的/u 最/d 扎实/a ，/w 势头/n 向上/v ，/w 唯有/v 华为/nz 。/w

除/ng 前/f 三强/j 之外/f ，/w 世界/n 十大/j 手机品牌/n ，/w 中国/ns 已经/d 占据/v 了/dg 7/m 席/ng ，/w 唯有/v 韩国/ns 的/u LG/n 可以/a 挤进/v 全球/n 前/f 十强/nz ，/w 而/c 中国/ns 的/u oppo/en 、/w vivo/en 、/w 小米/n 更是/d 前/f 三强/j 后面/f 的/u 小三/n 强/a ，/w 联想/v 、/w 中兴/nz 虽然/c 在/d 中国/ns 市场/ny 表现/v 不/d 佳/a ，/w 但是/c 全球/n 市场/ny 情况/n 也/d 还是/c 不错/a 的/u 。/w 目前/t 全世界/n 第一/m 批/q 推出/v 5/m G/m 手机/np 也就是/n 中兴/nz 、/w 联想/v 、/w oppo/en 、/w vivo/en 、/w 小米/n 、/w 一/m 加/ng 这些/r 企业/n 。/w 可以/a 说/ag 在世/v 界/k 上智/nz 能手/n 机/np 领域/n ，/w 目前/t 还/d 没有/d 一个/mq 国家/n 可以/a 在/d 综合/v 能力/n 上/f 和中国/nr 企业/n 抗衡/v 。/w 随着/p 中国/ns 市场/ny 争夺/v 加剧/v ，/w 超/h 来/u 越多/nz 的/u 企业/n 把/p 视角/n 转向/v 全球/n 市场/ny ，/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 、/w 联想/v 早就/d 在/d 国际/n 市场/ny 有所作为/lv 。/w 近几年/t 小米/n 、/w oppo/en 、/w vivo/en 、/w 一/m 加/ng 也/d 在/d 海外/s 市场/ny 发力/v ，/w 传/ng 音/n 这样/r 的/u 企业/n 在/d 非洲/ns 占据/v 了/dg 半壁江山/in ，/w 印度/ns 市场/ny 也/d 被/ng 中国产品/n 占据/v 了/dg 市场/ny 大半/m 。/w

欧洲/ns 手机/np 只/bg 剩下/v 一个/mq 诺基亚/nz 了/dg ，/w 不过/c 这/r 早已/d 经/ng 在/d 中国/ns 研发/v ，/w 在/d 中国/ns 生产/v ，/w 只是/c 一个/mq 过去/t 的/u 牌子/n 。/w

手机/np 研发/v 和/c 生产/v ，/w 世界/n 上/f 第一/m 集团/nc 一定/b 是/v 中国/ns 了/dg ，/w 美国/ns 的/u 苹果/n 和韩国/nr 三星/nz 也/d 还/d 会/n 强大/a 的/u 实力/n ，/w 但是/c 在手/v 机/np 领域/n 综合/v 能力/n ，/w 美国/ns 、/w 韩国/ns 也/d 难/a 比/p 中国/ns ，/w 5/m G/m 中国/ns 会/n 更进一步/i 巩固/a 自己/r 的/u 实力/n 。/w 这个/r 领域/n 中国/ns 有/v 一定/b 的/u 优势/n 。/w

/0

五/m 、/w 5/m G/m 业务/n 与/c 应用/v 的/u 开发/v 与/c 运营/v

5/m G/m 不仅/c 是/v 网络/n 和/c 手机/np ，/w 还/d 需要/n 大量/mq 的/u 业务/n 与/c 应用/v ，/w 这方面/mq 世界/n 上/f 哪个/r 国家/n 最/d 有/v 竞争力/n ？/w 这/r 也/d 是/v 5/m G/m 能不能/vbv 广泛/a 应用/v 的/u 一个/mq 重要/a 力量/n 。/w

全世界/n 互联网/n 发展/v ，/w 传统/a 的/u 互联网/n ，/w 基本上/d 就是/n 世界各国/n 抄/v 美国/ns ，/w 传统/a 互联网/n 的/u 业务/n 都/d 是/v 美国/ns 最先/d 创造/n ，/w 最先/d 推动/v ，/w 然后/c 世界各国/n 都/d 向/p 美国/ns 学/k ，/w 或是/c 直接/a 采用美国/n 的/u 业务/n 。/w 我们/r 大家/r 最早/d 知道/v 的/u 那些/r 传统/a 互联网/n 业务/n ，/w 很/d 容易/a 在/d 美国/ns 找到/v 同样/b 产品/n 母/b 版/n 的/u 影子/n 。/w

到/ng 移动互联网/ln 时代/n ，/w 中国/ns 就/d 开始/v 渐渐/d 并/c 跑/ng 甚至/c 超越/v 了/dg ，/w 今天/t 移动/v 电子商务/ln 、/w 移动/v 支付/v 、/w 共享/v 单车/n 、/w 打车/v 业务/n 、/w 外卖/v 业务/n ，/w 虽然/c 有些/r 最/d 雏形/n 还有/v 些/q 美国/ns 产品/n 的/u 影子/n ，/w 但是/c 整个/b 产品/n 往后/t 发展/v ，/w 早就/d 超越/v 了/dg 原来/d 的/u 产品/n ，/w 而/c 一些/mq 产品/n 可以/a 说完/v 全/a 超越/v 了/dg 美国/ns 。/w 两个/n 典型/a 的/u 例子/n ，/w 一个/mq 微信/n ，/w 同样/b 的/u 社交/n 产品/n 美国/ns 不能/v 说/ag 没有/d ，/w 但是/c 社交/n 产品/n 最后/f 发展/v 成/ng 支付/v 平台/n ，/w 迅速/a 拉升/v 了/dg 用户/n ，/w 增加/v 了/dg 用户/n 体验/v 与/c 场景/n ，/w 一个/mq 社交/n 平台/n ，/w 最后/f 发展/v 为/p 一个/mq 服务平台/n ，/w 这方面/mq 已经/d 很/d 值得/v 美国/ns 同类/n 产品/n 学习/v 了/dg ，/w 它/r 为/p 用户/n 提供/v 了/dg 效率/n 、/w 方便/a ，/w 大量/mq 的/u 小/a 程序/n 的/u 能力/n ，/w 是/v 传统/a 的/u 社交/n 不能/v 理解/v 的/u ，/w 和/c 微信/n 这样/r 的/u 产品/n 比/p ，/w 脸书/nz 就是/n 屎/n ，/w 完全/a 不是/n 一个/mq 级别/n 。/w

另/d 一个/mq 拼/v 多多的/z 例子/n ，/w 电子商务/ln 似乎/d 早就/d 有/v ，/w 但是/c 把/p 社交/n 和/c 电子商务/ln 结合/v 起来/v ，/w 通过/p 社交/n 形成/v 强大/a 的/u 推销/v 能力/n ，/w 这个/r 完全/a 是/v 电子商务/ln 的/u 创新/v ，/w 这/r 也/d 是/v 美国/ns 或是/c 世界/n 其它/r 国家/n 不能/v 理解/v 的/u ，/w 迅速/a 发展/v ，/w 很快/d 取得/v 极好/a 的/u 市场/ny 效果/n ，/w 这些/r 领域/n ，/w 中国企业/n 早已/d 经/ng 成为/v 世界各国/n 的/u 榜样/n 。/w 今天/t 采用/v 这些/r 移动互联网/ln 业务/n ，/w 中国/ns 社会/n 效率/n 大幅度/d 提升/v ，/w 社会/n 成本/n 大幅度/d 下降/v ，/w 数字/n 鸿沟/n 在/d 缩小/v 。/w 可以/a 说/ag 移动互联网/ln ，/w 中国/ns 成为/v 世界各国/n 的/u 标杆/n ，/w 这方面/mq 的/u 能力/n 越来越/d 强/a 。/w

5/m G/m 另/d 一个/mq 方面/n 它/r 是/v 智能/n 互联网/n 的/u 基础/n ，/w 需要/n 移动/v 互联/v 、/w 智能/n 感应/n 、/w 大数据/n 、/w 智能/n 学习/v 的/u 整合/v ，/w 这/r 就/d 需要/n 智能/n 硬件/n 的/u 研发/v 、/w 生产/v 。/w 而今/t 天/n 智能/n 硬件/n 产品/n 的/u 研发/v 和/c 生产能力/ln ，/w 全球/n 最/d 多/a ，/w 实力/n 最强/a 的/u 在/d 中国/ns ，/w 智能/n 手/k 环/n 、/w 手表/np 、/w 体/k 脂/ng 秤/n 这样/r 的/u 产品/n ，/w 中国/ns 很快/d 做到/v 了/dg 世界/n 第一/m ，/w 在/d 中国/ns 这样/r 的/u 产品/n 效率/n 高/a 、/w 成本/n 低/a 。/w 目前/t 中国/ns 智能家居/n 体系/n 的/u 小米/n ，/w 整合/v 产品/n 能力/n 远远/d 超过/v 苹果/n 和/c 谷歌/nt 。/w 接入/v 的/u 产品/n 数量/n 也/d 远/a 超/h 苹果/n 和/c 谷歌/nt 。/w

华为/nz 目前/t 也/d 在/d 这个/r 领域/n 发力/v ，/w 正在/n 形成/v 一个/mq 强大/a 的/u 华为/nz 智/ag 选/ng 产品系列/n ，/w 通过/p HiLink/en 的/u 协议/n ，/w 把/p 各种/r 智能家居/n 整合/v 起来/v ，/w 它/r 不是/n 自己/r 做/v 所有/b 产品/n ，/w 而是/n 通过/p 一个/mq 平台/n ，/w 输出/v 整合/v 能力/n ，/w 输出/v 智能化/v 能力/n ，/w 输出/v 销售/v 和服/n 务/dg 能力/n 。/w 发展/v 速度/n 非常/b 快/a ，/w 预计/v 2020年/t 将/d 会/n 超过/v 1000亿/m 人民币/n 的/u 销售额/n 。/w

面向/v 5/m G/m ，/w 在/d 这个/r 网络/n 下/f 开发/v 出/q 富有/a 特定/b 的/u 产品/n ，/w 现在/t 中国/ns 大量/mq 企业/n 摩拳擦掌/iv ，/w 从/p 芯片/n 、/w 模组/n 到/ng 智能/n 硬件/n ，/w 从/p 各种/r 智能家居/n 到/ng 面向/v 公众服务/n 、/w 社会管理/n 的/u 产品/n ，/w 中国企业/n 也/d 投入/a 很多/mq ，/w 中国/ns 地方政府/n 对于/p 提升/v 社会管理/n 效率/n 的/u 智能化/v 产品/n 有/v 非常/b 高要/ns 求/ng ，/w 也/d 非常/b 积极/a ，/w 比如/v 水污染/n 治理/v 、/w 环境监测/n 这样/r 的/u 产品/n 受到/v 政府/nc 广泛/a 关注/v 。/w

智能家居/n 产品/n 中国/ns 很多/mq 领先/v 于/ng 世界/n ，/w 智能/n 门锁/n 、/w 家用/b 摄像/v 产/ng 头/k ，/w 这些/r 产品/n 越来越/d 多/a 的/u 家庭/n 使用/v 。/w 而/c 中国/ns 智能家居/n 产品/n 的/u 研发/v 和/c 生产/v 水平/n 是/v 世界/n 一流/a 的/u 。/w 创业/v 公司/nc 柒贰零/m 健康/a 科技/n 的/u 环境监测/n 产品/n 可以/a 监测/v 温度/n 、/w 湿度/n 、/w 噪声/n 、/w PM2.5/n 、/w PM10/n 、/w 甲醛/n 、/w TVOC/n 、/w 二氧化碳/n 8/m 项/ng 指标/n ，/w 可以/a 和/c 空气净化/n 器/k 、/w 新风/n 机/np 相联/v 进行/v 智能控制/n ，/w 产品/n 的/u 价格/n 不到/v 100/m 美元/n ，/w 这样/r 的/u 产品/n 在世/v 界/k 上/f 几乎/d 没有/d 竞争/v 对手/n 。/w

只要/c 5/m G/m 的/u 网络/n 全面/a 部署/v ，/w 中国/ns 的/u 智能/n 互联网/n 产品/n 会/n 全面/a 爆发/v ，/w 领先/v 全世界/n ，/w 这是/n 行业/n 内/f 可以/a 看/u 得到/v 的/u 前景/n 。/w CES/n 这种/r 消费电子展/lnh ，/w 中国/ns 的/u 企业/n 占据/v 了/dg 1/m //w 3/m 以上/f ，/w 也/d 证明/n 中国/ns 在/d 这这/a 些/q 领域/n 的/u 积累/n 。/w

移动互联网/ln 领域/n 的/u 创新力/n ，/w 资金/n 和/c 人才/n 的/u 积累/n ，/w 智能/n 硬件/n 的/u 研发/v 、/w 生产能力/ln ，/w 为/p 智能/n 互联网/n 研发/v 能力/n 提供/v 了/dg 基础/n ，/w 这方面/mq 的/u 综合/v 实力/n 是/v 世界/n 上任/v 何/ng 一个/mq 国家/n 难以/d 企及/v 的/u ，/w 这/r 也/d 是/v 中国/ns 5/m G/m 业务/n 和/c 应用/v 大发/nz 展/ng 的/u 基础/n 。/w

/0

六/m 、/w 电信/n 运营商/n 的/u 网络部/n 署/ng 能力/n

发展/v 好/a 5/m G/m ，/w 一个/mq 很/d 重要/a 的/u 问题/n 就是/n 电信/n 运营商/n 的/u 网络部/n 署/ng 能力/n ，/w 只有/c 部署/v 好网/nz 络/ng ，/w 普通/a 民众/n 才能/v 用得上/v ，/w 业务/n 才能/v 发展/v 起来/v 。/w 这/r 就/d 需要/n 电信/n 运营商/n 的/u 网络部/n 署/ng 能力/n 。/w

中国/ns 三家/nz 电信/n 运营商/n 是/v 世界/n 上实/nz 力/n 最强/a 的/u 电信/n 运营商/n ，/w 中国移动/nt 拥有/v 用户数/n 9.2亿/m ，/w 是/v 全世界/n 用户数/n 量/n 第一/m 的/u 电信/n 运营商/n ，/w 用户数/n 差不多/a 是/v 整个/b 欧洲人/n 口/n ，/w 中国电信/nt 和中国/nr 联通/nz 的/u 用户数/n 也/d 居/ng 世界/n 电信/n 运营商/n 的/u 前列/n 。/w

中国电信/nt 运营商/n 拥有/v 强大/a 的/u 网络部/n 署/ng 能力/n ，/w 今天/t 中国/ns 的/u 4G/n 基站/n 已经/d 覆盖/v 99%/m 的/u 用户/n ，/w 三家/nz 电信/n 运营商/n 的/u 4G/n 基站/n 数/m 超过/v 350万/m 个/q ，/w 总/b 基站/n 数/m 超过/v 640万/m 个/q ，/w 这个/r 数目/n 是/v 全世界/n 任何/r 一个/mq 国家/n 无法/v 比拟/v 。/w 而/c 美国/ns 4G/n 基站/n 数/m 不/d 超过/v 30万/m 个/q ，/w 印度/ns 的/u 总/b 基站/n 数/m 也/d 不/d 超过/v 70万/m 个/q 。/w 在/d 数量/n 上中/f 国/n 和/c 世界/n 任何/r 一个/mq 大国/n 相比/v ，/w 数量/n 都/d 是/v 其它/r 国家/n 的/u 10/m 倍/d 甚至/c 更多/n 。/w 基站/n 的/u 数量/n 意味/n 了/dg 网络/n 覆盖/v 能力/n ，/w 网络/n 的/u 品质/n 好/a 。/w 只要/c 出过/vq 国/n 的/u 中国人/n 就/d 有/v 普遍/a 感觉/n ，/w 在/d 欧美/ns 很多/mq 国家/n ，/w 出/q 了/dg 城市/n 不远/a 就/d 没有/d 网络/n ，/w 或是/c 网络/n 品质/n 很/d 不好/a ，/w 在/d 室内/s 覆盖/v ，/w 很多/mq 地方/n 网络/n 不/d 稳定/a ，/w 网络/n 覆盖/v 的/u 不好/a 。/w

除了/p 在/d 城市/n 里/f 进行/v 网络/n 覆盖/v ，/w 中国电信/nt 运营商/n 最为/d 强悍/a 的/u 地方/n 是/v 广大/b 偏远/a 地区/ny 都/d 很/d 好/a 地/n 覆盖/v 了/dg 4/m GM/n 网络/n ，/w 99%/m 的/u 用户/n ，/w 这种/r 能力/n 非一/nz 般/ng 国家/n 能比/n 拟/v 。/w 广大/b 农村/n 地区/ny 的/u 网络/n 覆盖/v ，/w 减少/v 了/dg 数字/n 鸿沟/n ，/w 不仅/c 让/v 广大/b 农村/n 地区/ny 享受/v 了/dg 便宜/a 的/u 服务/v ，/w 还/d 对/a 偏远/a 地区/ny 的/u 社会经济/n 发展/v 起到/v 了/dg 很/d 好/a 的/u 效果/n 。/w

在/d 网络部/n 署/ng 方面/n 中国/ns 和世界/nr 其它/r 大国/n 的/u 差距/n 非常/b 明显/a ，/w 我们/r 也/d 会/n 认为/v 这样/r 的/u 差距/n 也/d 会/n 在/d 5/m G/m 的/u 网络部/n 署/ng 中/f 出现/v ，/w 这种/r 基础建设/n 的/u 差距/n ，/w 会/n 最终/d 影响/v 这个/r 国家/n 的/u 社会管理/n 能力/n ，/w 会/n 影响/v 整个/b 社会/n 的/u 效率/n 。/w

除/ng 是/v 基站/n 的/u 数量/n ，/w 中国/ns 在/d 5/m G/m 的/u 技术/n 线路图/n 上/f ，/w 也/d 选择/n 了/dg 更为/d 激进/a 的/u SA/n 这种/r 独立/a 组网/n 的/u 方案/n ，/w 而/c 欧美/ns 多数/n 国家/n 选择/n 的/u 是/v NSA/n 方案/n ，/w NSA/n 非独/c 立/d 组网/n 方案/n 是/v 长时/nz 间/f 主要/b 的/u 网络/n 还是/c 4G/n ，/w 只/bg 在/d 核心/n 地区/ny 用/ng 5/m G组/n 网/n ，/w 这样/r 的/u 一个/mq 网络/n 是/v 不能/v 实现/v 所有/b 的/u 5/m G/m 场景/n 与/c 业务/n ，/w 它/r 不过/c 就是/n 一个/mq 4G/n 网络/n ，/w 在/d 少数/mq 地方/n 通过/p 5/m G/m 提升/v 了/dg 一些/mq 速度/n 。/w 而/c 中国/ns 三家/nz 电信/n 运营商/n 选择/n 的/u SA/n 方案/n ，/w 一开始/t 就是/n 建立/v 一/m 张/ng 独立/a 的/u 5/m G网/n 络/ng ，/w 这/r 张网/n 络/ng 不仅/c 可以/a 实现/v 重点/d 地区/ny 上网/v 的/u 高速度/n ，/w 还/d 可以/a 支持/v 低/a 功耗/n 、/w 低/a 时延/j 的/u 能力/n ，/w 这/r 为/p 工业/n 互联网/n 、/w 智能交通/n 体系/n 提供/v 了/dg 通信/v 能力/n ，/w 也/d 为/p 智能家居/n 爆发/v 提供/v 了/dg 机会/n 。/w

想一想/v 在/d 欧洲/ns 、/w 在/d 美国/ns 稍微/d 偏远/a 一点/mq 地方/n 就/d 信号/n 很/d 不好/a ，/w 无法/v 支持/v 4G/n ，/w 甚至/c 连/d 大峡谷/ny 这样/r 的/u 旅游胜地/n 也/d 没有/d 移动通信/ln 信号/n ，/w 就/d 知道/v 为什么/r 移动/v 支付/v 这样/r 的/u 业务/n 无法/v 在/d 美国/ns 和欧洲开/nr 展/ng ，/w 因为/c 没有/d 一/m 张高/nr 品质/n 、/w 高/a 覆盖/v 的/u 网络/n ，/w 用户/n 不知/v 道/n 什么/r 地方/n 拿手/a 机/np 付/ng 不了/v 钱/n ，/w 这不/l 如用/nz 信用卡/n 。/w 而/c 对/a 一个/mq 中国/ns 用户/n 而言/u ，/w 大家/r 默认/v 在任/v 何地/r 方/a 都/d 会/n 有/v 网络/n ，/w 都/d 能/ng 方便/a 进行/v 支付/v ，/w 甚至/c 在/d 一个/mq 大山/n 中/f 也/d 是/v 如此/r ，/w 这/r 才能/v 造成/v 了/dg 大家/r 完全/a 不/d 需要/n 带/ng 现金/n 和/c 银行卡/n ，/w 因为/c 手机/np 足够/v 了/dg 。/w 这种/r 情况/n 世界/n 上/f 很少/mq 几/m 个/q 国家/n 能/ng 真正/b 的/u 实现/v 。/w

对于/p 中国/ns 在/d 5/m G/m 发展/v 过程/n 中/f 的/u 压制/v 行为/n ，/w 很大/a 程度/n 上/f 不仅/c 是/v 表现/v 上/f 对华/v 为/p 、/w 中兴/nz 某个/r 企业/n 的/u 打压/v ，/w 其实/d 很大/a 程度/n 上/f ，/w 也/d 是/v 欧美/ns 精英/n 层/n 对于/p 5/m G网/n 络/ng 全面/a 部署/v 后/f ，/w 在/d 社会管理/n 能力/n 和/c 社会/n 效率/n 上/f 大大/a 落后/a 于/ng 中国/ns 的/u 焦虑/a 。/w 曾经/d 有/v 美国/ns 机构/n 提出/v 办法/n ，/w 就是/n 由美国/n 政府/nc 建设/v 一/m 张/ng 5/m G网/n 络/ng ，/w 然后/c 租给/v 电信/n 运营商/n 使用/v ，/w 因为/c 对/a 他们/r 来说/u ，/w 依靠/n 电信/n 运营商/n 自己/r 建设/v 网络/n ，/w 一/m 是/v 效率/n 很/d 低/a ，/w 速度/n 很/d 慢/a ，/w 二/m 是/v 不可/v 能进/nz 行/a 普遍/a 服务/v ，/w 电信/n 运营商/n 用/ng 计算机/np 进行/v 分析/v ，/w 这个/r 地方/n 建设/v 基站/n 收入/n 不能/v 抵销/v 建设/v 成本/n ，/w 而/c 实现/v 盈利/n ，/w 就/d 不会/v 建设/v 基站/n 。/w 对于/p 中国电信/nt 运营商/n 来说/u ，/w 那些/r 大山深处/n 、/w 沙漠/ny 边缘/n 也/d 要/v 建设/v 基站/n ，/w 就是/n 亏损/v 的/u ，/w 也/d 不会/v 只/bg 考虑/v 经济效益/ln ，/w 而/c 不顾/v 社会效益/ln 。/w

中国/ns 一定/b 会/n 尽快/d 建成/v 一/m 张/ng 庞大/a 、/w 品质/n 很/d 高/a 的/u 5/m G网/n 络/ng ，/w 把/p 中国/ns 社会/n 带/ng 向/p 更/d 高/a 的/u 效率/n ，/w 更/d 强大/a 的/u 社会管理/n 能力/n ，/w 更/d 方便/a 的/u 社会服务/n 。/w 这件/mq 事/n ，/w 对于/p 很多/mq 国家/n 来说/u ，/w 很/d 长时/nz 间/f 也/d 很/d 难/a 实现/v 。/w 不仅/c 是/v 美国/ns ，/w 欧洲/ns 很多/mq 国家/n 也/d 是/v 同样/b 的/u 情况/n ，/w 尤其/d 是/v 南欧/ns 和/c 东欧/ns 。/w 大多数/n 电信/n 运营商/n 面临/v 着/n 经济/n 压力/n ，/w 缺少/v 足够/v 的/u 资金/n ，/w 政府/nc 也/d 缺少/v 建设/v 好网/nz 络/ng 的/u 坚强/a 意志/n 。/w

/0

七/m 、/w 政府/nc 支持/v 和/c 市场/ny 能力/n

5/m G/m 这样/r 一个/mq 庞大/a 的/u 系统工程/ln ，/w 它/r 是/v 电信/n 运营商/n 提供/v 的/u 服务/v ，/w 同时/c 也/d 是/v 全社/n 会/n 的/u 一/m 种/ng 新/a 能力/n ，/w 仅仅/d 是/v 依靠/n 企业/n 自己/r 投入/a ，/w 不依/v 靠/ng 政府/nc 支持/v ，/w 这/r 显然/a 很/d 难/a 做到/v 高速度/n 发展/v 。/w 在/d 很多/mq 业务/n 方面/n 、/w 法律/n 、/w 法规/n 就/d 需要/n 大量/mq 政府/nc 的/u 支持/v 和/c 帮助/v 。/w 政府/nc 的/u 支持/v 从/p 口头/d 到/ng 行动/v ，/w 从/p 打压/v 别国/r 企业/n 到/ng 支持/v 本国/r 企业/n 发展/v ，/w 这/r 还是/c 有/v 很大/a 不同/a 。/w

中国政府/nt 在/d 5/m G/m 发展/v 态度/n 是/v 非常/d/mopo(d) 明确/a 的/u ，/w 积极/a 支持/v 整个/b 行业/n 加快/v 5/m G/m 建设/v ，/w 这/r 一方面/ldm 可以/a 拉动/v 社会经济/n ，/w 另一方面/ldm 也/d 能/ng 提升/v 社会/n 效率/n ，/w 降低/v 社会/n 成本/n 。/w 从/p 研发/v 到/ng 网络部/n 署/ng 上/f ，/w 中国政府/nt 的/u 态度/n 都/d 是/v 非常/d/mopo(d) 积极/a 。/w

一个/mq 非常/b 典型/a 的/u 例子/n 是/v 频谱/n 的/u 分配/v 和/c 规划/n ，/w 频谱/n 是/v 5/m G/m 建设/v 必须/d 要/v 的/u 基本/a 资源/n ，/w 这/r 和/c 盖房/v 子/k 要/v 用地/n 一样/a 。/w 欧洲/ns 、/w 美国/ns 很多/mq 国家/n 对于/p 频谱/n 采用/v 拍卖/v 的/u 方式/n ，/w 电信/n 运营商/n 拿到/v 频谱/n 需要/n 花/a 几十亿/mq 甚至/c 上百/m 亿/m 欧元/n ，/w 5/m G/m 还/d 没有/d 建设/v ，/w 运营商/n 就/d 背/a 了/dg 很/d 高/a 的/u 债务/n ，/w 这种/r 情况/n 下/f ，/w 小/a 运营商/n 对于/p 5/m G/m 的/u 建设/v 就/d 非常/b 不/d 积极/a ，/w 大运/n 营商/n 即使/c 较为/d 积极/a ，/w 但是/c 背负/v 了/dg 很/d 高/a 的/u 资金/n 压力/n 。/w 而/c 中国政府/nt 采用/v 的/u 频谱/n 分配/v 方式/n ，/w 在/d 经过/p 协商/v 后/f ，/w 把/p 频谱/n 根据/n 电信/n 运营商/n 的/u 需要/n ，/w 根据/n 技术/n 的/u 情况/n 分配/v 给/v 电信/n 运营商/n ，/w 频率/n 占用费/n 用/ng 很/d 低/a ，/w 电信/n 运营商/n 压力/n 小/a 。/w

网络建设/n 也/d 是/v 一个/mq 大/a 问题/n ，/w 电信/n 运营商/n 建设/v 网络/n ，/w 要/v 进入/v 楼宇/n 小区/ny ，/w 这是/n 一个/mq 复杂/a 的/u 大/a 问题/n ，/w 不说/c 价格/n 谈判/v 的/u 时间/n 就/d 拖/v 不/d 起/q 。/w 中国/ns 建设/v 3G/n 、/w 4G/n ，/w 政府/nc 起/q 了/dg 大作/n 用/ng ，/w 很多/mq 地方政府/n 发文/n 要求/n 支持/v 建设/v ，/w 政府/nc 第一/m 步/n ，/w 先/d 把/p 办公楼/n 上装/n 了/dg 基站/n ，/w 这不/l 仅/d 是/v 降低/v 了/dg 建设/v 成本/n ，/w 也/d 加快/v 了/dg 部署/v 速度/n 。/w 而/c 在/d 政府/nc 支持/v 下/f ，/w 很多/mq 地方/n 的/u 小区/ny 、/w 机关/n 进去/v 进行/v 网络部/n 署/ng 就/d 比较/d 方便/a ，/w 这种/r 情况/n 大大/a 加快/v 了/dg 网络部/n 署/ng 的/u 速度/n ，/w 也/d 降低/v 了/dg 成本/n 尤其/d 是时/t 间/f 成本/n 。/w

从/p 3G/n 开始/v ，/w 中国政府/nt 的/u 支持/v 在/d 移动通信/ln 领域/n 起到/v 了/dg 良好/a 的/u 效果/n 。/w 尤其/d 需要/n 提/n 一/m 句/q 的/u 是/v ，/w 近几年/t 在/d 总理/nx 的/u 亲自/d 推动/v 下/f ，/w 运营商/n 进行/v 了/dg 大规模/b 的/u 提速降费/lv ，/w 今天/t 中国/ns 的/u 通信/v 资费/n 可谓/v 世界/n 大国/n 最/d 便宜/a 的/u ，/w 便宜/a 的/u 资费/n 和/c 广泛/a 的/u 覆盖/v 让/v 不仅/c 是/v 城市/n 地区/ny ，/w 而且/c 农村/n 和/c 很/d 偏远/a 的/u 地区/ny ，/w 都/d 进入/v 了/dg 一个/mq 移动互联网/ln 时代/n ，/w 这些/r 政府/nc 的/u 推动/v 作用/n 在/d 中国/ns 4G/n 和/c 移动互联网/ln 发展/v 中/f ，/w 起到/v 了/dg 至关重要/la ，/w 也/d 是/v 立/d 杆/ng 见/v 影/n 的/u 效果/n 。/w 相信/v 政府/nc 也/d 会/n 把/p 这些/r 力量/n 应用/v 于/ng 5/m G/m 。/w

当然/b 世界各国/n 政府/nc 也/d 都/d 在/d 进行/v 5/m G/m 的/u 推动/v ，/w 比如/v 分配/v 频率/n 、/w 及时/a 发放/v 牌照/n ，/w 但是/c 在/d 执行/v 效率/n 和实/nz 际/ng 效果/n 上/f ，/w 和中国/nr 相比/v 还是/c 有/v 较大/a 的/u 差距/n 。/w

最后/f 一个/mq 影响/v 5/m G/m 的/u 力量/n 就是/n 市场/ny ，/w 一个/mq 技术/n 和/c 产品/n 如果/c 发展/v 起来/v ，/w 足够/v 大/a 的/u 市场/ny 是/v 降低/v 成本/n ，/w 让/v 资本/n 愿意/v 投资/n 的/u 重要/a 支撑/v 。/w 中国/ns 拥有/v 14亿/m 人口/n ，/w 世界/n 第二/m 大/a 经济体/n ，/w 中国/ns 的/u 消费者/n 对于/p 新技术/n 有/v 特别/a 高/a 的/u 热情/a 。/w 在/d 欧洲/ns 习惯/n 使用/v 功能/n 手机/np 时/n ，/w 中国/ns 用户/n 对于/p 智能/n 手机/np 和/c 3G/n 、/w 4G/n 技术/n 有着/v 远/a 超/h 世界各国/n 的/u 热情/a ，/w 似乎/d 在/d 夜/q 一/m 之间/f 中国/ns 就/d 普及/a 了/dg 4G/n ，/w 不仅/c 是/v 大城市/n 、/w 白领/n ，/w 最/d 普通/a 的/u 中国人/n 成为/v 4G/n 使用/v 的/u 中坚/n ，/w 在/d 一些/mq 国家/n 认为/v 4G/n 还/d 应该/v 是/v 白领/n 时/n ，/w 中国/ns 的/u 老太太/nm 们/k 用/ng 微信/n 建立/v 起来/v 街坊/n 群/n 交流/v 包/n 饺子/n 技巧/n ，/w 拼/v 多多/a 把/p 社交/n 和/c 电子商务/ln 结合/v 起来/v ，/w 智能/n 手机/np 已经/d 占据/v 了/dg 从/p 大城市/n 到/ng 普通/a 农村/n 用户/n 的/u 所有/b 群体/n 。/w

15亿/m 用户/n ，/w 这种/r 市场/ny 的/u 爆发力/n 是/v 世界/n 一般/a 的/u 国家/n 和/c 地区/ny 无法/v 理解/v 的/u 。/w 在世/v 界/k 上/f 很多/mq 运营商/n 还/d 在/d 通过/p 高价/d 格/n 来/u 实现/v 高/a 收入/n 和/c 较/d 高利/d 润/a 时/n ，/w 中国电信/nt 运营商/n 支撑/v 起来/v 的/u 体系/n 是/v 低价格/n 、/w 高/a 收入/n ，/w 这/r 就是/n 以/p 用户/n 群/n 为/p 保证/v 的/u 。/w

/0

5/m G/m 是/v 一个/mq 庞大/a 的/u 体系/n ，/w 强大/a 不/d 强大/a ，/w 不会/v 是/v 一个/mq 点/m ，/w 它/r 需要/n 由/p 多个/n 力量/n 形成/v 综合/v 实力/n ，/w 在/d 这个/r 完整/a 的/u 体系/n 中/f ，/w 中国/ns 除/ng 芯片/n 稍/d 弱/a 之外/f 在/d 其它/r 领域/n 都/d 是/v 居于/v 优势/n 地位/n ，/w 而/c 芯片/n 也/d 打破/v 了/dg 一无所有/iv ，/w 在/d 5/m G/m 时代/n 应该/v 还有/v 较大/a 突破/v 。/w 全世界/n 5/m G/m 发展/v ，/w 欧洲/ns 强/a 在/d 系统/a ，/w 美国/ns 强大/a 芯片/n ，/w 中国/ns 强/a 在/d 综合/v 实力/n 。/w 可以/a 预期/b 随着/p 5/m G/m 的/u 正式/a 商用/b ，/w 首先/c 在业/v 务/dg 上/f 出现/v 全面/a 爆发/v ，/w 领先/v 世界/n 的/u 非/d 中国/ns 莫/d 属/ng 。/w

中国/ns 5/m G/m 的/u 发展/v ，/w 绝不/d 仅/d 是/v 5/m G/m 通信技术/n 的/u 本身/r ，/w 它/r 将对/n 社会/n 效率/n 提高/v 、/w 社会管理/n 能力/n 提升/v 、/w 社会/n 成本/n 的/u 降低/v 起到/v 巨大/a 作用/n 。/w 对/a 整个/b 社会发展/n 影响/v 远远/d 超出/v 4G/n 的/u 影响/v ，/w 会/n 很大/a 程度/n 上/f ，/w 影响/v 整个/b 国家/n 的/u 实力/n 。/w 进/ng 尔/rg 随着/p 技术/n 的/u 改变/v ，/w 影响/v 社会/n 的/u 哲学/n 、/w 道德/a 、/w 伦理/n ，/w 也/d 会/n 影响/v 思想/n 、/w 文化/n 的/u 发展/v 与/c 进步/a 。/w

（/w 此文/r 大家/r 都/d 可以/a 转载/v ，/w 但/c 请/v 注/ng 作者/n 名/n ）/w

（/w 此文/r 写作/v 没有/d 查过一/nr 份/n 资料/n ，/w 只是/c 写/v 了/dg 约/d 三/m 次/a ，/w 5/m 、/w 6/m 小时/n 。/w 但是/c 这些年/t ，/w 参加/v 过/d 几百/mq 次/a 行业/n 会议/nh ，/w 和/c 高通/nz 、/w 英特尔/nz 、/w 华为/nz 、/w 中兴/nz 、/w 爱立信/nz 、/w 思科/nz 、/w 大唐/nz 、/w 诺基亚/nz 、/w 微软/nt 等/ng 企业/n 高层/n 有/v 过/d 几十/mq 次/a 的/u 交流/v ，/w 包括/v 在/d 高通/nz 受到/v 关于/p 5/m G/m 封闭/v 培训/v ，/w 参观/v 过/d 十/m 数/m 个/q 相关/v 实验室/nc ，/w 自己/r 也/d 创业/v 开发/v 智能/n 互联网/n 产品/n ，/w 个人/n 拥有/v 多/a 项/ng 智能/n 互联网/n 发明/n 专利/n 。/w 这/r 也/d 是/v 信手/d 写/v 来/u 的/u 基础/n 吧/y ？/w ）/w ,/w ,/w ,/w ,/w ,/w
